[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 7.0,
  "text": "Hei, du h\u00f8rer p\u00e5 L\u00e6rerens time, en podcast fra elevkanalen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 7.59,
  "end": 13.323333333333334,
  "text": "Jeg heter Tonje Steinsland, og rett overfor meg her sitter psykolog Hedvig Montgomery.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 15.65,
  "end": 19.916666666666668,
  "text": "Vi har snakket om flere store temaer s\u00e5 langt i denne podcasten.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 20.0,
  "end": 26.0,
  "text": "Det har handlet mye om l\u00e6rernes rolle n\u00e5r elevene kaster seg inn i ulike problemer og kriser.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 26.0,
  "end": 31.0,
  "text": "Ja, enten det har handlet om verden rundt familien eller ting som skjer i klasserommet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 31.0,
  "end": 38.0,
  "text": "Men i dag skal vi snakke om noe tilsynelatende, tilforlatelig og ganske vanlig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 38.0,
  "end": 43.0,
  "text": "Det skal handle om kjedsomhet. Elever som kjeder seg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 43.68,
  "end": 46.74666666666667,
  "text": "Hva tenker du, er det et lite tema i g\u00e5s\u00f8yene?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 48.0,
  "end": 52.0,
  "text": "Kjedsomhet m\u00e5 jo v\u00e6re et av de st\u00f8rste filosofiske temaene vi har.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 52.0,
  "end": 61.0,
  "text": "Fordi det er s\u00e5 grunnleggende for menneskesyken at vi b\u00e5de har g\u00e5tt over \u00e5 kjede oss, trenger \u00e5 kjede oss,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 61.0,
  "end": 65.0,
  "text": "og ogs\u00e5 kan bli veldig urolige av kjedsomhet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 65.0,
  "end": 70.0,
  "text": "Kjedsomhet og langsomhet, vi lever i en tid hvor det nesten ikke er plass for det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 70.0,
  "end": 74.0,
  "text": "og hvor barna blir peppra med inntrykk hele tiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 74.0,
  "end": 79.0,
  "text": "Hvor blir det av kjedsomheten? Er det bra eller d\u00e5rlig? Hva er den uttrykk for?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 79.0,
  "end": 83.0,
  "text": "Det er ikke et lite tema, det er s\u00e5 stort, s\u00e5 jeg lurer p\u00e5 hvordan vi skal rekke over det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 83.0,
  "end": 90.0,
  "text": "Vi har jo alle sammen opplevd det. Vi har sittet i klasseromm og bare lengtet ut.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 90.0,
  "end": 94.0,
  "text": "Tankene suser av g\u00e5rde, stemmen fra kateteret feider ned,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 94.0,
  "end": 98.0,
  "text": "hodet fylles av helt andre bilder, kanskje dagdr\u00f8mmer,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 98.0,
  "end": 106.0,
  "text": "og det er bare helt umulig \u00e5 fokusere, og langt mindre huske og lagre det som blir sagt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 106.41,
  "end": 110.21,
  "text": "Hva er det egentlig som skjer i n\u00f8tta? Hva er kjedsomhet?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 110.0,
  "end": 118.0,
  "text": "Kjedsomhet er et interessant fenomen, og vi vet egentlig ganske lite om det rent biologisk,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 118.0,
  "end": 127.0,
  "text": "men det det ser ut til \u00e5 v\u00e6re, det er at n\u00e5r verden der ute oppfattes som mindre viktig,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 127.14,
  "end": 130.47333333333333,
  "text": "s\u00e5 fylles det tommerommet av noen ting inni hodet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 131.0,
  "end": 137.0,
  "text": "S\u00e5 hodet produserer det som trengs for \u00e5 holde deg g\u00e5ende, n\u00e5r det der ute ikke gj\u00f8r det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 137.0,
  "end": 142.0,
  "text": "Det er p\u00e5 mange m\u00e5ter kjedsomheten. Kjedsomheten er en glipp i livet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 142.5,
  "end": 147.5,
  "text": "mellom \u00e5 gj\u00f8re ting du vil gj\u00f8re selv, og at du er engasjert i det der ute.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 147.75,
  "end": 151.75,
  "text": "Det er p\u00e5 en m\u00e5te hodet som tar over, uten at man er seg selv helt bevisst.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 151.0,
  "end": 157.0,
  "text": "Noen ganger s\u00e5 merker vi det jo, og noen ganger s\u00e5 vet du at det er forbig\u00e5ende.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 157.0,
  "end": 162.0,
  "text": "For eksempel, jeg kjeder meg n\u00e5r jeg sitter og venter p\u00e5 tannlege timen min,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 162.0,
  "end": 166.0,
  "text": "men du vet jo at det er forbig\u00e5ende f\u00f8r det siden s\u00e5 kommer tannleggen ut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 166.0,
  "end": 170.0,
  "text": "Men tiden g\u00e5r s\u00e5 langsomt n\u00e5r du venter p\u00e5 noe du gruer deg til.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 170.0,
  "end": 174.0,
  "text": "Det er ogs\u00e5 interessant for kjedsommet henger sammen med tidsoppfattningen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 175.34,
  "end": 180.34000000000003,
  "text": "Ja, men s\u00e5 husker jeg da han gutten p\u00e5 nabopulten ved siden av meg i klasserommet da,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 180.34000000000003,
  "end": 184.34000000000003,
  "text": "n\u00e5r jeg satt og glodde ut og dagdr\u00f8mte. Han var jo helt i hundre.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 184.34000000000003,
  "end": 188.34000000000003,
  "text": "Han var \u00e5penbart oppslukt av disse temaene i disse timene hvor jeg kjedet meg,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 188.34000000000003,
  "end": 191.34000000000003,
  "text": "s\u00e5 hvorfor er vi s\u00e5 forskjellige p\u00e5 det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 190.0,
  "end": 195.0,
  "text": "Det er alts\u00e5 et godt sp\u00f8rsm\u00e5l. For det f\u00f8rste s\u00e5 tror jeg det har noe med indre klokke \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 195.0,
  "end": 201.0,
  "text": "Noen har en hurtigere indre klokke og har mer behov \u00e5 stimulere enn andre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 201.0,
  "end": 209.0,
  "text": "Det har ettersett med noe du bare er f\u00f8dt med. Det har ogs\u00e5 med hva du skj\u00f8nner \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 209.0,
  "end": 215.0,
  "text": "Om det du ser i rommet er noe som fanger deg, eller om det er noe du kan s\u00e5 godt at det ikke fanger deg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 215.64,
  "end": 219.64,
  "text": "Det kan b\u00e5de v\u00e6re uttrykk for at det er for lett og for vanskelig.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 219.0,
  "end": 221.0,
  "text": "Ja, det er sammensatt da.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 221.0,
  "end": 229.0,
  "text": "Det er sammensatt, og s\u00e5 er jo kjedsommet ogs\u00e5 et uttrykk for hvor forskjellige ting vi blir engasjert av.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 230.09,
  "end": 232.09,
  "text": "Ja, jeg skj\u00f8nner hva du mener.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 233.0,
  "end": 236.0,
  "text": "Men det jeg ikke reflekterte over da jeg gikk p\u00e5 skolen,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 236.0,
  "end": 243.0,
  "text": "det var at de fagene jeg elsket, det var jo ofte de fagene der l\u00e6reren elsket faget sitt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 243.0,
  "end": 246.0,
  "text": "Det har jeg ikke tenkt over f\u00f8r siden.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 246.0,
  "end": 253.0,
  "text": "Jeg tenker at det kanskje ikke kom fra meg, den interessen for de fagene, at det var noe som smittet over.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 253.0,
  "end": 260.0,
  "text": "Det var p\u00e5 en m\u00e5te l\u00e6reren som signaliserte at dette er spennende, det er viktig, det er magisk og mysteri\u00f8st og vedunderlig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 260.0,
  "end": 269.0,
  "text": "Og s\u00e5 syntes jeg p\u00e5 en m\u00e5te det samme \u00e5 bli sugt inn i det, litt s\u00e5nn uavhengig av hva jeg hadde talent eller interesse for.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 269.46,
  "end": 272.7933333333333,
  "text": "Er det en ting vi vet, s\u00e5 er det at det betyr noe.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 273.0,
  "end": 279.0,
  "text": "For det handler jo om, er inntrykket der ute sterkt nok til at det ikke lager det tommerommet inni deg?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 279.75,
  "end": 283.4166666666667,
  "text": "Og det der \u00e5 brenne for biologi eller brenne for norsk,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 284.0,
  "end": 292.0,
  "text": "\u00e5 ha noe som du vil fortelle som blir s\u00e5 sterkt at barna bare blir revet inn i det, og ogs\u00e5 v\u00e6re s\u00e5 dyktig at du treffer barna akkurat der det er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 292.0,
  "end": 298.0,
  "text": "Det er p\u00e5 mange m\u00e5ter l\u00e6rer dr\u00f8mmen, det er jo de l\u00e6rere vi lager film om.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 298.0,
  "end": 304.0,
  "text": "Og s\u00e5 kan det skje noen ganger, men ikke hele tiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 313.0,
  "text": "Vi kommer ikke forbi at i en klasse s\u00e5 vil det sitte noen som oppl\u00f8per det som helt annerledes.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 313.0,
  "end": 319.0,
  "text": "Enn det akkurat du gjorde. Og den samme l\u00e6reren fanger sjelden absolutt alle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 319.0,
  "end": 330.0,
  "text": "S\u00e5 vi f\u00e5r nok aldri s\u00e5 engasjerende l\u00e6rere at vi alltid har kvitt kjedsomheten. Det tror jeg ikke.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 330.44,
  "end": 335.1066666666667,
  "text": "Men g\u00e5r det an \u00e5 si noe generelt om hva er det som skaper engasjement?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 336.0,
  "end": 342.0,
  "text": "Det g\u00e5r det an \u00e5 si. Og du har jo rett i noen ting av det du sier n\u00e5r du beskriver dine l\u00e6rere.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 342.0,
  "end": 347.0,
  "text": "Vi vet at kunnskap som formidles p\u00e5 en s\u00e5nn m\u00e5te at barna kan ta det til seg,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 347.0,
  "end": 355.0,
  "text": "alts\u00e5 kunnskap som gis p\u00e5 en s\u00e5nn m\u00e5te at barna kan hekte det p\u00e5 det de allerede kan, det skaper engasjement.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 355.0,
  "end": 363.0,
  "text": "Folk elsker, og det gjelder i alle aldersgrupper, \u00e5 skj\u00f8nne nye ting, se nye sammenhenger, f\u00e5 til nye ting.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 363.0,
  "end": 367.0,
  "text": "Det har v\u00e6rt en viktig ting \u00e5 v\u00e6re klar over n\u00e5r det gjelder l\u00e6ring.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 367.0,
  "end": 372.0,
  "text": "For at det skal bli l\u00e6ring m\u00e5 det kobles til noe som man allerede kan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 372.0,
  "end": 375.0,
  "text": "Du skj\u00f8nner noen ting fra den kjernen du har av kunnskap.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 375.0,
  "end": 379.0,
  "text": "Du kan ikke skj\u00f8nne ting som er satellitter av kunnskap som du aldri har h\u00f8rt om f\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 379.0,
  "end": 386.0,
  "text": "Helt nye ting f\u00f8rer ikke til l\u00e6ring. Det er n\u00e5r det er noen ting som bygger p\u00e5 det du allerede kan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 386.0,
  "end": 395.0,
  "text": "S\u00e5 skritt for skritt er det \u00e5 bygge en st\u00f8rre kjerne av kunnskap, gj\u00f8re at du f\u00f8ler deg smartere, gj\u00f8re at du blir engasjert.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 395.0,
  "end": 399.0,
  "text": "Det er mye god pedagogikk som handler om dette.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 399.0,
  "end": 406.0,
  "text": "Hvordan lager du den stigen som gj\u00f8r at barna ut ifra det de kan, med det de sitter av kunnskap, f\u00e5r den der",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 406.0,
  "end": 410.0,
  "text": "\u00e5 skj\u00f8nne at du kjenner at hjernen vokser litt?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 410.49,
  "end": 412.42333333333335,
  "text": "Klart, det lager engasjement.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 412.42333333333335,
  "end": 421.4233333333334,
  "text": "S\u00e5 vet vi ogs\u00e5 at det smitter at du selv er ekte opptatt av noe, at du brenner for noe, at du virkelig bryr deg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 421.4233333333334,
  "end": 432.4233333333334,
  "text": "Og det er ikke s\u00e5 rart, det kan jo v\u00e6re i fristen \u00e5 snu bunken og gj\u00f8re det samme som du gjorde forrige gang du hadde en tredje klasse eller forrige gang du hadde en \u00e5tte klasse.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 432.4233333333334,
  "end": 440.4233333333334,
  "text": "Og n\u00e5r du kommer da og blir litt tross alt halvforberedt og ikke har opparbeidet ditt eget engasjement,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 440.67,
  "end": 444.67,
  "text": "s\u00e5 er det vanskelig \u00e5 gi det engasjementet videre til barna.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 445.0,
  "end": 450.0,
  "text": "S\u00e5 de der forberedelsene som l\u00e6rere har mye av, de betyr virkelig noe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 450.0,
  "end": 456.0,
  "text": "For det en l\u00e6rerforberedelse handler om er jo dels \u00e5 finne den stigen for akkurat denne klassen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 456.0,
  "end": 459.0,
  "text": "hva er det denne klassen sitter med som vi kan hekte videre p\u00e5,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 459.0,
  "end": 464.0,
  "text": "men det andre det er, hva er nytt, hva er det jeg ikke har tenkt p\u00e5 f\u00f8r, hva kan jeg gj\u00f8re annerledes?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 465.66,
  "end": 472.1933333333334,
  "text": "L\u00e6reryke er jo f\u00f8rst morsomt n\u00e5r du tillater deg selv \u00e5 vokse og ikke bare jobbe med barnas vekst.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 472.0,
  "end": 482.0,
  "text": "Ja, det du sier der med at vi forst\u00e5r og engasjerer oss ut fra at vi hekter det p\u00e5 n\u00e5r vi allerede kan,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 482.0,
  "end": 489.0,
  "text": "mener du at det er n\u00e6rmest s\u00e5nn vi er skapt? Er vi programmert til \u00e5 hekte oss p\u00e5?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 489.0,
  "end": 494.0,
  "text": "Det er rett og slett s\u00e5 enkelt at det l\u00e6ring er, er nye forbindelser mellom hjerneceller.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 494.0,
  "end": 502.0,
  "text": "Og vi er slik at de cellene som fyrer samtidig, alts\u00e5 som oppdager ting samtidig og dermed fungerer samtidig,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 502.0,
  "end": 508.0,
  "text": "de begynner \u00e5 koble seg sammen. Men det m\u00e5 v\u00e6re noen ting der som alts\u00e5 fyrer fra f\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 508.0,
  "end": 515.0,
  "text": "S\u00e5 det er ikke bare at vi er programmert s\u00e5nn, det er s\u00e5nn hjernen v\u00e5r er konstruert,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 515.0,
  "end": 523.0,
  "text": "at det \u00e5 gj\u00f8re st\u00f8rre, det \u00e5 koble sammen, det \u00e5 f\u00e5 opplevelser til \u00e5 skje samtidig,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 523.0,
  "end": 527.0,
  "text": "er det som gj\u00f8r at det sitter. Og s\u00e5 vet vi ogs\u00e5, det er ogs\u00e5 ganske interessant,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 527.0,
  "end": 535.0,
  "text": "at barn er i sin natur lettere slik at de trigges av flere forskjellige sanser.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 535.0,
  "end": 544.0,
  "text": "S\u00e5nn at de bruker lettere hendene sammen med at de tenker p\u00e5 ting, de bruker lettere smak sammen med ting de husker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 544.0,
  "end": 551.0,
  "text": "S\u00e5 det f\u00f8rer ogs\u00e5 til at l\u00e6ring sitter bedre n\u00e5r du f\u00e5r inn flere f\u00f8lelser og flere modus i en l\u00e6ringssituasjon.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 551.0,
  "end": 560.0,
  "text": "S\u00e5 l\u00e6ring er et s\u00e5 spennende fagfelt, og for barn ogs\u00e5 fordi de har s\u00e5 unge hjerner,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 560.0,
  "end": 564.0,
  "text": "plastiske hjerner som det vil si, det vil si at de faktisk lettere endrer seg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 564.0,
  "end": 570.0,
  "text": "De kan l\u00e6re i hele livet, men barn l\u00e6rer lettere i hvert fall opp til pubertet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 570.0,
  "end": 574.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det noen perioder hvor de er som \u00e5pne vinduer, for eksempel 11\u00e5ringen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 574.0,
  "end": 579.0,
  "text": "l\u00e6rer mye lettere enn det de gj\u00f8r b\u00e5de f\u00f8r og etter p\u00e5 vanligvis.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 579.0,
  "end": 586.0,
  "text": "S\u00e5 vi har noen s\u00e5nne ting med hjernen som gj\u00f8r at det lettere g\u00e5r inn og at det lettere sitter.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 586.0,
  "end": 593.0,
  "text": "Og s\u00e5 ser vi at det skjer noen ting vanskelig p\u00e5 ungdomsskolen som ogs\u00e5 gj\u00f8r at kjedsomheten \u00f8ker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 598.0,
  "text": "Nemlig at denne utviklingen stopper opp, det er vanskelig \u00e5 danne forbindelser,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 598.0,
  "end": 602.0,
  "text": "og ikke bare det, hjernen er opptatt av \u00e5 pleie de forbindelsene som brukes,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 602.0,
  "end": 607.0,
  "text": "s\u00e5nn at det \u00e5 repetere det \u00e5 f\u00e5 det til \u00e5 sitte, er mer i ungdomsskolefasen",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 607.0,
  "end": 613.0,
  "text": "ellers viktig for \u00e5 virkelig befeste det, men det gj\u00f8r at ungdommen ofte f\u00f8ler seg dumme selv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 613.0,
  "end": 619.0,
  "text": "For ting de kunne veldig, veldig godt som 12\u00e5ringer, kan de plutselig streve med som 13\u00e5ringer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 619.0,
  "end": 624.0,
  "text": "De kan streve med den samme gangetabellen, de kan streve med \u00e5 spille den samme skala,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 624.0,
  "end": 630.0,
  "text": "de kan streve med \u00e5 huske ting som de selv vet at de kunne for bare et \u00e5r siden,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 630.05,
  "end": 633.5166666666667,
  "text": "og da er det lett \u00e5 vike unna alt sammen, unng\u00e5 det.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 635.0,
  "end": 640.0,
  "text": "Da er ungdomsskolel\u00e6rernes kunnskap om nettopp barnas utvikling s\u00e5 viktig,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 640.0,
  "end": 645.0,
  "text": "forklare du da \u00e5 si, jeg vet, dette satt i fjor, det ligger da fortsatt, det bare gjemmer seg,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 645.0,
  "end": 652.0,
  "text": "vi finner det frem igjen, ikke gi seg, men vise det igjen og igjen, det f\u00e5r l\u00e6ringen til \u00e5 sitte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 652.0,
  "end": 659.0,
  "text": "Men det forklare jo litt da, hvorfor det kan v\u00e6re s\u00e5 lett \u00e5 kjede seg nettopp p\u00e5 ungdomsskolen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 659.0,
  "end": 667.0,
  "text": "Jeg husker det motsatte av kjedsomhet, den der f\u00f8lelsen av \u00e5, ja, faktisk miste f\u00f8lelsen av tid da, ikke sant?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 667.0,
  "end": 671.0,
  "text": "\u00c5 glemme seg selv, \u00e5 bare forsvinne inn i noe.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 671.0,
  "end": 677.0,
  "text": "Ogs\u00e5 for meg, og det er s\u00e5nn det er fortsatt, s\u00e5 er det da forbundet med den st\u00f8rste lykken, egentlig,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 677.0,
  "end": 684.0,
  "text": "\u00e5 bare, ja, en slags flyt hvor du bare er i noe annet enn deg selv.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 684.0,
  "end": 690.0,
  "text": "Men en forutsetning for at jeg skal ha det s\u00e5nn, er at jeg ikke blir forstyrret.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 690.51,
  "end": 697.51,
  "text": "Og det er ganske interessant, flow, som det jo faktisk heter, handler jo nettopp om det at du nesten blir,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 697.51,
  "end": 702.51,
  "text": "at du f\u00e5r satt i gang en motor som gj\u00f8r at allting annet blir uvessentlig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 702.51,
  "end": 712.51,
  "text": "Og hva som setter i gang denne flyten, denne selvgenererende aktiviteten, handler for det f\u00f8rste om at du m\u00e5 oppleve den",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 712.51,
  "end": 716.51,
  "text": "som noe som du styrer, alts\u00e5 du har en viss kontroll over den.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 716.51,
  "end": 719.51,
  "text": "Du kan ikke instrueres til flytt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 719.51,
  "end": 726.51,
  "text": "Det forutsetter at det er noe som du opplever nettopp gj\u00f8r at du f\u00e5r denne f\u00f8lelsen av at det vokser,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 726.51,
  "end": 730.51,
  "text": "at det blir st\u00f8rre, at det er som \u00e5 hekkele.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 730.0,
  "end": 733.0,
  "text": "Ja, jeg skj\u00f8nner, jeg skj\u00f8nner bildet, ja.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 733.0,
  "end": 739.0,
  "text": "Da kan du ogs\u00e5 g\u00e5 inn i den der at allting annet blir uvessentlig, og du blir irritert n\u00e5r du blir stoppet opp.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 739.0,
  "end": 747.0,
  "text": "Og s\u00e5 forutsetter det en ting til, og det er at det nettopp ikke er s\u00e5 mye st\u00f8y rundt det, at du blir forstyrret hele tiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 747.0,
  "end": 760.0,
  "text": "S\u00e5 det \u00e5 lage rom for at unge kan g\u00e5 inn i denne flyten, det er, og alle f\u00e5r den ikke av det samme eller p\u00e5 samme tid.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 760.0,
  "end": 766.0,
  "text": "S\u00e5 i en klasse s\u00e5 vil du jo sitte med noen som virkelig g\u00e5r inn i dette og elsker det og vil fortsette og fortsette og fortsette.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 766.0,
  "end": 770.0,
  "text": "Til du har noen som sitter og kaster viskel\u00e6rklomper og kjeder seg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 770.0,
  "end": 773.0,
  "text": "Du har jo ikke alle sammen p\u00e5 samme sted samtidig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 773.0,
  "end": 776.0,
  "text": "Hva skal l\u00e6reren gj\u00f8re da? Hva tenker du?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 776.0,
  "end": 784.0,
  "text": "Det er jo en enorm utfordring \u00e5 ha disse ulike tilstandene, h\u00e5pe \u00e5 si samlet i samme rom, og skal l\u00f8se samme oppgave.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 784.43,
  "end": 793.3633333333332,
  "text": "Jeg tenker at det handler noen ting dels om forst\u00e5else av hver enkelt elev, og s\u00e5 handler det noen ting om situasjonen i klasserommet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 793.3633333333332,
  "end": 802.3633333333332,
  "text": "S\u00e5 det ene er at hvis vi tar enkelteleven f\u00f8rst, hvis det er en elev som kjeder seg mye, og du merker det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 802.3633333333332,
  "end": 811.3633333333332,
  "text": "hodet sklir unna, mange fyller ogs\u00e5 kjedsommet med \u00e5 bli vanskelige, de reiser seg opp, de g\u00e5r rundt, de gj\u00f8r fysiske ting,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 811.3633333333332,
  "end": 815.3633333333332,
  "text": "og barn gj\u00f8r oftere det n\u00e5r ting er kjedelig, s\u00e5 gj\u00f8r de oftere fysiske ting.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 815.3633333333332,
  "end": 824.3633333333332,
  "text": "De setter seg under pulten eller gj\u00f8r noe med kroppen for \u00e5 fylle ubehaget, fordi det er ubehagelig for dem med denne stillstanden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 824.3633333333332,
  "end": 831.3633333333332,
  "text": "Hvis du har en elev som er s\u00e5nn, s\u00e5 er det f\u00f8rst \u00e5 tenke p\u00e5 hva er det for noe som gj\u00f8r at jeg ikke klarer \u00e5 fange oppmerksomheten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 831.3633333333332,
  "end": 839.3633333333332,
  "text": "Fordi den vanligste fella \u00e5 g\u00e5 i, det er \u00e5 begynne \u00e5 korrigere. Ikke g\u00e5 rundt. Sitt rolig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 839.3633333333332,
  "end": 840.8299999999998,
  "text": "Har du glemt, husk p\u00e5.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 841.0,
  "end": 849.0,
  "text": "Og s\u00e5 kommer det s\u00e5nne mikrokorreksjoner. De barna som opplever mye av det, g\u00e5r nesten til slutt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 849.0,
  "end": 857.0,
  "text": "De skj\u00f8nner ikke hva de skal bruke det til, fordi de sitter med en aktivitet de ikke har kontroll p\u00e5 selv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 857.0,
  "end": 863.0,
  "text": "S\u00e5 det ene er, stopp deg fra mikrokorreksjonene. Det hjelper ikke for den eleven.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 863.0,
  "end": 868.0,
  "text": "Og det andre er, hva kan det handle om? Og da har vi dette her med l\u00e6ringsvinduet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 868.0,
  "end": 874.0,
  "text": "Er dette noen ting jeg formidler n\u00e5, som dette barnet kan koble noen ting nytt til?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 874.0,
  "end": 880.0,
  "text": "Og n\u00e5r jeg sier det, koble noen ting nytt til, s\u00e5 er det to ting som kan g\u00e5 galt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 880.0,
  "end": 886.0,
  "text": "Enten er det s\u00e5 enkelt at det allerede ligger inn i kjernen. Da blir det kjedelig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 886.0,
  "end": 893.0,
  "text": "Eller s\u00e5 er det alt for vanskelig. Det er ikke noen ting \u00e5 koble til som gir mening for meg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 893.0,
  "end": 898.0,
  "text": "Da blir det ogs\u00e5 kjedelig. S\u00e5 b\u00e5de for lett og for vanskelig lager kjedsomhet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 898.0,
  "end": 906.0,
  "text": "Og du vil jo m\u00f8te de to tingene ganske forskjellig. Er det for vanskelig, s\u00e5 m\u00e5 du jo se hva det er for noe det handler om.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 906.0,
  "end": 910.0,
  "text": "Er det en l\u00e6ringsvanske her? Er det noen ting som vi vet ikke om, men dette barnet har g\u00e5tt glippet f\u00f8r?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 910.0,
  "end": 920.0,
  "text": "Hvordan skal vi f\u00e5 inn det hullet? Mens er det for lett, s\u00e5 er det hva kan vi gi som gj\u00f8r at du ser hvordan dette skal brukes fremover.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 920.0,
  "end": 925.0,
  "text": "S\u00e5 p\u00e5 individniv\u00e5 er det der du ligger og slurer. Hva er det denne kjedsomheten handler om?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 925.0,
  "end": 934.0,
  "text": "Eller er det rett og slett et barn som har for mye inne i hodet sitt, s\u00e5nn at ogs\u00e5 jeg blir st\u00f8y fordi det skjer for mye i dette barnets liv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 934.0,
  "end": 945.0,
  "text": "Det kan ogs\u00e5 v\u00e6re, av og til er det nesten noen barn som blir overaktivert, trenger \u00e5 lage seg kjedsomhetshull for \u00e5 overleve.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 945.0,
  "end": 951.0,
  "text": "Og tenk p\u00e5 det selv. Du lager sikkert ogs\u00e5 dine kjedsomhetshull som du ikke helt tenker p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 951.27,
  "end": 958.27,
  "text": "Du lager dem kanskje p\u00e5 slutten av dagen n\u00e5r alle i familien har g\u00e5tt og lagt seg, eller du lager dem n\u00e5r du er ute og g\u00e5r tur med hundene dine,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 958.27,
  "end": 963.27,
  "text": "s\u00e5 lager du en s\u00e5nn rom for din kjedsomhet hvor hodet f\u00e5r lov til \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 denne omgangen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 963.27,
  "end": 972.27,
  "text": "En del barn har aldri kjedsomhetshull fordi de styrer ikke sitt eget liv. Det kan v\u00e6re for fullt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 972.3,
  "end": 979.8333333333333,
  "text": "Og vi har f\u00e5tt en ekstra utfordring n\u00e5, nemlig at barna som styrer livet sitt selv kanskje putter inn med gaming,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 980.0,
  "end": 985.0,
  "text": "og sosiale medier og data, s\u00e5nn at de fyller hvert eneste minutt med input.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 985.0,
  "end": 993.0,
  "text": "Da er det eneste stedet vi har \u00e5 ha den der hjernen p\u00e5 tomgangsf\u00f8lelsen og faktisk i timen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 993.0,
  "end": 997.0,
  "text": "Ja, nettopp. Og da m\u00e5 det jo nesten f\u00e5 lov til \u00e5 ha det hullet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 997.35,
  "end": 1004.3499999999999,
  "text": "Det er i hvert fall en forutsetning, for det er interessant. Hjernen v\u00e5r er laget for \u00e5 brukes p\u00e5 forskjellige gir gjennom et d\u00f8gn.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1004.3499999999999,
  "end": 1009.3499999999999,
  "text": "Og hvis ikke det f\u00e5r lov til \u00e5 g\u00e5 gjennom det, det er som s\u00f8vn og hvile er en del av.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1009.3499999999999,
  "end": 1018.3499999999999,
  "text": "Hvis det blir for lite av det som gj\u00f8r at hjernen f\u00e5r g\u00e5 ned i hvilemodus, s\u00e5 f\u00e5r den heller ikke normale utvikling.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1018.3499999999999,
  "end": 1023.3499999999999,
  "text": "Ganske vilt \u00e5 tenke p\u00e5. Og det er derfor dette er med d\u00f8gnrytme betyr noe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1023.3499999999999,
  "end": 1028.35,
  "text": "Det er derfor dette er \u00e5 l\u00e6re barn at av og til er vi skrudd p\u00e5, og av og til slapper vi av.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1028.35,
  "end": 1034.35,
  "text": "Disse tingene gir mening fordi hjernen trenger det, ikke fordi det er et moralsk sp\u00f8rsm\u00e5l.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1034.35,
  "end": 1044.35,
  "text": "S\u00e5 det er et stort felt. Og for hvert enkelt barn s\u00e5 er det litt grann \u00e5 finne ut av hva er det for noe som skjer n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1044.35,
  "end": 1051.35,
  "text": "I klassereomsammenheng s\u00e5 er det mye mye vanskeligere.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1051.91,
  "end": 1058.2433333333333,
  "text": "Fordi de barna som setter seg under pulten og lager st\u00f8y kan forstyrre de som sitter og jobber.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1058.0,
  "end": 1062.0,
  "text": "Hvor mye skal l\u00e6reren tilpasse seg dem som br\u00e5ker mest?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1062.0,
  "end": 1070.0,
  "text": "Jeg tror vel det dels handler om en helt f\u00f8rste ting, og det er \u00e5 fjerne st\u00f8y i klasserommet visuelt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1070.0,
  "end": 1074.0,
  "text": "Det er ikke s\u00e5 mye de ser p\u00e5 og henger seg oppi hele tiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1074.0,
  "end": 1079.0,
  "text": "Mindre distraksjon inni klasserommet er en av de tingene vi vet fra forskningen er effektivt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1079.94,
  "end": 1081.94,
  "text": "Hva slags ting tenker du p\u00e5 da?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1081.94,
  "end": 1085.94,
  "text": "Det er til og med s\u00e5nne plakater eller ting barna har laget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1085.94,
  "end": 1092.94,
  "text": "Barn og voksne l\u00e6rer bedre n\u00e5r det ikke er for mye annet \u00e5 se p\u00e5 som ikke har med det de l\u00e6rer akkurat n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1092.94,
  "end": 1104.94,
  "text": "S\u00e5 egentlig b\u00f8r klassereommet v\u00e6re s\u00e5nn en hvit overflate som det s\u00e5 henger opp det vi jobber med akkurat n\u00e5 i, og ingenting annet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1104.94,
  "end": 1114.94,
  "text": "S\u00e5 hver time skal egentlig begynne blankt, og vi skulle ideelt sett hatt de gamle femtiotalsplakatene som vi hanger opp med akkurat det vi jobber med n\u00e5,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1114.94,
  "end": 1121.94,
  "text": "for \u00e5 f\u00e5 opp connection, forbindelser til det tema vi har n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1121.94,
  "end": 1129.94,
  "text": "S\u00e5 det ene er rydd. Ryddige overflater er bedre for l\u00e6rende gjerner.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1129.94,
  "end": 1140.94,
  "text": "Det samme med rett og slett st\u00f8y. Ligg deg til en stil og se over at det ikke er for mye s\u00e5nn,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1140.94,
  "end": 1147.94,
  "text": "at det nesten ikke oppmuntres den der voldsomme st\u00f8yingen, men at den tas ut i pausene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1147.94,
  "end": 1150.9399999999998,
  "text": "Det betyr ogs\u00e5 at barna m\u00e5 f\u00e5 lov til \u00e5 st\u00f8y noe sted.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1150.9399999999998,
  "end": 1156.9399999999996,
  "text": "Men \u00e5 l\u00e6re den forskjellen p\u00e5 denne st\u00f8yingen n\u00e5r det er det vi skal gj\u00f8re,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1156.9399999999996,
  "end": 1162.9399999999996,
  "text": "og n\u00e5r vi ikke skal gj\u00f8re det, fordi da er det noen som sitter og jobber kjempegodt, de skal f\u00e5 lov til det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1162.9399999999996,
  "end": 1165.9399999999996,
  "text": "Og det kan man til og med snakke om.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1165.9399999999996,
  "end": 1171.9399999999996,
  "text": "Vi som er i den flyten skal f\u00e5 lov til \u00e5 v\u00e6re der, det har vi som fellesansvar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1171.9399999999996,
  "end": 1177.9399999999996,
  "text": "S\u00e5 dette har noe med denne bevisstheten rundt klassemilj\u00f8 \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1177.9399999999996,
  "end": 1184.9399999999996,
  "text": "Og s\u00e5 er det noe med de som ikke f\u00e5r det til, hvordan f\u00e5r vi dem til \u00e5 bli minst muligst generne?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1184.9399999999996,
  "end": 1188.9399999999996,
  "text": "Og igjen, mikrokorreksjoner fungerer ikke.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1188.9399999999996,
  "end": 1191.9399999999994,
  "text": "Det er en av de tingene vi vet ikke fungerer.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1191.0,
  "end": 1193.0,
  "text": "Men de m\u00e5 jo f\u00e5 en eller annen type beskjed, m\u00e5 de ikke da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1193.0,
  "end": 1197.0,
  "text": "Ikke sant, men kanskje er det bedre at du setter deg ned p\u00e5 huget og ser tittet under pulken og sier,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1197.0,
  "end": 1200.0,
  "text": "kom, kanskje er det bedre at du sitter bakers hvis du har en s\u00e5nn dag,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1200.0,
  "end": 1206.0,
  "text": "og s\u00e5 kan man snakke med barna om det etterp\u00e5, n\u00e5r de ikke bobler av kjed som etter hodet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1206.13,
  "end": 1210.2633333333335,
  "text": "For \u00e5 f\u00e5 gjennom en beskjed trengs ganske h\u00f8y grad av kontakt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1212.0,
  "end": 1218.0,
  "text": "Og spesielt hvis det du skal ha inn er korreksjon, s\u00e5 krever det mye kontakt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1218.0,
  "end": 1222.0,
  "text": "Og det krever at det ikke er en situasjon hvor barnet mister ansikt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1222.0,
  "end": 1229.0,
  "text": "For n\u00e5r barnet mister ansikt, og f\u00f8ler at de dummer seg ut eller blir hengt ut, da g\u00e5r ingenting inn.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1230.35,
  "end": 1235.6166666666666,
  "text": "S\u00e5 det du sier er at denne eleven som er ufokusert, kjeder seg, st\u00f8yer, br\u00e5ker,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1237.0,
  "end": 1243.0,
  "text": "at det er om \u00e5 opprette en egen kanal med eleven om det temaet p\u00e5 to manns h\u00e5nd.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1243.31,
  "end": 1247.0433333333333,
  "text": "Og i situasjonen, f\u00e5 det til \u00e5 v\u00e6re minst mulig generne.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1247.0433333333333,
  "end": 1252.043333333333,
  "text": "F\u00e5 det til \u00e5 g\u00e5 seg til, og s\u00e5 finner dere en m\u00e5te \u00e5 snakke om det etterp\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1252.043333333333,
  "end": 1254.043333333333,
  "text": "Ogs\u00e5 er det ogs\u00e5 en ting til, og det er viktig \u00e5 v\u00e6re klar over.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1254.043333333333,
  "end": 1256.043333333333,
  "text": "Dette er ogs\u00e5 med modenhet \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1256.37,
  "end": 1261.3033333333333,
  "text": "Det vil v\u00e6re mer uro i yngre klasser enn i eldre klasser. Det m\u00e5 v\u00e6re det.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1262.0,
  "end": 1267.0,
  "text": "Det m\u00e5 ogs\u00e5 v\u00e6re mer uro i perioder hvor barna g\u00e5r gjennom store transformasjoner.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1267.0,
  "end": 1269.0,
  "text": "Alts\u00e5 som puberteten?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1269.0,
  "end": 1280.0,
  "text": "Som puberteten. Fordi det er s\u00e5 sterkt \u00e5 h\u00e5ndtere den nye hormonbildet og den nye kroppen sin,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1280.44,
  "end": 1284.04,
  "text": "at den n\u00f8dvendigvis blir mer uro, ogs\u00e5 mer fysisk uro.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1284.04,
  "end": 1290.04,
  "text": "S\u00e5 man m\u00e5 ha et blikk p\u00e5 hvor er det klassen er akkurat n\u00e5, og hvor er det elevene min er akkurat n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1290.04,
  "end": 1296.04,
  "text": "Hadde vi hatt bare en til en undervisning, som hadde blitt ganske kjedelig for elevene,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1296.04,
  "end": 1301.04,
  "text": "for da hadde vi ikke kunne l\u00e6re av hverandre, s\u00e5 er det klart da kunne vi ha tilpasset hundre prosent,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1301.04,
  "end": 1305.04,
  "text": "men vi hadde g\u00e5tt glipp av s\u00e5 mye av det fine som skjer i klasserommet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1305.04,
  "end": 1310.04,
  "text": "For i klasserommet, i disse vanskelige situasjonene, s\u00e5 l\u00e6rer barna seg noen ting ogs\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1310.04,
  "end": 1314.04,
  "text": "De l\u00e6rer seg noen ting om \u00e5 v\u00e6re i en gruppe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1314.04,
  "end": 1317.04,
  "text": "De l\u00e6rer seg noen ting om at man m\u00e5 snakke om den gruppen igjen og igjen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1317.04,
  "end": 1319.04,
  "text": "Hvordan skal vi egentlig ha det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1319.04,
  "end": 1323.04,
  "text": "De l\u00e6rer seg noen ting om \u00e5 se hverandre med respekt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1323.04,
  "end": 1327.04,
  "text": "Ogs\u00e5 se p\u00e5 dem som ikke f\u00e5r det til med respekt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1327.04,
  "end": 1329.04,
  "text": "Akkurat dette.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1329.04,
  "end": 1331.04,
  "text": "For han f\u00e5r til andre ting.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1331.04,
  "end": 1336.6399999999999,
  "text": "Spr\u00e5kbruken vi bruker til barna, tar de med seg og kan bruke p\u00e5 sine egne partnerer,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1337.0,
  "end": 1341.0,
  "text": "og sine egne barn, og sine egne arbeidsmilj\u00f8er senere.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1341.0,
  "end": 1345.0,
  "text": "Det er derfor denne spr\u00e5klig bevisstheten oss l\u00e6rere er s\u00e5 viktig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1347.76,
  "end": 1350.4266666666667,
  "text": "Du har et uttrykk som er litt vanskelig.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1350.4266666666667,
  "end": 1352.8933333333337,
  "text": "Du snakker om langsomheten som spr\u00e5k.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1353.0,
  "end": 1356.0,
  "text": "Hva mener du med det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1356.0,
  "end": 1363.0,
  "text": "Med det mener jeg at vi lever i en tid som g\u00e5r ganske fort,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1363.56,
  "end": 1370.2933333333333,
  "text": "mens vi har konstruert for \u00e5 tenke v\u00e5re beste tanker og gj\u00f8re v\u00e5re beste handlinger n\u00e5r vi g\u00e5r sakte.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1370.0,
  "end": 1376.0,
  "text": "Akkurat. S\u00e5 opp mot det vi snakker om n\u00e5 som er kjedsomhet,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1376.0,
  "end": 1381.0,
  "text": "s\u00e5 sier du at vi er konstruert for \u00e5 tenke v\u00e5re beste tanker n\u00e5r vi g\u00e5r sakte.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1381.0,
  "end": 1384.0,
  "text": "Det er som en grenseland mot kjedsomhet, holdt jeg p\u00e5 \u00e5 si.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1384.8,
  "end": 1386.4666666666667,
  "text": "Det er nettopp det vi er.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1386.4666666666667,
  "end": 1390.4666666666667,
  "text": "Og det er s\u00e5 fascinerende, fordi n\u00e5r du ikke har l\u00e6rt deg \u00e5 bruke det langsomme spr\u00e5ket,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1390.4666666666667,
  "end": 1392.4666666666667,
  "text": "s\u00e5 virker det nesten truende.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1392.75,
  "end": 1396.75,
  "text": "For det kommer jo nye tanker, ikke sant? Det skjer nye ting.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1396.75,
  "end": 1403.75,
  "text": "Og da pr\u00f8ver du \u00e5 fortelle deg bort fra det feltet som egentlig er veldig, veldig nyttig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1403.75,
  "end": 1406.75,
  "text": "Hvor l\u00e6rer vi oss det langsomme spr\u00e5ket?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1406.75,
  "end": 1412.75,
  "text": "Vi l\u00e6rer det gjennom kunstnerisk spr\u00e5k, vi l\u00e6rer det gjennom litteratur,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1412.75,
  "end": 1415.75,
  "text": "vi l\u00e6rer det gjennom musikk, vi l\u00e6rer det gjennom dans,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1415.75,
  "end": 1419.75,
  "text": "vi l\u00e6rer det og vi bruker kroppen v\u00e5r og ikke f\u00e5r det til med en gang.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1419.75,
  "end": 1427.75,
  "text": "S\u00e5 jeg tror at denne forst\u00e5elsen kan ikke korrigeres frem.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1427.75,
  "end": 1432.4833333333333,
  "text": "Den m\u00e5 l\u00e6res frem gjennom det spr\u00e5ket som finnes i kunsten og kulturen,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1433.1,
  "end": 1436.3,
  "text": "og som alts\u00e5 ikke ligger i den line\u00e6re l\u00e6ringen,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1437.0,
  "end": 1444.0,
  "text": "men som ligger i \u00e5 forst\u00e5 og se at den boken var litt kjedelig, men s\u00e5 skjedde det noe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1444.0,
  "end": 1449.0,
  "text": "Eller var det det som var meningen med det som skjedde tidligere? Den s\u00e5 jeg ikke.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1449.0,
  "end": 1454.0,
  "text": "N\u00e5r folk begynner \u00e5 f\u00e5 tak p\u00e5 hvordan de lange linjene er nyttige,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1454.0,
  "end": 1461.0,
  "text": "s\u00e5 vil du ogs\u00e5 t\u00e5le kjed som er bedre, og kanskje klare \u00e5 omsette den til kreativitet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1461.0,
  "end": 1465.0,
  "text": "Og det er jo det vi \u00f8nsker for alle barn og unge.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1465.0,
  "end": 1467.0,
  "text": "Det er det vi \u00f8nsker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1467.0,
  "end": 1474.0,
  "text": "Du har lyttet til L\u00e6rerens time, en podcast fra Elevkanalen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1474.0,
  "end": 1482.0,
  "text": "Er du l\u00e6rer og \u00f8nsker r\u00e5d fra Hedvik Montgomery, skriv til oss p\u00e5 tonjeohedvik.elevkanalen.no",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1482.0,
  "end": 1482.6,
  "text": "Vi h\u00f8res!",
  "who": 0,
  "matched": true
 }
]