[
 {
  "start": 7.68,
  "end": 11.84,
  "text": "Det er 6. oktober og en fin dag for politisk drama.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 12.48,
  "end": 17.2,
  "text": "P\u00e5 menyen v\u00e5r st\u00e5r statsbudgett og et byr\u00e5d som kan bli kastet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 17.32,
  "end": 20.48,
  "text": "Velkommen til N\u00e5kon m\u00e5 g\u00e5, en podkast fra Bergenstidende.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 21.16,
  "end": 22.64,
  "text": "Mitt navn er Gerd Kjellflott.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 22.64,
  "end": 24.519999999999996,
  "text": "Jeg er kommentator i Bergenstidende.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 24.56,
  "end": 26.08,
  "text": "Det er du og Hans Mjelva.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 26.28,
  "end": 27.28,
  "text": "Jep.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 27.28,
  "end": 30.12,
  "text": "Og vi sitter her sammen med kulturredakt\u00f8r Jens Kjell.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 30.12,
  "end": 31.68,
  "text": "Hallo, i l\u00f8kkelukken.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 32.68,
  "end": 36.96,
  "text": "Som sagt, dette er en heftig dag for alt det jeg nevnte i stad, det er bare i dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 38.36,
  "end": 40.76,
  "text": "S\u00e5 jeg tenker at jeg har litt h\u00f8g skuldre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 40.35,
  "end": 41.21666666666667,
  "text": "Hva med dere?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 41.76,
  "end": 43.84,
  "text": "Mine skuldre er egentlig ganske s\u00e5nne lave.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 43.84,
  "end": 45.2,
  "text": "Ja, men det er de alltid.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 45.2,
  "end": 51.04,
  "text": "Men jeg f\u00f8ler at jeg sier stort sett hver eneste episode.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 51.04,
  "end": 52.43999999999999,
  "text": "What a time to be alive.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 52.44,
  "end": 56.48,
  "text": "Og det er jo f\u00f8lelser relevant og korrekt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 56.48,
  "end": 57.48,
  "text": "Ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 57.48,
  "end": 63.48,
  "text": "Det var en spennende dag, men det er jo litt stress, for det er veldig mye \u00e5 ta inn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 63.72,
  "end": 64.72,
  "text": "Ja, det er det.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 64.8,
  "end": 66.04,
  "text": "Har du lest hver det statsbudgetet?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 66.04,
  "end": 70.48,
  "text": "Ja, jeg kom til \u00e5 si det 284 f\u00f8r snart her.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 70.48,
  "end": 71.48,
  "text": "Reddig.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 71.48,
  "end": 76.88,
  "text": "Ok, men la oss begynne der da, for vi m\u00e5 jo, som man alltid ser, ta en ting av gangen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 76.88,
  "end": 78.07999999999998,
  "text": "Og det er et godt r\u00e5d.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 78.08,
  "end": 80.0,
  "text": "S\u00e5 la oss begynne med statsbudgetet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 80.0,
  "end": 88.68,
  "text": "I dag s\u00e5 la alts\u00e5 finansministeret trygge ved slags volved\u00f8m fram statsbudgetet for 2023.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 88.68,
  "end": 89.68,
  "text": "La oss h\u00f8yre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 89.68,
  "end": 95.63999999999999,
  "text": "President, verden ser ganske annerledes ut enn da vi satt i Hulal og forhandlet for ett \u00e5r siden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 95.64,
  "end": 98.6,
  "text": "Kursen vi staket ut der ligger fast.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 98.6,
  "end": 105.20000000000002,
  "text": "Men farv\u00e5dene er urolig rundt oss, og vi skal trygge til handen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 105.2,
  "end": 109.04,
  "text": "Det krever at vi man\u00f8vrerer skuter litt annerledes n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 109.04,
  "end": 110.77333333333334,
  "text": "Vi st\u00e5r i en krevende tid.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 111.2,
  "end": 116.36,
  "text": "Det er krig i Ukraina, energikrise i Europa og kraftig prisvekst.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 116.36,
  "end": 122.48,
  "text": "Hovedm\u00e5let med budsjettet vi legger fram i dag er \u00e5 f\u00e5 kontroll p\u00e5 den kraftige prisveksten.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 122.48,
  "end": 126.39999999999999,
  "text": "Skape trygghet rundt folks\u00f8konomi og arbeidsplasser.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 126.4,
  "end": 130.68,
  "text": "Og utgjevne de sosiale og geografiske forskjellen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 130.68,
  "end": 135.12,
  "text": "S\u00e5 det er krig i Ukraina, det er h\u00f8yestrampriser og det er press i \u00f8konomien.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 135.12,
  "end": 138.24,
  "text": "Det h\u00f8res jo ut som ting vi har h\u00f8rt f\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 138.24,
  "end": 144.68,
  "text": "Og Hans Mjelva, som p\u00e5 en m\u00e5te har spesialkompetansen p\u00e5 dette i v\u00e5r gjeng,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 144.68,
  "end": 149.59999999999997,
  "text": "hvis du skal gi oss noen overskrifter fra dette budsjettet, hva er det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 150.6,
  "end": 155.33333333333331,
  "text": "Det f\u00f8rste er at det ikke er s\u00e5 stramt som alle trodde det skulle v\u00e6re.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 155.33333333333331,
  "end": 161.81333333333333,
  "text": "Det andre er at det er en ganske tydelig politisk profil, ganske masse beskatt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 161.81333333333333,
  "end": 165.61333333333332,
  "text": "\u00c6vkinger, ikke s\u00e5 veldig mye kutt i velf\u00e6rd.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 165.61333333333332,
  "end": 173.77333333333334,
  "text": "Ogs\u00e5 kutter de veldig mye i samfunnsprojekt, noe som blant annet rammer hos Herre Vest.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 173.24,
  "end": 178.52,
  "text": "Men vi Herre Vest, vi klager jo alltid, sant?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 178.52,
  "end": 187.32,
  "text": "Ja, vi klager ikke, vi ytter v\u00e5r rettferdig harme over \u00e5 noen gang bli,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 187.32,
  "end": 191.04000000000002,
  "text": "jeg skulle til \u00e5 si et stykke ord, men jeg kjenner ikke at det er noe annet ord p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 191.04000000000002,
  "end": 193.52000000000007,
  "text": "Jeg f\u00e5r bare si revkj\u00f8rt og avslengerne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 193.44,
  "end": 194.57333333333332,
  "text": "I arrest my case.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 195.12,
  "end": 200.32,
  "text": "Men jeg tenker at vi har jo akkurat i dag, s\u00e5 er v\u00e5r kollega Stig Arell Pettersen i Oslo,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 200.32,
  "end": 204.32,
  "text": "s\u00e5 har jeg tenkt at vi kunne ringe ham og h\u00f8re litt hvordan stemningen er der.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 204.29,
  "end": 205.08999999999997,
  "text": "Ring en venn.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 205.12,
  "end": 206.72,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r vi da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 213.36,
  "end": 214.88,
  "text": "Hallo Bergen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 214.88,
  "end": 215.88,
  "text": "Hei Stig Arell.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 216.63,
  "end": 218.16333333333333,
  "text": "Hvordan g\u00e5r det i Oslo?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 219.68,
  "end": 224.48,
  "text": "Jo takk, det g\u00e5r bra. N\u00e5 er jeg p\u00e5 vei fra Stortinget og bort til Finansepartmanget",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 224.48,
  "end": 233.08,
  "text": "for \u00e5 h\u00f8re finansministeren svare p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l fra pressen om dette statsbudget han har lagt sammen i dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 233.08,
  "end": 242.67999999999998,
  "text": "Ja, men fortell deg hvordan, du kommer jo da rett fra Stortinget og Vandrehallen og hva snakker folk om der?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 242.68,
  "end": 248.08,
  "text": "Nei, man kan jo kanskje oppsummere det litt med Erna Solbergs tvik i dag,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 248.08,
  "end": 250.88000000000002,
  "text": "som vel var stramt sp\u00f8rsm\u00e5lstegn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 250.88,
  "end": 258.48,
  "text": "N\u00e5 har Vedum og resten av regjeringen i og for seg g\u00e5tt rundt i m\u00e5nedsvis og snakket om at",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 258.48,
  "end": 263.48,
  "text": "dette kommer til \u00e5 bli stramt, det kommer til \u00e5 bli lite til alle, ingen kommer til \u00e5 f\u00e5 masse.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 263.48,
  "end": 271.08,
  "text": "Vi m\u00e5 holde igjen p\u00e5 pengerbruken p\u00e5 grunn av rente og prisveksten.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 271.08,
  "end": 279.28,
  "text": "Og s\u00e5 viser det seg at den s\u00e5kalte budsjettimpulsen, som man kaller alts\u00e5 effekten budsjettet har p\u00e5 farten i \u00f8konomien,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 279.28,
  "end": 289.68,
  "text": "den er ikke s\u00e5 lav som man kanskje da skulle tro, s\u00e5 budsjettet er ganske stort.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 289.68,
  "end": 296.87999999999994,
  "text": "Det brukes, det er litt morsomt fordi godeste Vedum fortalte i dag av pick up enhance,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 296.88,
  "end": 301.08,
  "text": "men den kommer nok ikke med i \u00e5r som man pleier \u00e5 gj\u00f8re med statsbudsjettet bakp\u00e5 lasteplanet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 301.08,
  "end": 304.68,
  "text": "fordi pick upen var p\u00e5 v\u00e6rsted med problemet med nedkj\u00f8lingen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 304.68,
  "end": 307.68,
  "text": "Og det virker litt som om man har samme problem med statsbudsjettet,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 307.68,
  "end": 316.48,
  "text": "fordi det kommer ikke til \u00e5 ha like stor nedkj\u00f8lende effekt p\u00e5 \u00f8konomien som det de kanskje hadde gitt uttrykk for i retorikken de siste m\u00e5nedene.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 316.48,
  "end": 323.28,
  "text": "Det er vel det alle snakker om f\u00f8rst og fremst, kommer dette til \u00e5 ha den effekten p\u00e5 \u00f8konomien,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 323.28,
  "end": 326.08,
  "text": "og dermed ogs\u00e5 renta som regjeringen \u00f8nsker.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 326.08,
  "end": 331.88,
  "text": "Apropos pick up, det bruker jo alltid v\u00e6re litt s\u00e5nn gimmikk rundt statsbudsjettet, men i \u00e5r er det bare at det er ingenting?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 331.88,
  "end": 338.48,
  "text": "Nei, det har v\u00e6rt veldig lite, og det er jo fordi gimmikk ofte handler om \u00e5 spre penger rundt seg.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 338.48,
  "end": 344.48,
  "text": "Det er jo det som er tradisjonen med et norsk statsbudsjett, det er \u00e5 kaste penger etter alle mulige form\u00e5l,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 344.48,
  "end": 348.28,
  "text": "og i \u00e5r er det forferdelig lite av det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 348.28,
  "end": 352.88,
  "text": "Vi har jo sett det ogs\u00e5 som at det har v\u00e6rt veldig f\u00e5 s\u00e5nne likasjer i ukene f\u00f8r statsbudsjettet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 352.88,
  "end": 365.48,
  "text": "De kom som p\u00e6ler p\u00e5 en snor n\u00e5 de siste dagene, men de handler alts\u00e5 om skatteskj\u00e6rpelser f\u00f8rst og fremst.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 365.48,
  "end": 375.48,
  "text": "Og det er der det mye interessant ligger i dette statsbudsjettet, det er de ganske gigantiske skatteskj\u00e6rpelsene som regjeringen gj\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 375.48,
  "end": 388.28,
  "text": "Det ble p\u00e5pekt i Stortingshallen i dag at disse skatteskj\u00e6rpelsene overg\u00e5r langt p\u00e5 ett \u00e5r det R\u00f8dt \u00f8nsker seg for denne stortingsperioden som helhet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 388.28,
  "end": 392.88,
  "text": "Og det sier jo en del om situasjonen akkurat n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 392.88,
  "end": 395.88,
  "text": "Ja, det er ganske ekstremt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 395.88,
  "end": 411.88,
  "text": "Det l\u00e5 jo merke til at Tina Bru ogs\u00e5 sammenlignet skatteskj\u00e6rpelsene med kutt i oljepengebruken, s\u00e5 skatterne auka mer enn dobbelt s\u00e5 mye som det du ser oljepengebruken med.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 411.88,
  "end": 420.88,
  "text": "S\u00e5nn er det. Det er rett og slett en situasjon der folk bare sl\u00e5ss om \u00e5 v\u00e6re mest mulig \u00f8konomisk ansvarlig og strammer mest mulig igjen, s\u00e5nn er det blitt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 420.88,
  "end": 424.88,
  "text": "Men var det noen som var overraskende her i dag?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 424.88,
  "end": 446.88,
  "text": "Ja, det kommer noen s\u00e5nne sm\u00e5 overraskelser, men det som blir interessant \u00e5 se framover n\u00e5, er pr\u00f8ve \u00e5 grave litt i \u00e5 se hva slags feller har regjeringen lagt inn for SV og forhandlingene der.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 446.88,
  "end": 451.88,
  "text": "Fordi de skal forhandle med dette budsjettet med SV. Det er de som skal sikre flertall i Stortinget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 451.88,
  "end": 458.88,
  "text": "Ja, riktig. Og SV er klare p\u00e5 at dette er hverken gr\u00f8nt nok, eller omfordelende nok.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 458.88,
  "end": 462.88,
  "text": "Men ikke dag som typisk akkurat da du vil forvente av \u00e5 f\u00e5 fra SV?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 462.88,
  "end": 473.88,
  "text": "Jo, det er det. Og det er det som er interessant, for jeg snakket med noen fremtidende SVere n\u00e5 i Vandrehallen, og det er klart at de skatteendringene, skatte\u00f8kningen som har kommet her,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 473.88,
  "end": 481.88,
  "text": "de er jo enormt mye st\u00f8rre enn det de ogs\u00e5 sov for seg for kanskje et \u00e5r siden n\u00e5r de var i forhandling med regjeringen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 481.88,
  "end": 497.88,
  "text": "S\u00e5 skal SV da st\u00e5 og skrike om mer. Det de gir signaler om er at de er positive til de skatteskj\u00e6rpelsene, men de mener at s\u00e5 liten andel av det de henter inn der g\u00e5r til de som sliter mest.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 497.88,
  "end": 506.88,
  "text": "De mener at de p\u00e5 et viktig vis henter inn fra selskaper og fra de rikeste, men at veldig lite av det havner i lommet p\u00e5 de som trenger det mest.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 506.88,
  "end": 512.88,
  "text": "S\u00e5 der kommer nok til \u00e5 ligge en del av de forhandlingene fremover, og ikke minst av bistand.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 512.88,
  "end": 521.88,
  "text": "N\u00e5 er det litt s\u00e5nn forvirring rundt tallene for bistandsbudget akkurat n\u00e5, men der er det noen cut ser det ut til.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 521.88,
  "end": 532.88,
  "text": "Sp\u00f8rsm\u00e5let er om det rett og slett bare er en s\u00e5nn, hva skal vi si, forhandlingsfelle eller lagt inn s\u00e5nn for at SV skal forhandle den opp igjen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 532.88,
  "end": 542.88,
  "text": "Det samme gjelder s\u00e5nne ting som cut i avgiften p\u00e5 anleggsdiesel, veibrugsavgift, s\u00e5nne ting som faktisk vil f\u00f8re til h\u00f8yere klimasutslipp.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 542.88,
  "end": 549.88,
  "text": "Men samtidig s\u00e5 vil nok SV v\u00e6re litt skeptiske til \u00e5 forhandle opp avgifter i en dyr tid.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 549.88,
  "end": 561.88,
  "text": "S\u00e5 der hamner SV et dilemma, skal de pushe tilbake avgiftscut som gir h\u00f8yere klimasutslipp, men samtidig p\u00e5f\u00f8re vanlig folk h\u00f8yere avgifter.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 561.88,
  "end": 568.88,
  "text": "Det tror jeg kan bli vanskelig for dem politisk, s\u00e5 det blir interessante forhandlinger, og de starter jo f\u00f8rst i november i og fra.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 568.88,
  "end": 584.88,
  "text": "SV skal legge fram sitt alternativt statsforsett siste uka i oktober, og s\u00e5 kommer den store forhandlingsmolten november, og da sp\u00f8rs hvordan julebordsesongen blir for b\u00e5de SV og regjeringspartiene om de f\u00e5r noe tid til \u00e5 spise pinnekj\u00f8tt og drikke akvitt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 584.88,
  "end": 591.88,
  "text": "Ja, men du skal for lov til \u00e5 springe inn i denne pressekonferansen og hente bussen igjen. Takk for at du var med.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 591.88,
  "end": 592.88,
  "text": "Takk for det vi snakkes.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 592.88,
  "end": 593.88,
  "text": "Det med, hei.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 593.88,
  "end": 594.88,
  "text": "Hei.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 594.88,
  "end": 602.88,
  "text": "Ok, der sprang han, men dere har jo ogs\u00e5 dykket litt ned i disse dokumentene. Jens, hva tenker du?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 602.88,
  "end": 607.88,
  "text": "Alts\u00e5 det er jo stramt, men det er stramt p\u00e5 norsk, p\u00e5 en m\u00e5te.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 607.88,
  "end": 608.88,
  "text": "Ja.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 608.88,
  "end": 617.88,
  "text": "Alts\u00e5 det betyr jo p\u00e5 veldig mange omr\u00e5der at det ikke blir real\u00f8kninger, bare \u00f8kninger i tr\u00e5d med l\u00f8nns og prisvekst.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 617.88,
  "end": 631.88,
  "text": "S\u00e5nn at mangelen p\u00e5 satsing er det folk raser over p\u00e5 veldig mange omr\u00e5der, og s\u00e5 er det jo fremdeles r\u00e5d til \u00e5 bruke noen milliarder p\u00e5 \u00e5 flytte flyplassen i Bod\u00f8 en kilometer.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 631.88,
  "end": 643.88,
  "text": "Alts\u00e5 Bod\u00f8 er fremdeles bare en by man kan bo og d\u00f8 i, men man kan ogs\u00e5 bruke noen milliarder p\u00e5 \u00e5 gi litt mer plass til akkurat de to tingene.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 643.88,
  "end": 659.88,
  "text": "Og s\u00e5 er det, hva skal jeg si, han skrev jo her for et par dager siden at vi har p\u00e5 en m\u00e5te arva litt fra Erna Solberg med utrolig feite budsjetter,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 659.88,
  "end": 664.88,
  "text": "og at hun har jo mandt til ansvarlighet og aldri vist det selv i sine \u00e5tte sats budsjett.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 664.88,
  "end": 678.88,
  "text": "Men en annen ting vi har arva, er jo at hun \u00e5tte \u00e5r sa, snart skal vi begynne med Hordfast og denne vei og jernbane strekninga mellom Arna og Voss.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 678.88,
  "end": 683.88,
  "text": "Og hadde de v\u00e6rt p\u00e5begynt, s\u00e5 hadde det v\u00e6rt litt s\u00e5nn umulig \u00e5 snu, sant?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 683.88,
  "end": 695.88,
  "text": "Men fordi hun bare lova \u00e5 br\u00f8yte de l\u00f8ftene hver dag i \u00e5tte \u00e5r, s\u00e5 ligger jo de prosjektene brakk, og dermed er det lett \u00e5 skyve enda lenger ut i tid for en ny regjering.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 695.88,
  "end": 697.88,
  "text": "Ja, s\u00e5 det er Erna Solberg sin feil, er du enig Hans?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 697.88,
  "end": 708.88,
  "text": "Nei, men jeg tror akkurat det siste det er et godt poeng, for jeg tror alle prognoser har sagt at staten er for d\u00e5rlig av r\u00e5d uten \u00e5 v\u00e6re tjueutale.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 708.88,
  "end": 715.88,
  "text": "Og det er klart at desto lenger du utsett at det var i prosjektets mindre sjanse, er det for at det blir realisert, for det blir mindre penger fremover.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 715.88,
  "end": 718.88,
  "text": "Og det her med \u00e5 komme tilbake til r\u00e6vkj\u00f8ringen av oss her i Vest.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 718.88,
  "end": 722.88,
  "text": "Ja, kanskje har vi r\u00e6vkj\u00f8rt oss selv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 722.88,
  "end": 732.88,
  "text": "Men ok, fortklare litt mer da, for det er jo, noen kutt er det jo p\u00e5 dette startprosjektet med \u00e5 g\u00e5 inn i denne dynamikken der vi bare klager at det er ikke nok kutt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 732.88,
  "end": 736.88,
  "text": "Men de kuttene som rammer oss, de vil ikke vi ha.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 736.88,
  "end": 740.88,
  "text": "Jeg er superglad for at Holdfast ikke blir noe av.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 740.88,
  "end": 748.88,
  "text": "Ja, men det blir jo noe av. Det er jo det eneste de, de har jo ikke kuttet planlengesmilj\u00f8et p\u00e5 Holdfast, de har kuttet det kun p\u00e5 E16.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 748.88,
  "end": 751.88,
  "text": "Men de kommer ikke til \u00e5 endre p\u00e5 bygden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 751.88,
  "end": 754.88,
  "text": "Ok, men de fortsetter med \u00e5 gj\u00f8re det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 754.88,
  "end": 760.88,
  "text": "Alts\u00e5 n\u00e5r, jeg vet ikke om jeg forger opp noe, men n\u00e5r Statskippstunnel f\u00e5r penger, s\u00e5 tror jeg da er det h\u00e5p for de fleste.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 760.88,
  "end": 770.88,
  "text": "Ok, men vet du hva, vi m\u00e5 vente litt med \u00e5 g\u00e5 inn i Statskippstunnel, fordi jeg er ikke klar for \u00e5 fire meg opp sommerseende alle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 770.88,
  "end": 774.88,
  "text": "Men vi m\u00e5 snakke om ekte veiprosjekter f\u00f8rst, ok?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 774.88,
  "end": 778.88,
  "text": "Hva er det store tape for Vestlandet i dette budgettjenet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 778.88,
  "end": 787.88,
  "text": "Alts\u00e5 i hvert fall for Bergens, eller for v\u00e5r region, s\u00e5 er det jo at det er noen noen gang utsett E16.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 787.88,
  "end": 789.88,
  "text": "Ok, men forklare E16 mellom Bergen og oss.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 789.88,
  "end": 796.88,
  "text": "Ja, alts\u00e5 det er en veldig ras utsett vei, der skal jeg bygge vei og jernbane sammen, samtidig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 796.88,
  "end": 799.88,
  "text": "Fordi det er mye billigere enn \u00e5 bygge det hva som skjer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 799.88,
  "end": 800.88,
  "text": "Men det er ikke billig?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 800.88,
  "end": 804.88,
  "text": "Nei, billig er det jo ikke. Ingen vei utbygging, eller jernbaneutbygging er billig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 804.88,
  "end": 808.88,
  "text": "Alt er dyrt, men dette her har jo blitt lovet i veldig mange \u00e5r.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 808.88,
  "end": 815.88,
  "text": "Dette her er jo hovedveien mellom Oslo og Bergen, og den blir jo stengt med jamne m\u00f8llerom, for at det raser, det er farlig \u00e5 kj\u00f8re der.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 815.88,
  "end": 819.88,
  "text": "S\u00e5 det er jo helt meningsl\u00f8st, og ikke gj\u00f8r noe med den veien.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 819.88,
  "end": 824.88,
  "text": "Og det har jo Arbeiderpartiet og Senterpartiet klaget over i mange \u00e5r, at regjeringen ikke gjorde noe.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 824.88,
  "end": 826.88,
  "text": "Og s\u00e5 kommer dere av f\u00f8rste beskjed.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 826.88,
  "end": 827.88,
  "text": "Med god grunn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 827.88,
  "end": 829.88,
  "text": "Ja, god grunn. Og s\u00e5 kommer dere av f\u00f8rste beskjed.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 829.88,
  "end": 834.88,
  "text": "Og det dere gj\u00f8r er \u00e5 kutte planleggingsmiddelene til dette prosjektet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 834.35,
  "end": 836.35,
  "text": "Alts\u00e5 bare for \u00e5 skytte inn her da.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 836.88,
  "end": 844.88,
  "text": "Eigel Knudsen, som i dag er finanspolitisk talsperson for Arbeiderpartiet, det er jo en ganske viktig rolle i Arbeiderpartiet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 844.88,
  "end": 856.88,
  "text": "Han sa i 2020, han er fra Bergen og Holland, representerer p\u00e5 Stortinget, at den dav\u00e6rende Solberg regjeringen ville bare g\u00e5 gjennom kosten av det for E16.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 856.88,
  "end": 860.88,
  "text": "Skremmende. Skremmende. Det er tross alt snakk om Norges verste vei.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 860.88,
  "end": 868.88,
  "text": "Og i mange \u00e5r s\u00e5 har jo p\u00e5 en m\u00e5te ordbrukende diskusjon v\u00e6rt s\u00e5nn, vil du ha liv p\u00e5 samvittigheten?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 868.88,
  "end": 873.88,
  "text": "For hvis du utsetter bare ett \u00e5r, s\u00e5 kan liv g\u00e5 tapt samt. Og n\u00e5 gj\u00f8r de akkurat det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 873.88,
  "end": 880.88,
  "text": "Og det er jo s\u00e5nn at jeg har ikke perling p\u00e5 hva slags v\u00e6r det er i Oslo. Det er ikke min jobb \u00e5 f\u00f8lge v\u00e6rvarslet der.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 880.88,
  "end": 881.88,
  "text": "Men du vet hva v\u00e6ret er her?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 881.88,
  "end": 890.88,
  "text": "Ja, fordi det er alts\u00e5 meldt det mest synssyke v\u00e6ret akkurat mellom Bergen og V\u00e5s, akkurat i dag p\u00e5 budsjettdagen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 890.88,
  "end": 900.88,
  "text": "S\u00e5 sjansen for at det g\u00e5r et eller annet eldevilt ras p\u00e5 E16, p\u00e5 denne strekningen, i dag, er faktisk veldig stor.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 900.88,
  "end": 908.88,
  "text": "Og det er p\u00e5 en m\u00e5te vi kan le litt av sammentreffet, men det er jo ingenting \u00e5 le av, for det er jo rett og slett livsfarlig.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 908.88,
  "end": 915.88,
  "text": "Ja, for sannvarsministeren er jo i Sogne Fjordene i dag. Jeg tror det er ikke tilfeldig at han ikke er i Nordland.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 915.88,
  "end": 925.88,
  "text": "Ok, men hvorfor er det en bedre id\u00e9 fra han \u00e5 v\u00e6re i Sogne Fjordene, Hans? Hva er det de har f\u00e5tt der oppe? Du sa det i sted.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 925.88,
  "end": 932.88,
  "text": "Ja, det var jo denne her statskipsenellen som faktisk fikk penger. Jeg er jo veldig overrasket, inner om jeg?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 932.88,
  "end": 943.88,
  "text": "Jeg dreit meg litt ut p\u00e5, jeg var jo i intervjuet p\u00e5 NRK Sogne Fjordene i dag tidlig, og sa at statskipsenellen, de vil nok slite i dette statsprosjektet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 943.88,
  "end": 945.88,
  "text": "Men det gjorde de ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 945.88,
  "end": 951.88,
  "text": "Men ok, for at alle lytterende skal kjenne p\u00e5 den harmen som vi kjenner p\u00e5, for vi kjenner p\u00e5 harmen, ok?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 951.88,
  "end": 954.88,
  "text": "Ja, men fortell, hva er statskipsenellen?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 954.88,
  "end": 972.88,
  "text": "Statskipsenellen er en tunnel for skip, b\u00e5ter, som skal g\u00e5 i et fjell, slik at jeg kan slippe \u00e5 kj\u00f8re over stadthavet. Der er det veldig hverhardt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 972.88,
  "end": 980.88,
  "text": "Det er jo ikke alle v\u00e5re lytterende som kjenner p\u00e5 denne harmen, alts\u00e5 styrlederen i Bergens tid, nei? Han er d\u00f8ds forn\u00f8yd med dette her.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 980.88,
  "end": 982.88,
  "text": "Han er forfloret.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 982.88,
  "end": 984.88,
  "text": "Det er der oppe ifra, og det er da da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 984.88,
  "end": 995.88,
  "text": "Men det er bare, dette her f\u00f8yer seg jo inn i, for alle lytterende, s\u00e5 f\u00f8yer det seg inn i en lang tradisjon for at Sogne Fjordene raske til seg, penger til samferdsel.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 995.88,
  "end": 999.88,
  "text": "Det burer 100 000 mennesker der oppe, det burer 500 000 i Hordland.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 999.88,
  "end": 1004.88,
  "text": "Vi har s\u00e5 elendige veier hernede, det her raset der, p\u00e5 plasset der folk kj\u00f8rer p\u00e5 land.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1004.88,
  "end": 1014.88,
  "text": "Men der oppe, s\u00e5 skal b\u00e5ten ogs\u00e5 f\u00e5 sin egen tunnel, f\u00f8r vi f\u00e5r v\u00e5r tunnel. Beklager, jeg klarer ikke \u00e5 snakke om dette uten \u00e5 fyre meg opp. Det er helt utrolig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1014.88,
  "end": 1023.88,
  "text": "Men dette prosjektet, jeg skrev jo en kommentasje, der ble jeg veldig sur for noen \u00e5r siden, som sa at det er luksusfjellet p\u00e5 sted.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1023.88,
  "end": 1035.88,
  "text": "Men det som var greia, min poeng er at du m\u00e5 prioritere det som gir mest samfunnsnytte, og s\u00e5 er det kanskje berget det, for da vil jo alt bli bygd rundt byene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1035.88,
  "end": 1042.88,
  "text": "Men dette her er selvdeles lite samfunnsnytte utenfor alle utrekninger som har blitt gjort.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1042.88,
  "end": 1044.88,
  "text": "Den kommer jo til \u00e5 v\u00e6re kul.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1044.88,
  "end": 1049.88,
  "text": "Jo, men et annet poeng er at Sogne Fjorden trenger jo ogs\u00e5 penger til andre ting.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1049.88,
  "end": 1056.88,
  "text": "Akkurat n\u00e5 i dag raser det jo flere plasser, det er jo flere veier som er stengt i Sogne Fjorden fordi det raser det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1056.88,
  "end": 1062.88,
  "text": "Det trenger jo penger til rassikring overalt, s\u00e5 det er jo mye bedre \u00e5 bruke pengene p\u00e5 slikt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1062.88,
  "end": 1070.88,
  "text": "Men \u00e6r v\u00e6re folka i M\u00e5l\u00f8y som har st\u00e5tt p\u00e5 her og klart \u00e5 f\u00e5 det til her p\u00e5 salgfjellet, det er utrolig godt gjort.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1070.88,
  "end": 1074.88,
  "text": "De er bare flinkere enn deg, Gard. Det er det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1074.88,
  "end": 1080.88,
  "text": "Og det m\u00e5 du kanskje etter hvert ta inn over deg i stedet for \u00e5 bare sitte og suttere, s\u00e5 kan du kanskje bare bli litt flinkere.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1080.88,
  "end": 1082.88,
  "text": "S\u00e5 f\u00e5r du ogs\u00e5 vei.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1082.88,
  "end": 1084.88,
  "text": "Greit, men for \u00e5 oppsmere da?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1084.88,
  "end": 1092.88,
  "text": "Jeg kan bare si at jeg har l\u00e6rt en ting om samferdselspolitikere i Sogne Fjordene,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1092.88,
  "end": 1098.88,
  "text": "og det er at de lever etter slagordet, har du klavet for en ku, har du tunnel for en bru.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1098.88,
  "end": 1103.88,
  "text": "Har du f\u00f8rst bare begynt \u00e5 bygge noe, s\u00e5 f\u00e5r du resten. Det m\u00e5 bare aldri gi deg.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1103.88,
  "end": 1110.88,
  "text": "I Dalsfjordene har det v\u00e6rt en vei som ble p\u00e5bynt for 20, 30 \u00e5r siden, som utl\u00f8ste en bru mange \u00e5r siden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1110.88,
  "end": 1115.88,
  "text": "Vi kan faktisk ikke begynne \u00e5 snakke om Dalsfjord brua i denne podcasten, en gang til.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1115.88,
  "end": 1118.88,
  "text": "Det blir spesiale beslutninger.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1118.88,
  "end": 1128.88,
  "text": "Ok, oppsmeret da, Sogne Fjordene f\u00e5r bare sprette den der sjampanjen sin, og vi andre f\u00e5r grine v\u00e5re bittre t\u00e5rer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1128.88,
  "end": 1138.88,
  "text": "Og p\u00e5 generell basis s\u00e5 blir det et \u00e5r til, f\u00e5r man tro i dette landet, der ting blir mye bedre enn det kunne ha blitt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1138.88,
  "end": 1145.88,
  "text": "Ja, det blir bare utsatt da. Det er flest av disse prosjektene her, s\u00e5 det kan jo skje likevel.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1145.88,
  "end": 1146.88,
  "text": "Lul.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1146.88,
  "end": 1150.88,
  "text": "Vi f\u00e5r se. Ok, vi skal snakke om Bergen, Jens.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1150.88,
  "end": 1166.88,
  "text": "Vi skal snakke om Bergen, og vi skal tilbake til krisa i barnevernet i Bergen, som jo har ogs\u00e5 medf\u00f8rt en stor politisk krise, en veldig dyp politisk krise.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1166.88,
  "end": 1175.88,
  "text": "Og jeg tenker at for de som ikke har helt oversikten, s\u00e5 vil jeg veldig sterkt anbefale v\u00e5r ekstra episode som kom p\u00e5 tirsdag denne uka.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1175.88,
  "end": 1189.88,
  "text": "Og vi kan ikke ta alt i repetisjon, men vi kan h\u00f8re p\u00e5 Roger Wallamier, byr\u00e5slederen i Bergen fra Arbeiderpartiet, fra sin redigj\u00f8relse fra tirsdag morgen. H\u00f8r litt p\u00e5 dette.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1189.88,
  "end": 1200.88,
  "text": "Det er mulig \u00e5 lese dette uten \u00e5 f\u00e5 vondt i magen. Enten jeg leser det som byr\u00e5sleder eller som pappa.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1200.88,
  "end": 1212.88,
  "text": "Dette handler ikke bare om en rapport, et avvikke eller et tilsyn. Dette handler om en syg og gammel gutt som ble bondet fast av faren sin, en voldelig far.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1212.88,
  "end": 1221.88,
  "text": "Dette handler om to s\u00f8sken som falt mellom alle stolar som ingen fanget opp. Aldri g\u00e5tt i skolen, aldri v\u00e6rt hos tanleggen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1221.88,
  "end": 1228.88,
  "text": "Og dette handler om at hvis barnevernet hadde fulgt opp som de burde, s\u00e5 kunne disse barna f\u00e5tt hjelp f\u00f8r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1228.88,
  "end": 1232.88,
  "text": "Og s\u00e5nne feil skal ikke skje, men det har skjedd.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1232.88,
  "end": 1240.88,
  "text": "Siden dette ostr\u00f8mmes, s\u00e5 har jeg lyst til \u00e5 benytte anledningen til \u00e5 si noe p\u00e5 vegne av Bergen kommune til de ungene det gjelder.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1240.88,
  "end": 1255.88,
  "text": "P\u00e5 vegne av Bergen kommune beklager jeg p\u00e5 det dypeste. Dere sko har blitt sett f\u00f8r, dere sko har blitt fanget opp f\u00f8r, og noen sko har hjulpet dere lenge f\u00f8r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1255.88,
  "end": 1262.88,
  "text": "Jeg lover at vi skal gj\u00f8re alt vi kan, for at ikke flere barn skal f\u00e5 oppleve det dere har gjort.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1262.88,
  "end": 1270.88,
  "text": "Gerd, det vi h\u00f8rte her var jo en ganske forsiktig byr\u00e5dsleder.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1270.88,
  "end": 1286.88,
  "text": "Og siden tirsdag, s\u00e5 har jo kanskje flasketuten pekt litt mer p\u00e5 han enn p\u00e5 fagbyr\u00e5d Katrine N\u00f8ttvedt, og ved \u00e5 si s\u00e5 dypt unnskyld som han her gj\u00f8r, s\u00e5 plasserer han kanskje ogs\u00e5 mer ansvaret hos seg selv, eller?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1286.88,
  "end": 1293.88,
  "text": "Ja, dem er jeg veldig spent p\u00e5 n\u00e5, er jo hva politiske konsekvenser dette vil f\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1293.88,
  "end": 1310.88,
  "text": "Og det rassles med mistillitssabler i opposisjoner, og det skjer jo p\u00e5 veldig h\u00f8yt tempo, for at dette er s\u00e5 alvorlig, og det blir opplevd veldig tidskritisk at ting m\u00e5 bli bedre, og at det burde ikke ta tak i det n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1310.88,
  "end": 1327.88,
  "text": "Og ja, du er helt rett, det er p\u00e5 en m\u00e5te som om, ja, de vet ikke helt hvor de skal plassere det, og det har variert litt mellom dem, men det som er spesielt i denne saken, er at den har et veldig langt bakteppe, som gj\u00f8r at mye av ansvaret ligger p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1327.88,
  "end": 1341.88,
  "text": "Jeg vil bare straks til det, jeg har bare lyst til \u00e5 sp\u00f8rre, mellom tirsdag, da vi spilte denne episoden, og i dag, har det skjedd noe viktig du f\u00f8lger ut til, noen politiske utviklinger, egentlig time for time?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1341.88,
  "end": 1356.88,
  "text": "Ja da, vi venter jo allermest p\u00e5 i kveld, som jeg skal snakke mer om, men det er jo s\u00e5nn at n\u00e5 har SV bestemt seg for at de vil rette mistillitsforslag mot sosialbyr\u00e5d Katrine N\u00f8ttvedt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1356.88,
  "end": 1364.88,
  "text": "Folkets parti, FNB, og de som har brukt ut av det partiet, og n\u00e5 er uavhengige, har rettet mistillits mot Roger Wallamer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1364.88,
  "end": 1378.88,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5 er p\u00e5 en m\u00e5te stillingen s\u00e5nn 6.11 i bystyret, til hver av disse byr\u00e5dene, og s\u00e5 fortsetter vi n\u00e5 opptellingen ute ved denne kvelden, som faktisk da er en skjebende kveld, for Roger Wallamer og byr\u00e5dene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1378.88,
  "end": 1396.88,
  "text": "Men Hans, du har jo p\u00e5 en m\u00e5te fulgt dette dramaet. Det ekte, det viktigste dramaet, nemlig krisa i barnevernet, har du jo sett utspille seg over mange \u00e5r, for dette er jo absolutt ikke noe nytt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1396.88,
  "end": 1419.88,
  "text": "Nei, alts\u00e5, n\u00e5 er det snart 10 \u00e5r siden jeg vet at jeg hadde Jannes saken, som var en helt r\u00f8stande fortelling om, det er en fortelling om en kvinne, Janne, som ikke fikk den hjelpen hun skulle f\u00e5 for barnevernet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1419.88,
  "end": 1433.88,
  "text": "S\u00e5 de greip ikke inn, og de burde gjort det. B\u00e5de hun og broren ble jo sviktet gjennom hele livet. Ja, grovt sviktet i mange \u00e5r, og det er klart det her problemet, det viser jo at det problemet med barnevernet gikk jo flere 10 \u00e5r tilbake i Bergen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1433.88,
  "end": 1449.88,
  "text": "Og den Jannes saken den utl\u00f8ste jo f\u00f8rst en beklagelse fra d\u00e5v\u00e6rende byr\u00e5dsleier Monica Medland, og senere en erstatning p\u00e5 en million fra kommunen, og det var i 2017, og den beklagelsen kom i 2013.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1449.88,
  "end": 1466.88,
  "text": "Og det her er jo veldig lenge siden, det er jo ingenting nytt her, at det barnevernet i Bergen har hatt problem, s\u00e5 det er det som er det grove som gj\u00f8r at det forsvarer mistillit, at noen virkelig m\u00e5, alts\u00e5 byr\u00e5der, virkelig m\u00e5 ta ansvar.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1466.88,
  "end": 1483.88,
  "text": "Det teker jo ikke bare ansvar for sin egen del, men for kommunen, og for at innbyggerne ikke har f\u00e5tt et godt barnevern til tross for at politikere har visst om det i s\u00e5 mange \u00e5r. Det er jo en, alts\u00e5 det er ikke noe mindre enn en skandale, s\u00e5 sp\u00f8r jeg meg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1483.88,
  "end": 1499.88,
  "text": "N\u00e5 varsler jo byr\u00e5det en lang rekke tiltak, og det satt krisestab, men sp\u00f8rsm\u00e5let som melder seg, tror jeg for veldig mange av byens innbyggere, det er dette.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1499.88,
  "end": 1504.88,
  "text": "Kan vi v\u00e6re sikre p\u00e5 at ikke det p\u00e5g\u00e5r en lignende skandale akkurat n\u00e5?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1504.88,
  "end": 1516.88,
  "text": "Nei, og det er jo akkurat da som gj\u00f8r at ogs\u00e5 i bystyret og de politiske milj\u00f8ene, s\u00e5 er det s\u00e5 h\u00f8yskuldre og s\u00e5 anspent stemning.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1516.88,
  "end": 1521.88,
  "text": "Det er fordi at de ikke f\u00f8ler at de er trygge p\u00e5 akkurat da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1521.88,
  "end": 1536.88,
  "text": "De vet ikke fordi at n\u00e5 har vi da sett to ganger i \u00e5r at det ramler inn saker som er av samme, alts\u00e5 den ene ligner jo litt p\u00e5 den ene saken, men den handler om noen som har blitt sviktet hele livet, aldri blitt fanget opp.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1536.88,
  "end": 1540.88,
  "text": "Alle etater, alle institusjoner, alle skandaler.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1540.88,
  "end": 1555.88,
  "text": "Vi har aldri v\u00e6rt p\u00e5 skole som vi har h\u00f8rt Roger Wallmer si her, og s\u00e5 har du da denne andre forferdelig grove saken der det, alts\u00e5, hver time vil jo hjelpe for en gutt som ligger bundet til seng og har tskader.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1555.88,
  "end": 1558.88,
  "text": "Hver time du slipper \u00e5 ligge der hjelper jo.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1558.88,
  "end": 1568.88,
  "text": "Det er da som gj\u00f8r at dette har f\u00e5tt den hastverket over seg da, som n\u00e5 har f\u00f8rt en akutt politisk krise.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1568.88,
  "end": 1584.88,
  "text": "Og den krisa, den vil jo p\u00e5 en m\u00e5te utfolde seg n\u00e5 i kveld, torsdag, og det er jo da vi f\u00e5r et svar, for det er jo flere av partiene som n\u00e5 skal ha gruppem\u00f8ter, og avgj\u00f8rer hvor de plasserer seg jo.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1584.88,
  "end": 1590.88,
  "text": "Det st\u00f8rste sp\u00f8rsm\u00e5let er jo hva H\u00f8yre gj\u00f8r, for de er det st\u00f8rste opposisjonspartiet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1590.88,
  "end": 1598.88,
  "text": "Det er jo ikke s\u00e5 mye i Bergen, for ingen partier er jo p\u00e5 en m\u00e5te store her i byen akkurat n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1598.88,
  "end": 1606.88,
  "text": "Det er veldig mange partier i bystyret som m\u00e5 samle seg, og det gj\u00f8r at det er veldig stor spenning om hva utfallet blir.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1606.88,
  "end": 1624.88,
  "text": "Fordi i dag s\u00e5 skal alts\u00e5 da H\u00f8yre og R\u00f8dt og Senterpartiet og FNP og KRF ha m\u00f8ter, og alt avhengig av hva de lander p\u00e5 s\u00e5 kan det bli et flertall for mistillit allerede i dag mot Roger Walle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1624.88,
  "end": 1642.88,
  "text": "Det vil i s\u00e5 fall gj\u00f8re at han og hele byr\u00e5det m\u00e5 trekke seg, eller s\u00e5 kan vi f\u00e5 en uavklart situasjon som drar mer ut i tid og utspiller seg fram mot neste bystyrem\u00f8te.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1642.88,
  "end": 1648.88,
  "text": "Men uansett s\u00e5, dette er en krevende situasjon for dette byr\u00e5det, uansett hva som skjer i dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1650.63,
  "end": 1654.1633333333334,
  "text": "Det er en stor skandale som har skjedd p\u00e5 deres vakt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1652.88,
  "end": 1658.88,
  "text": "Ja, for de kan jo risikere og de kan endelig bli sittende, rett og slett, for at ikke noen klarer \u00e5 samle seg.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1658.88,
  "end": 1668.88,
  "text": "Ja, det som er s\u00e5 spesielt her er jo nemlig at opposisjonen alle sammen, eller det virker til \u00e5 v\u00e6re et ganske stort flertall som mener at dette her m\u00e5 f\u00e5 konsekvenser.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1668.88,
  "end": 1670.88,
  "text": "Det som du sier, Hans, det er s\u00e5 alvorlig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1670.88,
  "end": 1681.88,
  "text": "Men de er uenige om hvor de skal rette mistilliten, s\u00e5 du kan f\u00e5 en s\u00e5nn absurt situasjon i dag, da det er et ganske stort flertall for mistillit mot en byr\u00e5d,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1681.88,
  "end": 1688.88,
  "text": "eller en del av byr\u00e5det, eller hele byr\u00e5det, men det er ikke flertall for en av delene, og dermed s\u00e5 fisler ting litt ut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1688.88,
  "end": 1699.88,
  "text": "Men det er jo ogs\u00e5 en merkelig situasjon, for da sitter du jo egentlig uansett med et flertall for at det finnes ikke tillit til den politiske styringen, eller deler av den da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1699.88,
  "end": 1700.88,
  "text": "Ja, Hans?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1700.88,
  "end": 1716.88,
  "text": "Nei, bare tenk p\u00e5 at det har jo varslet tiltak n\u00e5, og n\u00f8dvendigvis har det satt ned krisestab og greier, men er det noe som vil spille inn p\u00e5, hva sa jeg, vurderingene til deg som n\u00e5 vurdere mistillit?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1716.88,
  "end": 1732.88,
  "text": "Jeg tror det blir oppfattet litt ulik, men jeg tror veldig mange opplevde at, p\u00e5 en m\u00e5te, n\u00e5r denne siste saken kom, og den siste tilsynsrapporten som viste at Barnevern hadde gjort s\u00e5 store feil i denne saken med han syv\u00e5ringen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1732.88,
  "end": 1745.88,
  "text": "s\u00e5 var det allerede for sent \u00e5 gj\u00f8re noe mer, fordi at n\u00e5r de feilene der skjedde, s\u00e5 er det s\u00e5 krise, og s\u00e5 hadde vi jo heller denne situasjonen som vi diskuterte i forrige ekstra episode, s\u00e5 jeg anbefaler igjen \u00e5 h\u00f8re den, for \u00e5 f\u00e5 mer kontekst.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1745.88,
  "end": 1757.88,
  "text": "Om at byr\u00e5dslederen var uten hans, han var i stille havet, liksom. N\u00e5r det her brast, det var en veldig s\u00e5nn fislete h\u00e5ndtering i starten, de h\u00f8rte f\u00f8r, her var Roger Wallermer, var fra tirsdag morgen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1757.88,
  "end": 1773.88,
  "text": "da hadde det g\u00e5tt over i halve veka siden skandalen brast, f\u00f8r han p\u00e5 en m\u00e5te kom hjem og var voksen p\u00e5 jobb og ga inntrykk av at byr\u00e5det tar dette p\u00e5 h\u00f8yste alvor.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1773.88,
  "end": 1789.88,
  "text": "Jeg tenker at jeg vil avslutte med \u00e5 sp\u00f8rre om, uansett om de m\u00e5 g\u00e5 av p\u00e5 dette, om en byr\u00e5d trekker seg, eller om de klarer \u00e5 berge seg.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1789.88,
  "end": 1808.88,
  "text": "Er det denne saken som vil, alts\u00e5, er det barnevernet som vil v\u00e6re fortellingen om Roger Wallermers tid som byr\u00e5dsleder, eller tror dere at, alts\u00e5, at i tross av de fleste mennesker, er jo ikke innom barnevernet i l\u00f8pet av livet, og at dette vil bli glemt?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1808.88,
  "end": 1824.88,
  "text": "Alts\u00e5, i mitt hoved, s\u00e5 er det jo s\u00e5nn at Jannesaken, den sitter p\u00e5 en m\u00e5te s\u00e5 i Bergen som et s\u00e5r fremdeles, og er en del av historien om Monica Melan sin styringstid.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1824.88,
  "end": 1833.88,
  "text": "Og her har vi jo, p\u00e5 en m\u00e5te med Wallermer, det startet med Vigelo, og s\u00e5 fortsatte det bare med nye og nye barnevernskriser.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1833.88,
  "end": 1852.88,
  "text": "Jeg tror at denne saken, hvertfall vil, om den vil hefte ved han som person, og dette byr\u00e5det, ja, til dels, og som jeg s\u00e5 tror, uansett at denne saken n\u00e5, forh\u00e5pentligvis, gj\u00f8r at den endelig tar barnevernet p\u00e5 alvor.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1852.88,
  "end": 1870.88,
  "text": "P\u00e5 samme m\u00e5te som, jeg synes, skoleforfallet i sin tid, der p\u00e5 en m\u00e5te barn ble syke av \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 skolen fordi skolebyggene var s\u00e5 d\u00e5rlige, f\u00f8rte til en s\u00e5nn, ok, n\u00e5 m\u00e5 vi faktisk puste opp alle skoler i denne byen, og det p\u00e5 en m\u00e5te f\u00f8rte til en s\u00e5nn stor endring.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1870.88,
  "end": 1882.88,
  "text": "S\u00e5 kan kanskje dette v\u00e6re en s\u00e5nn sak som faktisk gj\u00f8r at etter at vi har diskutert barnevenneproblemene der s\u00e5 lenge, s\u00e5 blir det faktisk umulig \u00e5 ikke gj\u00f8re noe \u00e5 f\u00f8lge opp barnevennene framover.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1882.88,
  "end": 1889.88,
  "text": "Og s\u00e5 er det noe med at n\u00e5r det gjelder ungene v\u00e5re, akkurat som skoleopphusninger, s\u00e5 er jo denne saken s\u00e5 r\u00f8stande.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1889.88,
  "end": 1901.88,
  "text": "At den type f\u00f8lelsesmessig sterke saken sitter lenge i folk, og sitter djupt i folk, tror jeg. S\u00e5 dette kommer ikke til \u00e5 forsvinne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1901.88,
  "end": 1909.88,
  "text": "Det er jo p\u00e5 en m\u00e5te helt j\u00e6vlig, men ogs\u00e5 kanskje bra hvis det kan hjelpe noen andre.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1909.63,
  "end": 1911.91,
  "text": "Det er vel det eneste gode som kan komme ut av dette, ja.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1911.91,
  "end": 1920.9099999999999,
  "text": "Oga, det er veldig mye alvor og tunge ting her. Statsbudgett er tungt nok, og dette, alts\u00e5 Bergens politikken, er i alle fall tung.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1920.9099999999999,
  "end": 1926.9099999999999,
  "text": "S\u00e5 vi tenker at vi skal m\u00e5 bidra til noen oppmuntring, h\u00e5per jeg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1926.9099999999999,
  "end": 1929.9099999999999,
  "text": "Tenk, kan du gj\u00f8re et fors\u00f8k i en stil?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1929.88,
  "end": 1939.88,
  "text": "Da griper vi til kunsten, og da tenker jeg, statuet og billedhoggerkunsten.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1939.88,
  "end": 1943.88,
  "text": "Det er den muntreste av kunstformer, eller?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1943.88,
  "end": 1948.88,
  "text": "Hvis ikke du blir glad av granitt, s\u00e5 kan du egentlig flytte fra Vestlandet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1948.88,
  "end": 1958.88,
  "text": "Vi snakket faktisk i g\u00e5r p\u00e5 planleggingsm\u00f8te, for n\u00e5 kunne vi g\u00e5 ut med en fargel\u00f8s gjeng, og jeg f\u00f8ler at granitt tilf\u00f8ier seg mer inn i dette.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1958.88,
  "end": 1970.88,
  "text": "Glamegneis er dagens underspalte i Vestland, spalte hvor jeg har gleden av \u00e5 utforske landsdelen vi alle bor i, elsker og akter.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1970.88,
  "end": 1980.88,
  "text": "For det finnes en veldig flott replasje med f\u00f8rstemonensis Magnus Wolsett p\u00e5 universitetet i Bergen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1980.88,
  "end": 1990.88,
  "text": "Jeg skal legge ut denne p\u00e5 h\u00f8ydensaker i gruppa, hvor han snakker om planene i mellomkrigstiden en gang,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1990.88,
  "end": 2003.88,
  "text": "om \u00e5 bygge en 12 meter h\u00f8y statuet, eller av ansiktet til Frithjof Nansen, i veggen p\u00e5 Sandviksfjellet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2003.88,
  "end": 2013.88,
  "text": "S\u00e5nn at hvis du kom seglet inn mot Bergen, s\u00e5 skulle du se et enormt stort Nansen hode, flankert av forskjellige vikingguder.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2013.88,
  "end": 2016.88,
  "text": "For s\u00e5pass m\u00e5tte det v\u00e6re.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2016.88,
  "end": 2019.88,
  "text": "Dette her er veldig uselt 30\u2013tallet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2019.88,
  "end": 2021.88,
  "text": "Var vikingguder stort p\u00e5 30\u2013tallet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2021.88,
  "end": 2023.88,
  "text": "Ja, ja, ja, ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2023.88,
  "end": 2025.88,
  "text": "Det var...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2025.88,
  "end": 2027.88,
  "text": "Viking, s\u00e5nn \u00e5 si, ja.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2027.88,
  "end": 2029.88,
  "text": "Oi!",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2029.88,
  "end": 2033.88,
  "text": "Det var vis koblig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2033.88,
  "end": 2037.88,
  "text": "Ja, ja, ja. Det var jo hans sine girer med 10 \u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2037.88,
  "end": 2039.88,
  "text": "Han husker det godt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2039.88,
  "end": 2045.88,
  "text": "Ja, og dette ble jo dessverre aldri noe av dette N\u00f8rreges, vet du hva det er, Mount Rushmore?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2045.88,
  "end": 2047.88,
  "text": "Ja.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2047.88,
  "end": 2051.88,
  "text": "Og det synes jeg er leit, m\u00e5 jeg bare si.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2051.88,
  "end": 2052.88,
  "text": "Ja.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2052.88,
  "end": 2061.88,
  "text": "Og da tenker jeg at vi ikke har en \u00f8stlending oppe i fjellveggen over Sandviken, som kunne skue ned p\u00e5 hans varm\u00e5l.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2062.4,
  "end": 2063.6,
  "text": "Det er et problem.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2062.9,
  "end": 2064.8333333333335,
  "text": "Det er s\u00e5 feil p\u00e5 alle m\u00e5ter.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2065.4,
  "end": 2067.4000000000005,
  "text": "Det er s\u00e5 deilig. Det er s\u00e5 deilig tanke.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2067.88,
  "end": 2069.88,
  "text": "Jeg er veldig glad for at det ikke skjer det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2069.88,
  "end": 2074.88,
  "text": "Og jeg tenker, hvorfor skal vi legge vekk den ideen? Er det ikke p\u00e5 tide \u00e5 plukke det opp igjen?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2074.88,
  "end": 2091.88,
  "text": "S\u00e5, jenter, hvem, hvilken \u00f8stlending burde vi hamre inn ansiktet p\u00e5, flankert av vikinguder i Sandviksfjellet, for \u00e5 pynte den allerede veldig vakre byen vi bor i?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2091.88,
  "end": 2101.88,
  "text": "Jeg tror hvis du hadde, hadde du gjort dette avstemning, s\u00e5nn i Bergenstiden, hvem vil du ha, s\u00e5 tippet for eksempel Trond Morn hadde kommet og hamlet deg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2101.88,
  "end": 2105.88,
  "text": "Det hadde han, og han hadde sikkert betalt for hele greia med.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2105.88,
  "end": 2115.88,
  "text": "Det er tempelurt. Han har jo, hans strategi her i verden, er jo at han bare spytter inn s\u00e5nn 40% av summen kanskje, og s\u00e5 lar han det offentlige ta resten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2115.88,
  "end": 2121.88,
  "text": "For da er de s\u00e5nn, nei, vi kan ikke takke en nei til en halv milliard for \u00e5 hogge inn Trond Morn i fjellet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2121.88,
  "end": 2131.88,
  "text": "Han er jo en, med scenen av dimensjoner, endelig kan vi gi han de dimensjonene han kanskje fortjener.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2131.88,
  "end": 2133.88,
  "text": "Men hvis det skal v\u00e6re en \u00f8stlending, da.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2133.88,
  "end": 2135.88,
  "text": "Ja, for du ville ikke ha en \u00f8stlending.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2135.88,
  "end": 2140.88,
  "text": "Nei, men det m\u00e5 jo, det er jo, p\u00e5 en m\u00e5te, det hele konseptet her er jo en slags oustmannig gneis.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2140.88,
  "end": 2143.88,
  "text": "Vi bare pr\u00f8ver \u00e5 ignorere det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2143.88,
  "end": 2151.88,
  "text": "Han har jo v\u00e6rt aktuelt med Staceman. Han er jo det mest samlende vi har n\u00e5 for tida. N\u00e5 skal han jo lede Melodi Grand Prix ogs\u00e5.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2151.88,
  "end": 2152.88,
  "text": "Nei, tuller du skane.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2152.88,
  "end": 2153.88,
  "text": "Det blir kjempefint.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2153.88,
  "end": 2162.88,
  "text": "Ja, og kan jeg f\u00e5 komme om litt kritikk mot Dagens Samfunn i denne omledningen?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2162.88,
  "end": 2163.88,
  "text": "Alts\u00e5, jeg vil...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2163.88,
  "end": 2165.88,
  "text": "Det blir et s\u00e5nt program.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2165.88,
  "end": 2171.88,
  "text": "Ja, men, hvem som helst kan jo bli nasjonalhelt i disse dager, og s\u00e6rlig p\u00e5 \u00d8stlandet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2171.88,
  "end": 2179.88,
  "text": "Det er nok \u00e5 liksom si s\u00e5nn, jeg f\u00e5r vaksiner, og alle er s\u00e5nn, \u00e5 herregud, takk for at du t\u00f8r \u00e5 si det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2179.88,
  "end": 2184.88,
  "text": "Alts\u00e5, du er mot botaks, wow, det er t\u00f8ft.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2184.88,
  "end": 2189.88,
  "text": "Alts\u00e5, det er liksom, det kan, det skal ingenting til.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2189.88,
  "end": 2200.88,
  "text": "S\u00e5 du vil ha noen litt s\u00e5nn kontr\u00e6re folk, alts\u00e5 Pia Kjelta og Sn\u00f8ve Skardb\u00f8 og Vanessa Rudjor, flankert av Tor Odin?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2200.88,
  "end": 2205.88,
  "text": "Det er en veldig stram i fjeset, Tor Odin.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2205.88,
  "end": 2208.88,
  "text": "Totalt rykefyllt fjell.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2208.88,
  "end": 2212.88,
  "text": "Nei, men kanskje, nei, men jeg ser p\u00e5 meg \u00e5 f\u00e5 meg s\u00e5nn tiks.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2212.88,
  "end": 2221.88,
  "text": "Fordi det er s\u00e5nn, \u00e5, han har v\u00e6rt en fyr som sang om horer, men n\u00e5 har han skj\u00f8nt at det var dumt, s\u00e5 la oss hogge han inn i stein som han fortjener.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2221.88,
  "end": 2231.88,
  "text": "Ogs\u00e5 med masse s\u00e5nne, litt s\u00e5nne lettkledde jotner og noner.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2231.88,
  "end": 2236.88,
  "text": "Tor, n\u00e5r han har kledd seg ut som dame for \u00e5 bes\u00f8ke jotnene.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2236.88,
  "end": 2237.88,
  "text": "Trans Tor?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2237.88,
  "end": 2239.88,
  "text": "Ja, drag Tor, kanskje da.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2239.88,
  "end": 2246.88,
  "text": "Men, er ikke dette, alts\u00e5 jeg tror det finnes muligheter for dette her.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2246.88,
  "end": 2253.88,
  "text": "Jeg f\u00f8ler at denne tiden er en like d\u00e5rlig tid som 30 talet, til \u00e5 hogge inn noen i stein.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2253.88,
  "end": 2258.88,
  "text": "La oss vente litt og se om vi er klokere om en 10, 20, 30 \u00e5rs tid, foresl\u00e5r jeg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2258.88,
  "end": 2262.88,
  "text": "Hvis vi venter 10, 20, 30 \u00e5r, da blir det Sofie Elise.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2263.72,
  "end": 2264.72,
  "text": "S\u00e5 er det lurt.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2265.88,
  "end": 2270.88,
  "text": "Nei, men, jeg har nettopp f\u00f8r jeg sier, bare inni det jeg har sagt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2270.88,
  "end": 2274.88,
  "text": "Jeg har sagt alltid mellom dette, jeg kan sikkert bli Sofie Elise ogs\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2274.88,
  "end": 2277.88,
  "text": "S\u00e5 modig som hun er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2277.88,
  "end": 2281.88,
  "text": "Eventuelt at vi bare f\u00e5r frem med henne til vikingutt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2281.88,
  "end": 2284.88,
  "text": "Ja, sikkert, men ikke det samme.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2284.58,
  "end": 2285.1133333333332,
  "text": "Tip top.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2286.88,
  "end": 2288.88,
  "text": "Dette var ille.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2288.88,
  "end": 2291.88,
  "text": "Er det noen som m\u00e5 g\u00e5 denne veken?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2291.88,
  "end": 2299.88,
  "text": "Jens, for \u00e5 ha foresl\u00e5et dette, det blir jo en ironisk sp\u00f8rsm\u00e5l om noen m\u00e5 g\u00e5 denne veken.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2299.88,
  "end": 2302.88,
  "text": "Avisa vi jobber i har jo tatt standpunkt til akkurat det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2302.88,
  "end": 2304.88,
  "text": "Ja, man har faktisk det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2304.88,
  "end": 2307.88,
  "text": "Ja, p\u00e5 leiarplass, krevd at byr\u00e5det m\u00e5 g\u00e5.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2307.81,
  "end": 2313.81,
  "text": "Det er ikke s\u00e5 ofte vi gj\u00f8r det. S\u00e5 kanskje vi bare skal stille oss bak Bergenstidene, da?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2313.88,
  "end": 2319.88,
  "text": "Ja, alts\u00e5 jeg siden jeg sitter som en av redakt\u00f8rene, s\u00e5 m\u00e5 jeg kanskje gj\u00f8re det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2319.88,
  "end": 2320.88,
  "text": "Du blir kanskje n\u00f8dt til det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2320.88,
  "end": 2321.88,
  "text": "Det er kanskje jobben min.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2321.88,
  "end": 2323.88,
  "text": "Da konkluderer jeg meg med det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2323.88,
  "end": 2328.88,
  "text": "Ok, vi kommer tilbake med en ny episode, i alle fall neste torsdag, om ikke f\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2328.88,
  "end": 2333.88,
  "text": "Vi kan ikke love noe i den situasjonen med story.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2333.88,
  "end": 2341.88,
  "text": "Men, innspill og tilbakemeldinger kan dere sende til nmgk.no eller i Facebookgruppen v\u00e5r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2341.88,
  "end": 2343.88,
  "text": "Noen m\u00e5 g\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2343.88,
  "end": 2348.88,
  "text": "Der kan man ogs\u00e5 legge inn noen forslag p\u00e5 hvem som b\u00f8r hogge sine stein.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2348.88,
  "end": 2350.88,
  "text": "Ja, for det synes jeg at vi trenger n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2350.88,
  "end": 2351.88,
  "text": "Ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2351.88,
  "end": 2356.88,
  "text": "At vi bruker litt av tankekraften v\u00e5rt p\u00e5 hygget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2356.88,
  "end": 2359.88,
  "text": "Og et s\u00e5nt prosjekt burde v\u00e6re rom for p\u00e5 stadsprosjektet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 2359.88,
  "end": 2361.88,
  "text": "Antageligvis er det det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2361.88,
  "end": 2365.88,
  "text": "Hvis vi flytter det til Sogne Fjordene, s\u00e5 er det nok rom for det prosjektet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2365.88,
  "end": 2368.88,
  "text": "Jeg m\u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 v\u00e5r gneisbokside.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2368.88,
  "end": 2372.88,
  "text": "Og hogge inn i stein, kan du vel ha.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2372.88,
  "end": 2378.88,
  "text": "Ok, intromusikk var Bergensla Bj\u00f8rn Torske, produsent er Henrik Svanevik.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2378.88,
  "end": 2381.88,
  "text": "Tusen takk for at dere h\u00f8rte p\u00e5, og ha det godt s\u00e5 lenge.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2381.88,
  "end": 2382.88,
  "text": "Hei.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2382.88,
  "end": 2387.88,
  "text": "S\u00e5, god dag.",
  "who": 0
 }
]