[
 {
  "start": 3.76,
  "end": 8.52,
  "text": "Kj\u00e6re lyttere, hjertelig velkommen til podkasten Ballspar.",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 16.04,
  "end": 21.28,
  "text": "Denne podden varer nok omtrent like lenge som det tar \u00e5 score tre m\u00e5l.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 22.32,
  "end": 23.2,
  "text": "En halv time stid.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 23.68,
  "end": 25.76,
  "text": "Ja, skal ikke vi holde p\u00e5 lenger.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 26.23,
  "end": 28.950000000000003,
  "text": "Men det er jo helt utrolig hva han f\u00e5r til.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 29.58,
  "end": 32.3,
  "text": "Hvilket minutt var det han kom inn p\u00e5 ig\u00e5r?",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 31.8,
  "end": 33.8,
  "text": "62, tror jeg.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 34.76,
  "end": 39.44,
  "text": "Det var akkurat to minutter unna fra \u00e5 bli barns beste.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 39.44,
  "end": 41.44,
  "text": "Ja, det var det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 41.44,
  "end": 44.0,
  "text": "Jeg mener helt alvorlig at betet m\u00e5 endre p\u00e5 sine regler.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 44.0,
  "end": 45.0,
  "text": "Bare p\u00e5 grunnen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 45.0,
  "end": 48.72,
  "text": "Det g\u00e5r jo s\u00e5 an \u00e5 isse k\u00e5ret B\u00e5rd finnet til barns beste spiller.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 49.4,
  "end": 52.48,
  "text": "M\u00e5 man f\u00e5 b\u00f8rsk\u00e5ret der for \u00e5 bli k\u00e5ret til barns beste?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 52.48,
  "end": 53.0,
  "text": "Godt p\u00e5 det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 53.0,
  "end": 53.879999999999995,
  "text": "Det er en god innverning.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 53.88,
  "end": 54.92,
  "text": "Ja, det er en god innverning.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 54.92,
  "end": 61.8,
  "text": "Men du m\u00e5 i hvert fall spille mer enn en halv time for \u00e5 f\u00e5 b\u00f8rsk\u00e5ret til.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 61.8,
  "end": 66.6,
  "text": "Barns beste med en mil, skrev Anders Palmer om Niklas Jensen Wasberg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 66.6,
  "end": 68.04,
  "text": "Ja, det var han jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 68.04,
  "end": 70.04,
  "text": "Denne setningen var kanskje ferdig f\u00f8r...",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 70.04,
  "end": 71.04,
  "text": "Det var han jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 71.04,
  "end": 72.24,
  "text": "F\u00f8r Finne kom inn p\u00e5?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 72.24,
  "end": 74.92,
  "text": "Ja, det m\u00e5 vi tilst\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 74.92,
  "end": 78.24,
  "text": "Wasberg var bra, men med en mil...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 78.24,
  "end": 79.24,
  "text": "Jeg f\u00f8lte at f\u00f8rste omr\u00e5det...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 79.24,
  "end": 82.6,
  "text": "F\u00e5 til de andre, hvis vi holder B\u00e5rd Finne utenfor.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 82.6,
  "end": 87.52,
  "text": "F\u00f8rste omr\u00e5det f\u00f8lte jeg at det var ingen barnspiller som var spektakul\u00e6r.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 87.52,
  "end": 89.92,
  "text": "Wow, han er en som var mye bedre enn de andre.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 89.8,
  "end": 90.8,
  "text": "Niklas var det.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 90.92,
  "end": 91.52,
  "text": "Ja, han var det.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 91.52,
  "end": 93.11999999999999,
  "text": "Jeg s\u00e5 kampen om igjen ig\u00e5r.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 93.12,
  "end": 97.24,
  "text": "Jeg s\u00e5 han ikke live, for jeg hadde noen opptatt med en annen fotballkamp.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 97.24,
  "end": 103.92,
  "text": "Jeg var spent p\u00e5 \u00e5 se Niklas i en ny rolle, og jeg syntes han var fantastisk i den frie, h\u00f8yrikante rolen han hadde.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 103.92,
  "end": 105.64,
  "text": "Du syntes han var fantastisk?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 105.64,
  "end": 112.11999999999999,
  "text": "Ja, det var til og med diskusjoner i presserommet om at vi hadde truppt Niklas Jensen Wasberg til \u00e5 v\u00e6re meget god.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 112.12,
  "end": 118.08,
  "text": "Og s\u00e5 er det jo s\u00e5nn at det han gj\u00f8r ut p\u00e5 fotballbanen, det er liksom ingen...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 118.08,
  "end": 122.67999999999999,
  "text": "Det er ikke mange i Norge som gj\u00f8r det han gj\u00f8r i forhold til b\u00e5de touch og bevegelser og blikk.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 122.68,
  "end": 127.4,
  "text": "Han har det meste, det som jeg h\u00e5per han f\u00e5r p\u00e5 plass, at det har v\u00e6rt noe han bare 17, 18...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 127.4,
  "end": 128.04,
  "text": "Har han blitt 18?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 128.04,
  "end": 129.23999999999998,
  "text": "Ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 129.23999999999998,
  "end": 131.35999999999996,
  "text": "Det er et slutt produkt, men det kommer.",
  "who": "2",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 131.36,
  "end": 134.16,
  "text": "Jeg tenkte litt p\u00e5 Phil Forden i g\u00e5r, n\u00e5r han hadde tre m\u00e5l.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 134.16,
  "end": 136.23999999999998,
  "text": "Jeg dro det s\u00e5 langt.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 136.24,
  "end": 137.68,
  "text": "\u00c5ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 137.81,
  "end": 139.67666666666668,
  "text": "Han er s\u00e5kalt unorsk i stil.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 139.8,
  "end": 140.92,
  "text": "Ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 140.92,
  "end": 147.56000000000003,
  "text": "Det er ikke mange i Norge med det elegante touchet og bevegelser, hvordan han beveger kroppen selv.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 147.56,
  "end": 148.48,
  "text": "Han glir.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 148.48,
  "end": 150.52,
  "text": "Ja, han er noe glidende.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 150.52,
  "end": 152.48,
  "text": "Han danser jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 152.48,
  "end": 155.52,
  "text": "Ja, jeg f\u00f8ler at Felix Hornbyr er en danser.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 155.55,
  "end": 156.74999999999997,
  "text": "Han her er en glider.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 156.72,
  "end": 159.56,
  "text": "En stivdanser.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 159.56,
  "end": 162.84,
  "text": "Litt s\u00e5nn Hornland, det er jo \u00e5 si s\u00e5nn, han minner meg om Phil Forden.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 162.84,
  "end": 163.36,
  "text": "Er det det?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 163.36,
  "end": 164.24,
  "text": "Ja, hva han pleier \u00e5...",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 164.24,
  "end": 165.92,
  "text": "Han minner meg om Platini!",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 165.92,
  "end": 169.32,
  "text": "Jeg tror en gang til meg om Thomas Rassanuskas.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 169.32,
  "end": 171.04,
  "text": "Jeg er ikke s\u00e5 glad i samling, det er s\u00e5nn...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 171.04,
  "end": 176.56,
  "text": "Nei, det er hvordan Revaldo bare er litt d\u00e5rligere, definitivt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 176.56,
  "end": 182.04,
  "text": "Velkommen til Balspark med Dodo, Erik Mjelde, solgrunn og finhet av Middelhavskhuset.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 182.04,
  "end": 183.11999999999998,
  "text": "Nei, det er ikke vekk.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 183.12,
  "end": 185.48,
  "text": "Nei, du synes det er.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 185.48,
  "end": 186.92,
  "text": "Anders Palmer.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 186.92,
  "end": 188.16,
  "text": "Jeg s\u00e5 et bilde av deg, Anders.",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 188.16,
  "end": 189.96,
  "text": "Hva?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 189.96,
  "end": 192.6266666666667,
  "text": "Hvordan skal vi komme levende fra dette?",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 192.8,
  "end": 194.32,
  "text": "Alts\u00e5, hvis jeg bare s\u00e5...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 194.32,
  "end": 195.88,
  "text": "Du har det v\u00e6rt hos fris\u00f8ren.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 195.88,
  "end": 196.84000000000003,
  "text": "\u00c5ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 196.84,
  "end": 198.48,
  "text": "Maskinkort.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 198.48,
  "end": 202.79999999999998,
  "text": "Og n\u00e5 har du s\u00e5 mye s\u00f8l, at hvis du p\u00e5 en m\u00e5te kapper bilde akkurat p\u00e5 det rette stedet,",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 202.8,
  "end": 204.0,
  "text": "s\u00e5 kunne vi kj\u00f8re som fiss.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 204.0,
  "end": 204.91999999999996,
  "text": "Er det Anders Palmer?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 204.92,
  "end": 206.56,
  "text": "Eller er det Moen Siva Mjelde?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 206.56,
  "end": 207.52,
  "text": "Mmm.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 207.52,
  "end": 208.6,
  "text": "Det er s\u00e5 anprisirende, ikke?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 208.6,
  "end": 214.28,
  "text": "Vil du virkelig inn p\u00e5 h\u00e5rfeste og det slike i denne podden?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 214.28,
  "end": 220.96,
  "text": "Og mitt navn var Sp\u00f8y, men vi skal snakke f\u00f8rst og fremst om bransk\u00e5ringsrekord 5\u20130 mot Sj\u00f8das Blink.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 220.96,
  "end": 223.12000000000003,
  "text": "Hvem har du trodd det er n\u00e5r det var 0\u20130 til pause?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 223.12,
  "end": 225.2,
  "text": "Det tror jeg de fleste hadde trodd.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 225.2,
  "end": 227.24,
  "text": "Det var bare...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 227.24,
  "end": 232.2,
  "text": "Vet du hvorfor tenkte jeg det? At n\u00e5r f\u00f8rstem\u00e5let kom, s\u00e5 renner det inn flere.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 232.2,
  "end": 234.68,
  "text": "Men Blink forsvarte seg godt.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 234.59,
  "end": 235.63,
  "text": "Ja, det var noe der.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 235.72,
  "end": 237.24,
  "text": "Det var jo det det var.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 237.24,
  "end": 238.72000000000003,
  "text": "Det var jo en d\u00e5rlig f\u00f8rstem\u00e5l, jeg synes det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 238.72000000000003,
  "end": 243.36000000000004,
  "text": "Litt s\u00e5nn uinspirert, og s\u00e5 akkurat s\u00e5 de fikk litt s\u00e5nn kjenn i pausen, og s\u00e5 kom vi.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 243.36,
  "end": 245.76,
  "text": "Jeg tror de hjalp litt med Kasper Sk\u00e5nes at han kom inn.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 246.36,
  "end": 247.32000000000005,
  "text": "Ja, godt innhopp.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 247.32000000000005,
  "end": 250.32000000000008,
  "text": "Ja, godt innhopp. Han fikk litt fakt og bevegelse i det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 250.32000000000008,
  "end": 254.08000000000007,
  "text": "Og etter hvert s\u00e5 kom jo B\u00e5rd Finna, og resten er historier.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 254.08000000000007,
  "end": 255.40000000000012,
  "text": "S\u00e5 vi skal ta n\u00e5 etter hvert.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 254.8,
  "end": 255.8,
  "text": "Mmm.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 255.8,
  "end": 260.56,
  "text": "Visste du at det var 0\u20130 til pausen, da du satte deg ned for \u00e5 se kampen i reprise, Erik?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 260.56,
  "end": 262.16,
  "text": "Ja, dessverre.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 262.16,
  "end": 268.28000000000003,
  "text": "Dessverre, og likevel s\u00e5 jeg f\u00f8rstem\u00e5lene for \u00e5 ha noe \u00e5 komme med i dag.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 268.28,
  "end": 269.88,
  "text": "Det m\u00e5 jeg si. Det er arbeidsm\u00e5l.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 269.88,
  "end": 272.12,
  "text": "Det har du allerede gjort.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 272.12,
  "end": 272.6,
  "text": "Hva?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 272.6,
  "end": 273.8,
  "text": "Du har kommet med noe.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 273.8,
  "end": 276.08,
  "text": "Ja, og det jeg...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 276.08,
  "end": 278.71999999999997,
  "text": "Hvis vi tar f\u00f8rstem\u00e5lene, s\u00e5 synes jeg at de er for utolmodige.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 278.72,
  "end": 284.6,
  "text": "De sl\u00e5r for mye lag, og s\u00e5 ligger det en h\u00f8ymestyr, og da er Blink spillere inne i boksen og f\u00e5r rensket unna det meste.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 284.6,
  "end": 285.96,
  "text": "Det er veldig lett \u00e5 forsvare seg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 285.96,
  "end": 287.52,
  "text": "Ja, det er for mye s\u00e5nn...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 287.52,
  "end": 294.52,
  "text": "De m\u00e5 komme s\u00e5 lenger ned, de m\u00e5 sl\u00e5 harde innl\u00e6g, s\u00e5 det er ikke s\u00e5 lett for Blink \u00e5 bare hedde den ballen ut.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 294.52,
  "end": 296.28,
  "text": "Alts\u00e5, Blink, de...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 296.28,
  "end": 298.79999999999995,
  "text": "Har de \u00e9n sjanse i f\u00f8rstem\u00e5lene?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 298.8,
  "end": 299.8,
  "text": "Ja, det har de.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 299.8,
  "end": 302.64,
  "text": "Sivart mente jo at brandkunnige er ligget under 3\u20130.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 302.64,
  "end": 304.48,
  "text": "Ja, Sivarts hardene...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 304.48,
  "end": 305.68000000000006,
  "text": "Det er noe som skjedde der i h\u00f8st.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 305.68000000000006,
  "end": 313.6800000000001,
  "text": "Han skal snakke om prestasjonen hele tiden, og om en lite serien, og at de skal p\u00e5 en m\u00e5te spille hver kamp eller trene,",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 313.6800000000001,
  "end": 322.7200000000001,
  "text": "og da har det blitt for mange d\u00e5rlige prestasjoner for hans del, selv om de ikke har sluppet inn m\u00e5l p\u00e5 syv kamper, og ikke har sk\u00e5ret noen m\u00e5l.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 322.72,
  "end": 330.08,
  "text": "Jeg spurter jo dere andre herrer om dette kan sl\u00e5 litt begge veier, at Sivart Helten Nielsen kommer ut og er misforn\u00f8yd,",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 330.08,
  "end": 332.64000000000004,
  "text": "uansett hvor mange m\u00e5l de har sk\u00e5ret og vunnet med.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 332.64000000000004,
  "end": 334.64,
  "text": "Hva tror du gjelder?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 334.64,
  "end": 336.4,
  "text": "Jeg har ikke tatt p\u00e5 \u00e5 si en rolle.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 336.4,
  "end": 337.91999999999996,
  "text": "Jeg vet ikke...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 337.92,
  "end": 345.6,
  "text": "David Wolffe mente jo at Sivart Helten Nielsen var, har det v\u00e6rt, barns beste spiller, for han holder de i \u00f8rene, s\u00e5 det virker jo som...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 345.6,
  "end": 347.12,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r han jo virkelig.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 347.12,
  "end": 350.72,
  "text": "Ja, sant, og dette er en del av den fortellingen, tror jeg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 350.72,
  "end": 355.28,
  "text": "Ja, men barns beste var han jo ikke, for jeg synes jo Sivart leverer en kvinnelig svak...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 355.28,
  "end": 357.28,
  "text": "Nei, \u00e5rets beste spiller...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 357.28,
  "end": 361.28,
  "text": "\u00c5ja, ja, det kan... det g\u00e5r jeg med p\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 361.28,
  "end": 368.88,
  "text": "Ja, han, jeg synes det var han selv, datt litt i prestasjonene i g\u00e5r, s\u00e5 han slur bare litt og sl\u00e5r vekk baller og s\u00e5nt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 368.88,
  "end": 370.88,
  "text": "Det ligner ikke helt han, men...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 370.88,
  "end": 373.36,
  "text": "Han var dutt i prestasjonene etter han begynte \u00e5 snakke om prestasjoner.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 373.36,
  "end": 375.36,
  "text": "Ja, kanskje det er han selv han tenker p\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 375.36,
  "end": 377.36,
  "text": "Han har tenkt p\u00e5 for mye p\u00e5 prestasjoner.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 377.36,
  "end": 380.8,
  "text": "Ja, men det er jo ofte s\u00e5nn. Hvis du selv har spilt d\u00e5rlig, s\u00e5 har det v\u00e6rt en d\u00e5rlig kamp, s\u00e5nn.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 380.8,
  "end": 383.44,
  "text": "Men nei, Sivart har jo litt \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 selv.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 383.44,
  "end": 392.32,
  "text": "Jeg tror det er d\u00f8dsviktig at Brann ikke n\u00e5 luller seg inn i en forestilling om at alt er... at det ikke g\u00e5r an \u00e5 bli bedre, at det er liksom...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 392.32,
  "end": 396.32,
  "text": "N\u00e5 suser de opp, og dermed er det et ok lag i liteserien og alt s\u00e5nt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 396.32,
  "end": 401.84,
  "text": "Jeg tror det er viktig \u00e5 bli holdt ned p\u00e5 bakken, og s\u00e5 har jeg sp\u00f8rsm\u00e5let om det hjelper med Sivarts ord.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 401.84,
  "end": 403.84,
  "text": "De har jo v\u00e6rt midt i press p\u00e5 seg n\u00e5.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 403.84,
  "end": 404.32,
  "text": "Har de?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 404.32,
  "end": 410.56,
  "text": "Ja, de m\u00e5 jo levere over tre m\u00e5l i hver kamp ut \u00e5ret for at de skal oppn\u00e5 hundre m\u00e5l.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 410.56,
  "end": 412.56,
  "text": "De har fire, og de har...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 412.56,
  "end": 414.56,
  "text": "Nei, det er fem kamper igjen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 414.56,
  "end": 416.56,
  "text": "Nei, det er fire kamper igjen.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 416.56,
  "end": 421.12000000000006,
  "text": "Fyre kamper igjen, og de har fire i snitt. De har de 16 m\u00e5l.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 421.12,
  "end": 424.08,
  "text": "Men det er ingenting som tyder p\u00e5 at Brann og Slopp er ned.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 424.08,
  "end": 428.88000000000005,
  "text": "Ok, de hadde en middelb\u00e5de f\u00f8rste omgang i g\u00e5r, men s\u00e5 tar de igjen i andre omgang.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 428.88000000000005,
  "end": 436.56000000000006,
  "text": "Og det er jo det de gj\u00f8r stadig vekk at hvis de har noen d\u00e5rlige prestasjoner innen mellom, s\u00e5 l\u00f8fter de seg igjen i l\u00f8pet av kampen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 436.56000000000006,
  "end": 447.76000000000005,
  "text": "S\u00e5 det at de da p\u00e5 de sivstidskampene har full pot, 29 m\u00e5l og null baklengs, det tyder det jo p\u00e5 at de virkelig holder og gir...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 447.76,
  "end": 450.56,
  "text": "Ja, resultatmessig, det er jo ingenting \u00e5 diskutere.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 450.56,
  "end": 455.76,
  "text": "Men det er jo et m\u00f8nster der Brann, med unntak av kampen mot Osane, er best etter pause.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 455.76,
  "end": 459.76,
  "text": "Kanskje fordi de kan bytte innspillere n\u00e5r de andre blir n\u00e6r og tom, kanskje fordi de andre er mest lite n\u00e5.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 459.76,
  "end": 465.04,
  "text": "Det var jo en kamp til, det var 5 minutter til pause ogs\u00e5, s\u00e5 datte de prestasjonen i andre gang, s\u00e5 jeg vet ikke om det er noe m\u00f8nster det her, da.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 465.04,
  "end": 472.56,
  "text": "Nei, men se p\u00e5 B\u00e5rd Finnen n\u00e5r han kommer inn n\u00e5. Det er jo en enorm energi, og det er en sult etter \u00e5 score m\u00e5l.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 472.56,
  "end": 477.36000000000007,
  "text": "Det er jo ikke en spiller som er n\u00e6r etter den der galskapen der.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 477.36000000000007,
  "end": 486.1600000000001,
  "text": "Du spiller med Hegge B\u00f8y, som ligger der inne i 60 minutter, og det er ikke den samme r\u00e5skapen over han som B\u00e5rd Finnen, og han kommer inn p\u00e5.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 486.1600000000001,
  "end": 489.36000000000007,
  "text": "Det er bare lys av m\u00e5l ut av vann, og han skyter opp alt.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 489.36,
  "end": 495.76,
  "text": "Og Blomberg og Sk\u00e5nes, det var tre spillere som kom inn med mye tempo og mye bevegelse.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 495.76,
  "end": 502.31999999999994,
  "text": "Men det er jo ogs\u00e5 igjen tre spillere som kanskje i et lite senere vil bli pakket tarer inn.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 502.32,
  "end": 508.56,
  "text": "Ja, s\u00e5 det der blir jo bare, det er vanskelig \u00e5 vite hvem av de som vil trives i et lite senere.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 508.56,
  "end": 514.56,
  "text": "Mange av de som har spilt i et lite senere f\u00f8r har aldri gjort det ok, og s\u00e5 er det noen som har litt \u00e5 bevise.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 514.56,
  "end": 519.6799999999998,
  "text": "Finne er jo, han er jo undervurdert.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 519.68,
  "end": 521.68,
  "text": "Han lider litt under spillestil, ser jeg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 521.68,
  "end": 526.96,
  "text": "Det er mulig det, men han er i hvert fall undervurdert, b\u00e5de hos treneteamet og i Bergen, det mener jeg alts\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 526.96,
  "end": 533.76,
  "text": "Det vanskeligste og dyreste i fotball er \u00e5 finne spillere som kan bare sk\u00e5re m\u00e5l p\u00e5 bestilling.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 533.76,
  "end": 536.48,
  "text": "Og holde p\u00e5 som han gj\u00f8r, og det gj\u00f8r han jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 536.48,
  "end": 543.8400000000001,
  "text": "Han har jo s\u00e5 elevilt mange m\u00e5l, og likevel s\u00e5 snakker folk om at Hegge B\u00f8y er like god og like...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 543.8400000000001,
  "end": 551.8400000000003,
  "text": "Jeg skj\u00f8nner at Hegge B\u00f8y spiller, jeg for det at jeg heier p\u00e5 ungdommene, jeg skj\u00f8nner at det er utifra et s\u00e5nt perspektiv, men det er jo klasserforskjell her.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 551.84,
  "end": 556.64,
  "text": "Synes du det er litt flatt i det, Dollo, at Sk\u00e5nes Rekordet har 5.0?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 556.64,
  "end": 562.32,
  "text": "Nei, tvert imot s\u00e5 er jeg litt overrasket over at det er litt s\u00e5nn skeptis rundt Branden her.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 562.32,
  "end": 563.36,
  "text": "Skepsis?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 563.36,
  "end": 568.64,
  "text": "Ja, jeg f\u00f8ler at det er litt s\u00e5nn innvendinger f\u00f8rstomgangen, og blir de s\u00e5 gode til neste \u00e5r?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 568.64,
  "end": 575.4399999999999,
  "text": "De har jo prestert helt fenomenalt, historisk fenomenalt, ikke bare for \u00e5 v\u00e6re Branden og v\u00e6re, men for Obusligeren generelt.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 575.44,
  "end": 577.44,
  "text": "Aldri har noen gjort det bedre.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 577.44,
  "end": 580.48,
  "text": "Det er bare \u00e5 hylle Eirik Hornerland og laget herfra til morgen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 580.48,
  "end": 588.48,
  "text": "Det er faktisk, det vi holder p\u00e5 med flysespikkeri av kritikk, det er ingenting, vi kan ikke ta de p\u00e5 noen ting.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 588.48,
  "end": 596.72,
  "text": "Vi kan ikke ta Hornerland p\u00e5 at han ikke bruker \u00e5 finne fra start, vi kan ikke ta han p\u00e5 det ene eller det andre, for alt er en suksess!",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 596.72,
  "end": 599.76,
  "text": "Men du m\u00e5 ikke finne opp en kritikk som ikke eksisterer.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 599.76,
  "end": 603.6,
  "text": "Nei, men det f\u00f8ler jeg at det er litt s\u00e5nn, ja, vi er det godt nok for \u00e5 si det litt i siden.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 603.6,
  "end": 611.36,
  "text": "Det er godt nok for det de holder p\u00e5 med n\u00e5, og til tross for at de har rett og slett knust alle kordet,",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 611.36,
  "end": 616.08,
  "text": "selv om de har rykket opp og vunnet Obusligeren, s\u00e5 holder de det opp og vinner 5\u20130.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 616.08,
  "end": 621.84,
  "text": "Ja, har vi kommet dit noe, ja, jeg vet at, du mener vi har ikke kritisert, jeg er enig med deg, men s\u00e5nn er det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 621.84,
  "end": 633.84,
  "text": "Men Erik Mj\u00f8lle, har vi kommet dit noe at B\u00e5rd Finne faktisk i g\u00e5r, etter det som skjedde, har g\u00e5tt fra \u00e5 v\u00e6re et andre valg til \u00e5 v\u00e6re et tre valg p\u00e5 den h\u00f8yre kanten, i og med at Niklas Forsberg var s\u00e5 god?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 633.84,
  "end": 638.4,
  "text": "Har det v\u00e6rt veien for B\u00e5rd Finne inn p\u00e5 banelaget egentlig bare blitt lengre absurd nok?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 638.4,
  "end": 651.76,
  "text": "Ja, det likte jeg, det er noe p\u00e5 detaljer det jeg er glad i, og veien p\u00e5 h\u00f8yre kanten er lenger, for der skal Niklas spille ut sesongen.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 651.76,
  "end": 665.2,
  "text": "Det skal han det, s\u00e5 Fredrik B\u00f8rstinge i g\u00e5rsdagens sove taper p\u00e5 banen, jeg vet hva jeg tror sier n\u00e6ste gang, det er at Myre plasseres p\u00e5 venken og Forsberg kommer inn som indre l\u00f8per, det er min sp\u00f8rsm\u00e5l.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 665.2,
  "end": 674.16,
  "text": "Og jeg vil fortsette med Niklas ut p\u00e5 h\u00f8yre kanten der, eller h\u00f8yre kanten og h\u00f8yre kanten, fri rolle kalles det vel, for han var jo mer enn i midten og mer vunnet p\u00e5 banen.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 674.16,
  "end": 677.68,
  "text": "Jeg synes hver gang jeg gl\u00f8tter opp fra PCen, s\u00e5 var Niklas Forsberg jo midt p\u00e5 banen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 677.68,
  "end": 695.52,
  "text": "Jeg studerte litt ekstra for \u00e5 se om det gikk litt ut over Krone, for det har v\u00e6rt gode relasjoner med Krone rundt og disse tingene her, men det er jo nesten s\u00e5nn at Krone trenger ikke \u00e5 komme rundt n\u00e5r Niklas er ute p\u00e5 det, for han har jo s\u00e5 gode ballferdigheter, at han kan gj\u00f8re alt selv.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 695.52,
  "end": 701.04,
  "text": "Men jeg gleder meg til at Niklas bare p\u00f8ser p\u00e5 med m\u00e5lpoeng i tillegg.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 701.04,
  "end": 704.16,
  "text": "Slutt produkt.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 704.16,
  "end": 705.4399999999999,
  "text": "Yes.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 705.44,
  "end": 708.0,
  "text": "Jeg tar meg og blir stomp.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 708.0,
  "end": 711.36,
  "text": "Jeg sitter og venter p\u00e5, lappen beveger seg, men det kommer ingen lyd.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 711.36,
  "end": 719.6,
  "text": "Nei, jeg er enig. Det er ikke s\u00e5 viktig for meg, hvem Niklas Forsberg spiller.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 719.6,
  "end": 724.16,
  "text": "Men han m\u00e5 jo spille. Du kan jo se p\u00e5 hvem han holder p\u00e5 med.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 724.16,
  "end": 733.9999999999999,
  "text": "Han m\u00e5 p\u00e5 banen. Det handler ikke om \u00e5 kritikke eller noe s\u00e5nt, men det er jo luksusproblemer.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 734.0,
  "end": 746.4,
  "text": "Det er det vi har igjen og diskuterer. Dette er luksusproblemer, men han har ikke lett 18 \u00e5r, med s\u00e5 mye internasjonalt format.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 746.4,
  "end": 748.16,
  "text": "Men n\u00e5 var han jo p\u00e5 banen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 748.16,
  "end": 750.16,
  "text": "Ja, han var det, og det m\u00e5 han fortsette \u00e5 v\u00e6re.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 750.16,
  "end": 758.96,
  "text": "Det kan ogs\u00e5 hende at det er Kastorsrygge neste gang. Han hadde spilt b\u00e5de venstre og h\u00f8yre kant for G18.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 758.96,
  "end": 764.88,
  "text": "Og s\u00e5 har du en Blomberg inni bildet her ogs\u00e5, som fortjener en plass p\u00e5 det laget. Jeg klarer ikke \u00e5 fri meg fra det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 764.88,
  "end": 772.88,
  "text": "Jeg synes han har hatt utrolig mange gode inne opp, og isolert sett fortjener \u00e5 spille han ogs\u00e5. Det er det luksusproblemer.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 772.53,
  "end": 775.33,
  "text": "Ja, det er egentlig 16 spillere som fortjener en plass p\u00e5 laget.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 775.68,
  "end": 779.12,
  "text": "Ja, det er kanskje det. Kasper Sk\u00e5nes kom inn og visste at han fortjener det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 779.12,
  "end": 782.96,
  "text": "Men det som er fjernet er jo at Andreas Skov g\u00e5r over klinkfast p\u00e5 dette banenlaget.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 782.96,
  "end": 789.1199999999999,
  "text": "Fremtiden ble skadet, men n\u00e5 har han v\u00e6rt frisk lenge, og det ser ikke ut som at veien tilbake ligger foran ham.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 789.12,
  "end": 793.92,
  "text": "Nei, og n\u00e5 har Paulussen Knudsen sluppet inn ett m\u00e5l.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 793.92,
  "end": 797.92,
  "text": "P\u00e5 tusen kamper.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 797.92,
  "end": 805.12,
  "text": "S\u00e5 det er jo helt naturlig at man ikke bare f\u00e5r en fribillett inn igjen p\u00e5 laget n\u00e5r det g\u00e5r som det g\u00e5r.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 805.12,
  "end": 812.7200000000001,
  "text": "Ryktene sier at Skov g\u00e5r ikke og presterer p\u00e5 trening heller, og hvorfor skal du inn hvis ikke du er...",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 813.15,
  "end": 814.35,
  "text": "Klart f\u00f8rste valg.",
  "who": "2",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 814.72,
  "end": 819.92,
  "text": "Ja, n\u00e5 m\u00e5 du spille seg ut. Det gj\u00f8r at du f\u00e5r Skov g\u00e5 over n\u00e5r han spilte, at han m\u00e5 spille seg ut, og det gjorde han ikke.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 819.92,
  "end": 823.12,
  "text": "Og s\u00e5 kommer Paulussen inn, og s\u00e5 m\u00e5 han spille seg ut, og det gjorde han ikke.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 823.12,
  "end": 824.72,
  "text": "S\u00e5 det var greit det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 824.72,
  "end": 827.9199999999998,
  "text": "Tenkte vi kunne gj\u00f8re noe g\u00f8y s\u00e5 vi kan hente frem om et halvt \u00e5r.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 827.92,
  "end": 833.12,
  "text": "Hvor mange av de som startet i g\u00e5r, starter forbanen i Eliteserien 2023?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 833.12,
  "end": 842.72,
  "text": "Det kommer an p\u00e5 det. Det kommer an p\u00e5 det. Det er helt korrekt. Dyngeland?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 842.72,
  "end": 844.72,
  "text": "Dyngeland er safe.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 844.72,
  "end": 846.72,
  "text": "Sven Krone?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 846.72,
  "end": 847.52,
  "text": "Ja, ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 847.52,
  "end": 848.32,
  "text": "Paulussen?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 848.32,
  "end": 850.32,
  "text": "Ja da.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 850.32,
  "end": 852.32,
  "text": "Ok, er det full enighet om det?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 852.32,
  "end": 853.52,
  "text": "Nei.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 853.52,
  "end": 854.32,
  "text": "Dodo?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 854.32,
  "end": 856.3199999999999,
  "text": "Nei, mitt forsvar er jeg litt usikker p\u00e5.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 856.32,
  "end": 859.12,
  "text": "Vi har v\u00e6rt enige om at de kommer til \u00e5 kj\u00f8pe en midtstopper.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 859.41,
  "end": 860.4766666666667,
  "text": "Ja, det tror vi.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 860.4766666666667,
  "end": 862.3433333333334,
  "text": "Og da ryker en av de to der.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 862.32,
  "end": 863.12,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 863.12,
  "end": 865.12,
  "text": "Men hvem skal det v\u00e6re?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 865.12,
  "end": 867.12,
  "text": "Det kommer an p\u00e5 hvilken type midtstopper de kj\u00f8per.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 867.12,
  "end": 868.32,
  "text": "Fort begge.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 868.32,
  "end": 869.5200000000001,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 869.5200000000001,
  "end": 877.9200000000001,
  "text": "For jeg tror kanskje Sk\u00e5vg\u00e5rds egenskaper kommer til \u00e5 bli holdt opp mot den stoppaen de skal kj\u00f8pe.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 877.9200000000001,
  "end": 884.7200000000001,
  "text": "N\u00e5r det fortelles ogs\u00e5 at de ser at det er en rask midtstopper, s\u00e5 tror jeg de trenger en midtstopper som ogs\u00e5 er offensivt god.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 884.7200000000001,
  "end": 888.3200000000002,
  "text": "For de finner ikke en realistisk at finner ikke en annen stopper som p\u00e5 det er rask og offensivt god.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 888.32,
  "end": 889.92,
  "text": "Nei, det g\u00e5r ikke. Du f\u00e5r ikke tak i det.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 889.92,
  "end": 891.52,
  "text": "S\u00e5 mye penger har ikke de.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 891.52,
  "end": 893.52,
  "text": "Jeg vil jo si de skal ha en rask midtstopper da.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 893.52,
  "end": 895.52,
  "text": "Og s\u00e5 m\u00e5 de ha en ved siden av ham som kan behandle kul.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 895.52,
  "end": 899.1199999999999,
  "text": "Det kan v\u00e6re Ruben at de aksepterer p\u00e5 en m\u00e5te hans ballbehandling.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 899.12,
  "end": 902.32,
  "text": "Men jeg tenker Sk\u00e5vg\u00e5rd spiller sammen med den nye.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 902.32,
  "end": 907.52,
  "text": "Men hvis branskeren henter en rask midtstopper, s\u00e5 tyder det kanskje p\u00e5 at Ruben Kristiansen skal v\u00e6re venstreback.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 907.52,
  "end": 909.52,
  "text": "Eller backup p\u00e5 begge posisjoner.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 909.52,
  "end": 910.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 910.72,
  "end": 914.72,
  "text": "S\u00e5, men ok, s\u00e5 tre av tre her tror jeg at Wolfe starter.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 914.72,
  "end": 917.12,
  "text": "Wolfe starter. Det tror jeg. Hvis de skal bli holdt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 917.12,
  "end": 922.32,
  "text": "Jeg vil bare si med Ruben Kristiansen. Han har v\u00e6rt avskilt en god del s\u00e4songer.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 922.32,
  "end": 926.32,
  "text": "Jeg har en f\u00f8lelse av at Ruben Kristiansen spiller mest av alle neste \u00e5r.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 926.32,
  "end": 934.32,
  "text": "Ja, det er liksom s\u00e5nn. Han har jo sagt selv at selv om han ikke er inne p\u00e5 laget p\u00e5 vinterstiden, s\u00e5 vet han at ting endrer seg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 934.32,
  "end": 935.12,
  "text": "Hvem var det?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 935.12,
  "end": 938.72,
  "text": "Ruben Kristiansen. N\u00e5r det skal telles poeng.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 938.72,
  "end": 942.32,
  "text": "Ja, det var jo forsvaret. Vi \u00e5pner for litt endringer i mitt forsvaret.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 942.32,
  "end": 944.32,
  "text": "Sivartelte Nielsen p\u00e5 laget.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 944.32,
  "end": 945.12,
  "text": "Jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 945.12,
  "end": 946.72,
  "text": "Mathias Rasmussen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 946.72,
  "end": 947.52,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 948.03,
  "end": 950.03,
  "text": "Ja, han blir ikke solgt alts\u00e5.",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 949.52,
  "end": 950.32,
  "text": "Nei.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 950.32,
  "end": 952.32,
  "text": "Nei, ikke noe. S\u00e5 vil han som han ser ut.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 952.32,
  "end": 954.32,
  "text": "Dodo?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 954.32,
  "end": 959.12,
  "text": "Nei, det jeg ogs\u00e5 tror, det kommer jeg an p\u00e5 om det skjer noe der da.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 959.12,
  "end": 964.7200000000001,
  "text": "Men, ting er, Lillestr\u00f8m var jo etter han i fjor.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 964.7200000000001,
  "end": 970.72,
  "text": "Og ting kan jo skje i vinter, men det kommer jeg an p\u00e5 om han signerer nykontakt og et cetera.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 970.72,
  "end": 971.9199999999998,
  "text": "Men jeg tror jo han spiller.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 971.94,
  "end": 973.6733333333334,
  "text": "Har du v\u00e6rt p\u00e5 Lillestr\u00f8m?",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 973.92,
  "end": 975.12,
  "text": "Har jeg v\u00e6rt der?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 975.12,
  "end": 975.92,
  "text": "Det er ikke noe sted \u00e5 bo det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 975.92,
  "end": 976.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 976.72,
  "end": 977.92,
  "text": "Men du kan bo i Oslo.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 977.92,
  "end": 978.72,
  "text": "Ja, du kan bo i Oslo.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 978.72,
  "end": 984.32,
  "text": "Men det viser jo seg at fotballspillere, s\u00e5nn generelt da, det er ikke s\u00e5 opptatt av stedet.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 984.32,
  "end": 987.5200000000001,
  "text": "Bode, for eksempel, er ikke det mest fantastiske by.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 987.52,
  "end": 994.72,
  "text": "Ja, men jeg tror jo det at Mathias Rasmussen i Eliteserien forbrann med en kontakt som han enda ikke har forlengt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 994.72,
  "end": 996.72,
  "text": "Alts\u00e5, hvorfor skal han g\u00e5 til Lillestr\u00f8m?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 996.72,
  "end": 998.72,
  "text": "Du kan jo like godt skripe p\u00e5 Nymyndbrand.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 998.72,
  "end": 999.9199999999998,
  "text": "Det kan jeg.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 999.9199999999998,
  "end": 1002.36,
  "text": "S\u00e5 jeg tror ikke det, jeg tror han \u00f8nsker seg ut igjen, ikke?",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1002.32,
  "end": 1003.52,
  "text": "Det tror jeg ogs\u00e5.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1003.52,
  "end": 1004.72,
  "text": "Det er s\u00e5nn jeg tolker det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1004.72,
  "end": 1006.72,
  "text": "S\u00e5 jeg tror ikke det er noe aktuelt for han \u00e5 g\u00e5 til Lillestr\u00f8m.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1006.72,
  "end": 1010.32,
  "text": "Har ikke han til og med sagt det i et eller annet intervju, at han g\u00e5r n\u00e5?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1010.32,
  "end": 1012.32,
  "text": "Jo, men hvem kan klare han?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1012.32,
  "end": 1017.12,
  "text": "N\u00e5r du ser Robert Taylor reise til Miami, s\u00e5 m\u00e5 han jo bli inspirert.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1017.12,
  "end": 1023.92,
  "text": "Det er jo en del av, n\u00e5 glemte jeg det ordet som jeg l\u00e6rte i biologien, \u00f8kosystemet.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1023.92,
  "end": 1025.12,
  "text": "Er det det?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1025.12,
  "end": 1031.52,
  "text": "Alts\u00e5, det er fotballens \u00f8kosystem at fotballspillere \u00f8nsker seg stadigvekk til en st\u00f8rre klubb.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1031.52,
  "end": 1032.72,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r de.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1032.72,
  "end": 1036.32,
  "text": "S\u00e5 det kan ikke vi klandre Mattias Rasmussen for?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1036.32,
  "end": 1037.52,
  "text": "Nei.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1037.52,
  "end": 1039.12,
  "text": "Den siste indre l\u00f8p parna.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1039.12,
  "end": 1041.12,
  "text": "Ja, det t\u00f8r ikke jeg \u00e5 tippe.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1041.0,
  "end": 1041.4,
  "text": "Felix.",
  "who": "2",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1041.5,
  "end": 1041.9,
  "text": "Felix.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1042.72,
  "end": 1045.12,
  "text": "Og hva med Vassberg, da?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1045.12,
  "end": 1045.92,
  "text": "Han er kant.",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 1045.92,
  "end": 1047.92,
  "text": "Du tror det blir permanent, at det er en kant?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1047.92,
  "end": 1049.52,
  "text": "Vi trenger en dribbelst\u00e6r kant.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1049.52,
  "end": 1055.92,
  "text": "\u00c9n mot \u00e9n, en som tar av og gj\u00f8r det litt selv, og s\u00e5 f\u00e5r vi slutt produktet til Niklas det neste \u00e5r, og da blir det genialt.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1055.92,
  "end": 1062.32,
  "text": "Det er nok n\u00e6rliggjennom \u00e5 tro at det er veldig tidlig \u00e5 lage en konklusjon.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1062.32,
  "end": 1064.32,
  "text": "Vi skal ikke lage en konklusjon, skal vi det?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1064.32,
  "end": 1066.32,
  "text": "Nei, det skal vi kanskje ikke det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1066.32,
  "end": 1072.32,
  "text": "Men de har jo lyst p\u00e5 en kant som er god en mot en, offensivt, som det heter.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1072.32,
  "end": 1075.1199999999997,
  "text": "Alts\u00e5 en dribbelst\u00e6r kant, for eksempel.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1075.12,
  "end": 1075.92,
  "text": "Og det gj\u00f8r de jo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1075.92,
  "end": 1077.92,
  "text": "Men hvem er din midtbaneman?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1077.92,
  "end": 1086.72,
  "text": "S\u00e5nn som det ser ut n\u00e5, s\u00e5 st\u00e5r det kanskje mellom Felix Romyre og Krasper Sk\u00e5nes.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1086.72,
  "end": 1088.32,
  "text": "Ingen nye...",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1088.32,
  "end": 1091.5200000000002,
  "text": "Vi har jo en tradisjon for \u00e5 kj\u00f8pe indre l\u00f8per om vinteren.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1091.52,
  "end": 1092.32,
  "text": "De liker det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1092.32,
  "end": 1096.32,
  "text": "Inge Johansen, Peter Rorge Larsen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1096.29,
  "end": 1099.09,
  "text": "Det er nok ikke indre l\u00f8pere de jakter n\u00e5.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1099.12,
  "end": 1102.72,
  "text": "Nei, de har jo sett seg litt om at det er det ogs\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1102.72,
  "end": 1112.32,
  "text": "Men det er klart, fyller de denne rollen p\u00e5 h\u00f8yre siden, med Niklas Varsberg, s\u00e5 er du en mindre indre l\u00f8per i manko p\u00e5 en m\u00e5te.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1112.32,
  "end": 1120.32,
  "text": "S\u00e5 sp\u00f8rs man om de fyller oppe med en fra akademiet, for eksempel H\u00e5land, Markus H\u00e5land, eller vil de ikke det?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1120.32,
  "end": 1123.1199999999997,
  "text": "S\u00e5 satser de p\u00e5 \u00e5 hente en, det vet jeg ikke.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1123.02,
  "end": 1125.62,
  "text": "Men er du p\u00e5 Varsberg p\u00e5 en kant, dodo?",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1127.12,
  "end": 1132.32,
  "text": "Jeg liker ideen her.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1132.32,
  "end": 1135.1199999999997,
  "text": "Det blir en alternativ kantspiller, sant?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1135.12,
  "end": 1142.72,
  "text": "Det husker jeg ogs\u00e5, at han ikke er s\u00e5nn typisk som holder linjen der og kommer ned til \u00e5 legge inn en annen type kant.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1142.72,
  "end": 1149.1200000000001,
  "text": "Han l\u00f8ste jo det bra i g\u00e5r, og hvis han fortsetter \u00e5 utvikle seg i den rollen, s\u00e5 liker jeg ideen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1149.12,
  "end": 1153.92,
  "text": "Jeg har faktisk en kant p\u00e5 samvittigheten fra gamle dager, i 2005 tror jeg.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1153.92,
  "end": 1159.92,
  "text": "S\u00e5 snakket jeg litt med M\u00e5ns i R\u00f8mjellet, og sa at du klarer \u00e5 v\u00e6re Charlie Miller, og s\u00e5 spilte jeg kant i Rangers.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1159.92,
  "end": 1163.92,
  "text": "Charlie som kant? Kanskje tenker meg at det funkerer?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1163.92,
  "end": 1167.92,
  "text": "Og s\u00e5 spilte Charlie Miller kant.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1167.92,
  "end": 1170.7200000000003,
  "text": "Det \u00e5 omskolere folk i, det kan v\u00e6re smart det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1170.46,
  "end": 1171.26,
  "text": "Det kan det.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1171.72,
  "end": 1175.72,
  "text": "Apropos disse ungdommene, s\u00e5 f\u00e5r jeg skryte litt at jeg har v\u00e6rt og sett Brand 2?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1175.72,
  "end": 1177.72,
  "text": "Nei, vi er ikke ferdig med laget.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1177.59,
  "end": 1179.59,
  "text": "Nei, ok. Da tar jeg det etterp\u00e5.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1179.72,
  "end": 1186.72,
  "text": "Det var fordi jeg snakket om det er noen av de p\u00e5 Brand 2 som kan bli aktuelle til \u00e5 fylle opp salen med.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1186.72,
  "end": 1188.72,
  "text": "Det tar jeg etterp\u00e5.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1188.72,
  "end": 1190.72,
  "text": "Dette har vi god tid til.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1190.72,
  "end": 1193.72,
  "text": "Spissen heter vel \u00d8yne Heggeb\u00f8?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1193.72,
  "end": 1194.72,
  "text": "Og B\u00e5rd Fynner.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1194.72,
  "end": 1196.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1196.72,
  "end": 1201.72,
  "text": "Ja, sp\u00f8rsm\u00e5let er hva du vil, eller hva du tror.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1201.72,
  "end": 1205.72,
  "text": "Jeg tror nok spissen til starten st\u00e5r \u00d8yne Heggeb\u00f8.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1205.72,
  "end": 1213.72,
  "text": "Selv om dette er andre s\u00e6sonen, p\u00e5 rad, da Heggeb\u00f8 avslutter s\u00e6sonen, blir de sterkere eller \u00e5pner han.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1213.72,
  "end": 1217.72,
  "text": "Og det kan det v\u00e6re at de oppsp\u00e5r.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1217.72,
  "end": 1221.72,
  "text": "Men de skal ikke ha spiss.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1221.72,
  "end": 1228.72,
  "text": "Men t\u00f8r Brand, hvis det er enighet om Heggeb\u00f8, t\u00f8r Brand \u00e5 g\u00e5 med b\u00e5de Castro og Varsberg i litserien p\u00e5 kantene?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1228.72,
  "end": 1229.72,
  "text": "Ja, det tror jeg.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1229.72,
  "end": 1233.72,
  "text": "N\u00e5r dere snakker n\u00e5, s\u00e5 forsterker det kun ett sted.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1233.72,
  "end": 1236.72,
  "text": "Nei, to i f\u00f8lge p\u00e5 meg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1236.72,
  "end": 1245.72,
  "text": "Hvis Varsberg blir en suksess i h\u00f8yrekant, s\u00e5 kan det hende at Brand tenker, vi avlyser den jakten p\u00e5 h\u00f8yrekant.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1245.72,
  "end": 1248.72,
  "text": "Alt dette kommer an p\u00e5 penger.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1248.72,
  "end": 1252.72,
  "text": "Hvor mye penger f\u00e5r Erik Hornlandt, som forsterker laget sitt, n\u00e5r de har rykket opp?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1252.72,
  "end": 1255.72,
  "text": "Jeg er ikke sikker p\u00e5 at han f\u00e5r s\u00e5 mye penger.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1255.72,
  "end": 1261.72,
  "text": "Da synes jeg det er veldig smart \u00e5 bruke de pengene du har p\u00e5 en eller max to spillere.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1261.72,
  "end": 1266.72,
  "text": "De m\u00e5 jo ha en keeper, etter at Erik Holm Johansen g\u00e5r.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1266.72,
  "end": 1268.72,
  "text": "Det gj\u00f8res litt l\u00f8nn der.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1268.72,
  "end": 1270.72,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1270.72,
  "end": 1275.72,
  "text": "De m\u00e5 jo ha en keeper, men da begynner du bak og fyller opp.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1275.72,
  "end": 1278.72,
  "text": "S\u00e5 har du ogs\u00e5 midler til \u00e5 forsterke noen fremover for Brand.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1278.72,
  "end": 1281.72,
  "text": "S\u00e5 kommer det an p\u00e5 hva du eventuelt selger, vanligvis.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1281.72,
  "end": 1286.72,
  "text": "Brand selger jo veldig, de kjeller de selger noen for store penger.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1286.72,
  "end": 1289.72,
  "text": "De solgte jo litt i fjorvinter.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1289.72,
  "end": 1298.72,
  "text": "Men jeg tror likevel, tross dette pengegreiene, at vi tenker for f\u00e5 nye spillere fra n\u00e5 til neste \u00e5r.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1298.72,
  "end": 1302.72,
  "text": "Rett og slett bare p\u00e5 grunn av dynamikken rundt Brand er s\u00e5nn.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1302.72,
  "end": 1305.72,
  "text": "Men de m\u00e5 signere \u00e9n spiller i hvert fall.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1305.72,
  "end": 1307.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1307.72,
  "end": 1309.72,
  "text": "Det er den viktigste signeren de gj\u00f8r.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1310.11,
  "end": 1311.9766666666665,
  "text": "Jeg tror du vet hvor du vil.",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1311.72,
  "end": 1314.72,
  "text": "Yes. Det trenger jeg ikke si det. Det st\u00e5r i avisen.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1314.72,
  "end": 1316.72,
  "text": "Les det der.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1316.72,
  "end": 1318.72,
  "text": "N\u00e5 ser du seg rundt.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1318.72,
  "end": 1321.72,
  "text": "Jeg tror det er kontrakten til Niklas han tenker p\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1321.72,
  "end": 1323.72,
  "text": "Den ja, selvf\u00f8lgelig.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1323.72,
  "end": 1329.72,
  "text": "Men jeg har begynt \u00e5 bli optimist med \u00e5 tro at b\u00e5de Rasmussen og Asberg signerer nye kontrakter.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1329.72,
  "end": 1332.72,
  "text": "F\u00f8lelser eller substans?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1336.26,
  "end": 1337.3266666666666,
  "text": "Har han det til?",
  "who": "2",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1337.72,
  "end": 1339.72,
  "text": "Du vet aldri hva du har f\u00e5tt h\u00f8re i gangen der.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1339.72,
  "end": 1343.72,
  "text": "Ja, det er en mellomting.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1343.72,
  "end": 1345.72,
  "text": "Ja, jeg skj\u00f8nner.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1345.72,
  "end": 1348.72,
  "text": "Dodo, du var og s\u00e5 p\u00e5 Brand 2 p\u00e5 fritiden din.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1349.21,
  "end": 1350.3433333333335,
  "text": "Uten \u00e5 f\u00e5 betalt.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1350.72,
  "end": 1352.72,
  "text": "For en fest det var.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1352.72,
  "end": 1354.72,
  "text": "Og det var gratis \u00e5 komme inn.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1354.72,
  "end": 1355.72,
  "text": "Var det?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1355.72,
  "end": 1357.72,
  "text": "Jeg var helt sjokket. Skal jeg ikke betale noen steder?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1357.72,
  "end": 1358.72,
  "text": "F\u00e5 se p\u00e5 dette.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1358.72,
  "end": 1360.72,
  "text": "Men du betaler ikke noen steder.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1362.72,
  "end": 1364.72,
  "text": "Men det var en kjekk opplevelse.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1364.72,
  "end": 1366.72,
  "text": "Brand var klart best.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1366.72,
  "end": 1371.72,
  "text": "Og den store forskjellen n\u00e5r det kom til \u00e5 score m\u00e5l var jo da Vegard Leikvold Moberg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1371.72,
  "end": 1372.72,
  "text": "Spilte han spiss?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1372.72,
  "end": 1374.72,
  "text": "Nei, han gjorde ikke det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1374.72,
  "end": 1377.72,
  "text": "Det var han andre Ossingen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1377.72,
  "end": 1378.72,
  "text": "Elias.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1378.72,
  "end": 1383.72,
  "text": "Ja, Elias. Og s\u00e5 var jo Kvinge med som en hengende spiss n\u00e6rmest.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1383.72,
  "end": 1385.72,
  "text": "Men s\u00e5 var jo, han var der oppe.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1385.72,
  "end": 1390.72,
  "text": "Jeg f\u00f8lte at det var hele tiden Moberg som, n\u00e5r det var muligheter s\u00e5 var han der.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1390.72,
  "end": 1392.72,
  "text": "Og han scorer jo p\u00e5 mulighetene han f\u00e5r.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1392.72,
  "end": 1394.72,
  "text": "S\u00e5 det var den store forskjellen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1394.72,
  "end": 1397.72,
  "text": "Viking hadde noen lignende muligheter, men ikke samme kvaliteten.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1397.72,
  "end": 1399.72,
  "text": "Fatt du noen spillere da?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1399.72,
  "end": 1401.72,
  "text": "Nei, ikke p\u00e5 mitt barn.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1401.72,
  "end": 1405.72,
  "text": "Du ser jo det er mye talent der. Han Trengered, han var kaptein.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1405.72,
  "end": 1407.72,
  "text": "Og s\u00f8en til Roger Helland.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1407.72,
  "end": 1408.72,
  "text": "Eivind Helland, ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1408.72,
  "end": 1410.72,
  "text": "Ja, stor og sterk.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1410.72,
  "end": 1413.72,
  "text": "Men han imponerte meg, men han har jeg aldri h\u00f8rt om.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1413.72,
  "end": 1415.72,
  "text": "Vet du hva det heter f\u00f8rste omgang?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1415.72,
  "end": 1417.72,
  "text": "Og i tillegg hadde jeg ekstremt lange innkast.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1417.72,
  "end": 1419.72,
  "text": "Det var Venstre Bekken.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1419.72,
  "end": 1421.72,
  "text": "Som er en siddis som har kommet til Bergen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1421.72,
  "end": 1422.72,
  "text": "Har dere h\u00f8rt om han?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1422.72,
  "end": 1423.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1423.72,
  "end": 1425.72,
  "text": "Ole Andreas Eineb\u00f8 eller noe s\u00e5nt.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1425.72,
  "end": 1428.72,
  "text": "Skal jeg ikke ha lange innkast p\u00e5 Brandstadion?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1428.72,
  "end": 1429.72,
  "text": "Da g\u00e5r jeg igjen.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1429.72,
  "end": 1433.72,
  "text": "Ja, men det var litt s\u00e5nn...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1433.72,
  "end": 1436.72,
  "text": "Jeg hater lange innkast.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1436.72,
  "end": 1440.72,
  "text": "Men p\u00e5 Venstre Bekken er jo Brand godt for spent.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1440.72,
  "end": 1442.72,
  "text": "Han heter Ole Andreas Eineb\u00f8.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1442.72,
  "end": 1444.72,
  "text": "Han imponerte.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1444.72,
  "end": 1450.72,
  "text": "Men om Trengered, jeg tror det er han som st\u00e5r f\u00f8rst i kuen til \u00e5 fylle opp...",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1450.72,
  "end": 1455.72,
  "text": "Jeg vet, han Marcus \u00c5ler, han satt p\u00e5 tribun, s\u00e5 han var antageligvis skadet.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1455.72,
  "end": 1458.72,
  "text": "Og Torsvik var ikke p\u00e5 barn, s\u00e5 han var antageligvis skadet.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1458.72,
  "end": 1459.72,
  "text": "Han var skadet, ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1459.72,
  "end": 1461.72,
  "text": "Ja, jeg skj\u00f8nner.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1461.72,
  "end": 1469.72,
  "text": "Broren til Marcus \u00c5ler, han er jo lederskikkelsen for Stemningen p\u00e5 Storst\u00e5.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1469.72,
  "end": 1471.72,
  "text": "Men n\u00e5 er det et problem, for han har reist i milit\u00e6ret.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1471.72,
  "end": 1472.72,
  "text": "Oi.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1472.72,
  "end": 1475.72,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5 m\u00e5 vi f\u00f8lge med p\u00e5 om Stemningen falder.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1475.72,
  "end": 1479.72,
  "text": "Den falt jo litt i g\u00e5r, men det var jo fordi det var en langt f\u00e6rre menneske enn normalt.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1479.72,
  "end": 1483.72,
  "text": "Selv om det var over 80 000 som solgte, s\u00e5 var det neppe mer enn 4 000 dager.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1483.72,
  "end": 1485.72,
  "text": "Nei, det var ikke s\u00e5 mange folk der.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1485.72,
  "end": 1487.72,
  "text": "Takk for grunnen din rapport om Brand 2.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1487.72,
  "end": 1490.72,
  "text": "Det var bare det siste ting, de vant 3 1.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1490.72,
  "end": 1492.72,
  "text": "Og det var viktig, for de hadde ikke opp til andre.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1492.72,
  "end": 1496.72,
  "text": "Ja, og Brod som l\u00e5 p\u00e5 andreplass, de tapte hjemme mot Stord.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1496.72,
  "end": 1498.72,
  "text": "S\u00e5 jeg tror barnet hadde lukken p\u00e5 4 point.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1498.72,
  "end": 1501.72,
  "text": "Det var et annet brandlag som vant det, Mjelder.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1501.72,
  "end": 1506.72,
  "text": "Brandkvinner p\u00e5 vei mot serieguld, slutspillguld, men som er serieguld.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1506.72,
  "end": 1507.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1507.72,
  "end": 1510.72,
  "text": "De trengte jo egentlig, eller det var viktig, da.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1510.72,
  "end": 1512.72,
  "text": "Veldig viktig var det at Rosenborg tapte.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1512.72,
  "end": 1513.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1513.72,
  "end": 1515.72,
  "text": "Ja, de har vel nesten avgjort dette.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1515.72,
  "end": 1543.72,
  "text": "Ja, det har de avgjort det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1543.72,
  "end": 1549.72,
  "text": "Andre spill var n\u00e5r vi var i Sverige og spilte mot Rosenborg her, at det var en annen klasse p\u00e5 andre spill.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1549.72,
  "end": 1550.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1550.72,
  "end": 1552.72,
  "text": "Det var effektivitet.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1552.72,
  "end": 1556.72,
  "text": "Selv mittbrandsspilleren, det var mer direkte enn Brands midtbrandsspilleren.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1556.72,
  "end": 1558.72,
  "text": "S\u00e5 det er der de har mest \u00e5 hente.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1558.72,
  "end": 1559.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1559.72,
  "end": 1562.72,
  "text": "Spillestilsmessig og m\u00e5ten de bygget opp.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1562.72,
  "end": 1564.72,
  "text": "Der var Brand bedre, synes jeg.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1564.72,
  "end": 1567.72,
  "text": "Individuelt, der var Rosenborg spillere.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1567.72,
  "end": 1568.72,
  "text": "Ja, det trengte B\u00e5rd finne.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1568.72,
  "end": 1569.72,
  "text": "Det hadde du.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1569.72,
  "end": 1573.72,
  "text": "Uten at vi skulle sende B\u00e5rd til hormonlegen, men de hadde trengt det s\u00e5nn.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1573.72,
  "end": 1574.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1574.72,
  "end": 1575.72,
  "text": "M\u00e5lmaskin.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1575.72,
  "end": 1577.72,
  "text": "Hvordan gikk det bare med Bj\u00f8rne, da?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1577.72,
  "end": 1580.72,
  "text": "En skuffende prestasjon imot \u00c5sane.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1580.72,
  "end": 1584.72,
  "text": "Null, null, null, null.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1584.72,
  "end": 1586.72,
  "text": "Spark sportchefen, sier jeg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1586.72,
  "end": 1588.72,
  "text": "Det sier jeg jo.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1588.72,
  "end": 1590.72,
  "text": "Det er ikke godt nok.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1591.84,
  "end": 1595.6399999999999,
  "text": "Vet du hva, jeg m\u00e5 jo bare fortelle at jeg var p\u00e5 teater.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1594.84,
  "end": 1595.9199999999998,
  "text": "Selvf\u00f8lgelig var du hjemme.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1595.72,
  "end": 1599.72,
  "text": "Ja, du har sikkert lest den fantastiske boken til Karl over Kn\u00f8ysg\u00e5rd, Morgonstjern.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1599.72,
  "end": 1600.72,
  "text": "Ja, ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1600.72,
  "end": 1602.72,
  "text": "Som n\u00e5 har blitt dramatisert.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1602.72,
  "end": 1605.72,
  "text": "Men, hvem er det jeg treffer der?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1606.11,
  "end": 1608.9766666666665,
  "text": "Som selvf\u00f8lgelig ogs\u00e5 er kulturinteressert.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1608.9766666666665,
  "end": 1609.9766666666667,
  "text": "Siva Thelton Nielsen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1609.61,
  "end": 1610.4766666666665,
  "text": "Er det mulig?",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1610.72,
  "end": 1611.72,
  "text": "Ja, er det mulig?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1611.72,
  "end": 1614.72,
  "text": "Det var en dobbelt opplevelse for meg.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1614.72,
  "end": 1616.72,
  "text": "Jeg ser at han var sur at han kom til meg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1616.11,
  "end": 1617.11,
  "text": "Ja, det ser jeg.",
  "who": "2",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1617.72,
  "end": 1618.72,
  "text": "Liker han teater?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1618.72,
  "end": 1619.72,
  "text": "Han var, vet du hva det er.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1619.72,
  "end": 1621.72,
  "text": "Og vi m\u00e5 gratulerer med dagen ogs\u00e5 for det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1621.72,
  "end": 1622.72,
  "text": "Han hadde b\u00f8rstag i g\u00e5r.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1622.72,
  "end": 1623.72,
  "text": "Ja, det var det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1623.72,
  "end": 1624.72,
  "text": "31 \u00e5r.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1624.72,
  "end": 1625.72,
  "text": "Gratulerer.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1625.72,
  "end": 1626.72,
  "text": "Det var litt av en helg for ham.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1626.72,
  "end": 1628.72,
  "text": "Var det ute i Fyllingstaden du var p\u00e5 teater?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1628.72,
  "end": 1630.72,
  "text": "Nei, det var p\u00e5 den nasjonale scenen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1630.72,
  "end": 1631.72,
  "text": "\u00c5 ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1631.72,
  "end": 1632.72,
  "text": "Det var teater ute i Fyllingstaden.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1632.72,
  "end": 1633.72,
  "text": "Har du s\u00e5nn \u00e5rskort der?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1633.92,
  "end": 1634.9200000000003,
  "text": "Nei, det har jeg ikke.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1634.9200000000003,
  "end": 1635.9200000000003,
  "text": "Patukort p\u00e5 Dennis?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1635.9200000000003,
  "end": 1636.9200000000003,
  "text": "Nei, nei.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1636.9200000000003,
  "end": 1637.9200000000003,
  "text": "G\u00e5r ikke det an \u00e5 ha det?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1637.72,
  "end": 1638.72,
  "text": "Jo, det g\u00e5r an \u00e5 ha det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1638.72,
  "end": 1639.72,
  "text": "Svankroen er det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1639.72,
  "end": 1641.72,
  "text": "S\u00e5 tror du at Balsback Live var p\u00e5 den nasjonale scenen?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1641.72,
  "end": 1642.72,
  "text": "Ja, det var det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1642.72,
  "end": 1647.72,
  "text": "Du burde g\u00e5 og se det, fordi at en av karakterene er visst nok bygget p\u00e5 en tidligere Bete journalist.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1647.72,
  "end": 1649.72,
  "text": "Ja, jeg kommer ikke til \u00e5 se det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1649.72,
  "end": 1654.72,
  "text": "Jeg kommer ikke til \u00e5 se det, da er vi heller d\u00f8d.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1654.72,
  "end": 1656.72,
  "text": "S\u00e5 Erik Delbarco spiller en journalist, antageligvis.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1656.72,
  "end": 1661.72,
  "text": "Det er bare s\u00e5 bra at du ikke vil tro det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1661.72,
  "end": 1662.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 1662.72,
  "end": 1668.72,
  "text": "Tim J\u00f8rn B\u00f8nder er denne journalisten.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1668.72,
  "end": 1671.72,
  "text": "Ja, det var det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1671.72,
  "end": 1674.72,
  "text": "Men ogs\u00e5 m\u00e5 jeg fortelle deg det g\u00f8ye.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1674.72,
  "end": 1675.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1675.72,
  "end": 1677.72,
  "text": "At jeg har v\u00e6rt l\u00e6reren til Christian Kalvenes.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1677.72,
  "end": 1681.72,
  "text": "Ja, at vi kunne spare s\u00e5nt poeng til slutt.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1681.72,
  "end": 1684.72,
  "text": "Har du kommet p\u00e5 dette?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1684.72,
  "end": 1685.72,
  "text": "Nei, nei, nei.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1685.72,
  "end": 1686.72,
  "text": "Har du lyst til \u00e5 gj\u00f8re det?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1686.72,
  "end": 1687.72,
  "text": "Ikke giddet \u00e5 si det.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1687.72,
  "end": 1688.72,
  "text": "Jeg var i vitne.",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 1688.72,
  "end": 1689.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1689.72,
  "end": 1692.72,
  "text": "Han spurte meg, hadde du v\u00e6rt l\u00e6rere noen gang?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1692.72,
  "end": 1694.72,
  "text": "Ja, hadde du v\u00e6rt vikarl\u00e6rer?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1694.72,
  "end": 1695.72,
  "text": "Ja, det var s\u00e5nn.",
  "who": "4"
 },
 {
  "start": 1695.72,
  "end": 1696.72,
  "text": "Han spurte p\u00e5 Christian Kribbe, var det?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1696.72,
  "end": 1701.72,
  "text": "Det var mens jeg var l\u00e6restudent, s\u00e5 ble vi utplassert p\u00e5 skolen og hadde s\u00e5nn \u00f8vingsl\u00e6rer, sant?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1701.72,
  "end": 1703.72,
  "text": "Som tok ansvar for fire studenter.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1703.72,
  "end": 1710.72,
  "text": "Og da spurte han om jeg hadde v\u00e6rt det p\u00e5 Christian Kribbes skoler.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1711.12,
  "end": 1712.1200000000001,
  "text": "Og det hadde jeg.",
  "who": "1",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1712.1200000000001,
  "end": 1714.1200000000001,
  "text": "Og hvilken er de?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1714.1200000000001,
  "end": 1715.1200000000001,
  "text": "Nei, det er jo to bygder.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1714.72,
  "end": 1715.72,
  "text": "De heter skoler.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1715.72,
  "end": 1718.72,
  "text": "Og det er jo Nordens eldste skole.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1718.72,
  "end": 1721.72,
  "text": "Men det var Christian Kalvenes.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1721.72,
  "end": 1725.72,
  "text": "N\u00e5r han gikk i andre klasse, s\u00e5 var jeg en s\u00e5nn l\u00e6restudent.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1725.72,
  "end": 1729.72,
  "text": "Christian, han sa at vi hadde en som het Eduardo.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1729.72,
  "end": 1730.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1730.72,
  "end": 1733.72,
  "text": "Og var brasilianer. Jeg har mange ganger tenkt p\u00e5, var det deg?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1733.72,
  "end": 1736.72,
  "text": "For du hadde med deg gitarr, og da kunne du...",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1736.72,
  "end": 1737.72,
  "text": "Han hadde flere hint, alts\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1737.72,
  "end": 1739.72,
  "text": "Tror du G\u00e5suden sto?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1739.72,
  "end": 1742.72,
  "text": "Tror du G\u00e5suden sto rett utenfor tekstet igjen p\u00e5 Kastrup der?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1742.72,
  "end": 1743.72,
  "text": "Det gjorde han.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1743.72,
  "end": 1746.72,
  "text": "Spesielt n\u00e5r han sa at han husket meg som en kul l\u00e6rere.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1746.72,
  "end": 1748.72,
  "text": "Ja, han var en kul vikarl\u00e6rer.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1748.72,
  "end": 1751.72,
  "text": "Men Christian kan ikke gjort s\u00e5 mye ut av seg, for du husket jo ikke ham.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1751.72,
  "end": 1754.72,
  "text": "Nei, det gjorde jeg ikke, men kom igjen da.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1754.72,
  "end": 1757.72,
  "text": "Han var antageligvis \u00e5tte eller ni \u00e5r.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1757.72,
  "end": 1759.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1759.72,
  "end": 1761.72,
  "text": "Det er vanskelig \u00e5 huske igjen folk.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1761.72,
  "end": 1764.72,
  "text": "Han som jobber i BTE her, som er ansvar for Lagerprotkastene,",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1764.72,
  "end": 1766.72,
  "text": "han har jo ogs\u00e5 v\u00e6rt eleven min.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1766.72,
  "end": 1767.72,
  "text": "Martin?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1767.72,
  "end": 1769.72,
  "text": "Har du hatt flere kjendisene?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1769.72,
  "end": 1770.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1770.72,
  "end": 1771.72,
  "text": "Det kan v\u00e6re.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1771.72,
  "end": 1773.72,
  "text": "Det kan godt v\u00e6re, du husker vel ikke?",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1773.72,
  "end": 1774.72,
  "text": "Nei, jeg husker ikke.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1774.72,
  "end": 1779.72,
  "text": "Det er jo ofte s\u00e5nne j\u00e6vlar du husker.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1779.72,
  "end": 1783.72,
  "text": "S\u00e5 Christian Kalven skal ta det som et kompliment at jeg ikke husket ham.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1783.72,
  "end": 1784.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1784.72,
  "end": 1788.72,
  "text": "Fire kampen igjen ogs\u00e5, hvordan er det med motivasjonen?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1788.72,
  "end": 1791.72,
  "text": "Den er topp, den.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1791.72,
  "end": 1795.72,
  "text": "Jeg brenner litt p\u00e5 den Mj\u00f8ndalen faktisk.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1795.72,
  "end": 1801.72,
  "text": "De er jo i jorden, men bare ham og Christian lukker p\u00e5.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1801.72,
  "end": 1803.72,
  "text": "Ja, hun skal trampe p\u00e5 den jorden.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1804.05,
  "end": 1805.5166666666667,
  "text": "Det er jeg opptatt av.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1805.72,
  "end": 1808.72,
  "text": "\u00c5 vinne der nede, det er faktisk en liten s\u00e5nn b\u00f8g.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1808.72,
  "end": 1810.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1810.72,
  "end": 1813.72,
  "text": "Vegard Hansen, tidligere Mj\u00f8ndalentrener, har for\u00f8vrig uttalt",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1813.72,
  "end": 1817.72,
  "text": "at Brann ville v\u00e6rt topp tre, hvis det hadde v\u00e6rt elitiseret.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1817.72,
  "end": 1818.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1818.72,
  "end": 1819.72,
  "text": "Det tar jeg til meg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1819.72,
  "end": 1820.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1820.72,
  "end": 1823.72,
  "text": "Det er s\u00e5 lett \u00e5 bare melde ting.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1823.72,
  "end": 1827.72,
  "text": "Det er vi fire gode eksempler for.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1828.02,
  "end": 1828.9533333333334,
  "text": "Ja, det er vi.",
  "who": "3",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1828.72,
  "end": 1833.72,
  "text": "Han kunne sagt det helt motsatte, og s\u00e5 er det blitt...",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1833.72,
  "end": 1837.72,
  "text": "Ja, men han er jo hyret inn som eksperter.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1837.72,
  "end": 1842.72,
  "text": "Han har ikke noe kj\u00e6rlighet for Brann.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1842.72,
  "end": 1844.72,
  "text": "Nei, men er Brann bedre enn B\u00e5rd og Glimt?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1844.72,
  "end": 1845.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1845.72,
  "end": 1846.72,
  "text": "Er du bedre enn Molle?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1846.72,
  "end": 1847.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1847.72,
  "end": 1848.72,
  "text": "Nei.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1848.72,
  "end": 1849.72,
  "text": "S\u00e5 han tar feil, da?",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1849.72,
  "end": 1851.72,
  "text": "Nei, men topp seks, da?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1851.72,
  "end": 1852.72,
  "text": "Ja, kanskje.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1852.72,
  "end": 1853.72,
  "text": "Det er kanskje.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1853.72,
  "end": 1854.72,
  "text": "Kanskje.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1854.72,
  "end": 1859.72,
  "text": "Jeg mener at bak de seks lagene er det mye rart som skjer.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1859.72,
  "end": 1860.72,
  "text": "Ja, da.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1860.72,
  "end": 1861.72,
  "text": "Jeg tror at de klarer seg.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1861.72,
  "end": 1863.72,
  "text": "Jeg satte og s\u00e5 p\u00e5 \u00c5lesund viking i g\u00e5r.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1863.72,
  "end": 1864.72,
  "text": "Jeg ble ikke s\u00e5nn her, wow.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1864.72,
  "end": 1866.72,
  "text": "Det var utrolig viktig for Lasse Nielsen,",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1866.72,
  "end": 1869.72,
  "text": "hvis han skulle unng\u00e5 den i rygskvalikken.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1869.72,
  "end": 1870.72,
  "text": "Og vinde mot viking.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1870.72,
  "end": 1872.72,
  "text": "Ja, men det var en svak kamp.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1872.72,
  "end": 1873.72,
  "text": "Veldig svak.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1873.72,
  "end": 1874.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1874.72,
  "end": 1876.72,
  "text": "Det var en vikingkasse.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1876.72,
  "end": 1877.72,
  "text": "Fredrik H\u00f8gen p\u00e5 benken for \u00c5lesund.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1877.72,
  "end": 1878.72,
  "text": "Ja, men han kom inn p\u00e5 det.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1878.72,
  "end": 1880.72,
  "text": "Var det n\u00e5r de snuttet kampene?",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1880.16,
  "end": 1882.16,
  "text": "Og n\u00e5r vi n\u00e5 har kommet til det punktet",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1882.72,
  "end": 1884.72,
  "text": "at vi diskuterer \u00c5lesund viking,",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1884.72,
  "end": 1886.72,
  "text": "s\u00e5 tenker jeg vi skal begynne \u00e5 henvise til",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1886.72,
  "end": 1888.72,
  "text": "Facebooksiden v\u00e5r som heter Balspark.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1888.72,
  "end": 1891.72,
  "text": "Instagramen som heter dodo.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1891.72,
  "end": 1892.72,
  "text": "Bete Balspark.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1892.72,
  "end": 1895.72,
  "text": "Og Twitter Balspark 1.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1895.72,
  "end": 1898.72,
  "text": "S\u00e5 blir vi tilbake etter Mj\u00f8ndalen Brann.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1898.72,
  "end": 1901.72,
  "text": "Hvis de vinner der,",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1901.72,
  "end": 1903.72,
  "text": "s\u00e5 g\u00e5r de ubeserret gjennom sesongen.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1903.72,
  "end": 1904.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1904.72,
  "end": 1906.72,
  "text": "De vinner lett mot Mj\u00f8ndalen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1906.72,
  "end": 1907.72,
  "text": "Vi skyller at de sier det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1907.72,
  "end": 1908.72,
  "text": "Jeg h\u00e5per det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1908.72,
  "end": 1909.72,
  "text": "De vinner resten.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1909.72,
  "end": 1910.72,
  "text": "De m\u00e5 de ta.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1910.72,
  "end": 1911.72,
  "text": "Og s\u00e5 bare en siste ting.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1911.72,
  "end": 1913.72,
  "text": "Vi har sk\u00e5ringsrekord, men se",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1913.72,
  "end": 1915.72,
  "text": "hvor mange m\u00e5l Brann har sl\u00e5tt inn n\u00e5.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1915.72,
  "end": 1916.72,
  "text": "11!",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1917.72,
  "end": 1919.72,
  "text": "Det er jo like sensasjonelt det.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1919.72,
  "end": 1920.72,
  "text": "Ja, det er en sjokk.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1920.72,
  "end": 1921.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1921.72,
  "end": 1923.72,
  "text": "Hva var det du skrev om Mattias Dinglarn i Spillerb\u00f8rsen?",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1923.72,
  "end": 1925.72,
  "text": "Han har jo ingenting \u00e5 gj\u00f8re p\u00e5.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1926.57,
  "end": 1929.0366666666666,
  "text": "Han var like arbeidsl\u00f8s som en vektor",
  "who": "0",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1929.0366666666666,
  "end": 1931.0366666666666,
  "text": "p\u00e5 indremissionsleier.",
  "who": "0"
 },
 {
  "start": 1930.72,
  "end": 1931.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1931.72,
  "end": 1932.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "2"
 },
 {
  "start": 1932.72,
  "end": 1933.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1933.72,
  "end": 1934.72,
  "text": "Du er god p\u00e5 det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1934.72,
  "end": 1935.72,
  "text": "Det er Mj\u00f8ndalen.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1935.72,
  "end": 1936.72,
  "text": "Ja.",
  "who": "1"
 },
 {
  "start": 1936.72,
  "end": 1937.72,
  "text": "Ja, du er det.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1937.72,
  "end": 1938.72,
  "text": "Takk.",
  "who": "3"
 },
 {
  "start": 1938.72,
  "end": 1965.72,
  "text": "Og takk for oss.",
  "who": "0"
 }
]
