[
 {
  "start": 5.0,
  "end": 7.0,
  "text": "Faen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 12.0,
  "end": 16.0,
  "text": "Du har egentlig en plikt \u00e5 reise deg igjen fordi du har folk som bryr seg om deg.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 21.0,
  "end": 23.0,
  "text": "Faktisk trengde jeg kanskje.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 25.26,
  "end": 28.260000000000005,
  "text": "Han var en av Bergens mest profilerte advokater.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 28.260000000000005,
  "end": 30.260000000000005,
  "text": "Gift med ordf\u00f8reren.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 30.87,
  "end": 32.870000000000005,
  "text": "Og med sv\u00e6r villa i fjellsiden.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 34.92,
  "end": 38.92,
  "text": "Men bak fasaden var Odd Drevland i ferd med \u00e5 g\u00e5 til grunne.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 40.0,
  "end": 41.0,
  "text": "\u00c5h, helvete.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 42.0,
  "end": 44.0,
  "text": "Det her hadde jeg ikke tenkt skulle bli s\u00e5nn.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 47.04,
  "end": 50.97333333333333,
  "text": "I 2015 ble han d\u00f8mt for grovt underslag og grovt bedrageri.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 52.0,
  "end": 63.0,
  "text": "I denne podkasten i tre deler forteller Eksadvokat Odd Drevland for f\u00f8rste gang om falle, fengslet og fors\u00f8ket p\u00e5 \u00e5 rette riggen igjen.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 67.0,
  "end": 70.0,
  "text": "16, 11, 20.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 71.0,
  "end": 73.0,
  "text": "S\u00e5 pustig da.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 74.0,
  "end": 76.0,
  "text": "Skal vi se, det sto jo ut eneste nummer p\u00e5.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 77.0,
  "end": 79.0,
  "text": "16, 18, 20.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 79.0,
  "end": 85.0,
  "text": "Sola blenker i de innglaserl\u00e5gblokkene i Skytterveien i Ytre Sandviken.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 86.0,
  "end": 89.0,
  "text": "Det er her 71 \u00e5r gamle Odd Drevland bor i dag.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 90.0,
  "end": 91.0,
  "text": "En eller annen stad.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 93.64,
  "end": 94.04,
  "text": "Hallo.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 95.64,
  "end": 96.63999999999999,
  "text": "Har vi g\u00e5tt for langt?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 98.0,
  "end": 101.0,
  "text": "Jeg s\u00e5 dere gjennom vinduet. Jeg s\u00e5 dere gikk opp strenet oppover her.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 102.0,
  "end": 104.0,
  "text": "Du m\u00e5 bare g\u00e5 lenger. Du m\u00e5 g\u00e5 tilbake s\u00e5nn vei.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 104.0,
  "end": 108.0,
  "text": "For n\u00e5 er vi jo raske en dag i s\u00f8vn. Ja, vi er raske i Bergens tidende.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 109.0,
  "end": 111.0,
  "text": "P\u00e5 ho og ho.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 112.0,
  "end": 118.0,
  "text": "Ja, men da ser vi deg rundt huset din i snakks. Ja, det er fint.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 119.0,
  "end": 120.0,
  "text": "Bra, hei.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 121.0,
  "end": 122.0,
  "text": "Der er han.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 128.4,
  "end": 130.39999999999998,
  "text": "Han kommer g\u00e5ende ut fra ei av blokkene.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 131.4,
  "end": 134.66666666666669,
  "text": "Manken er blitt gr\u00e5, men h\u00e5ret er fyldig som f\u00f8r.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 135.0,
  "end": 142.0,
  "text": "Odd Drevland er velkledd i lysdongrebukse og lysebl\u00e5 skjorte, med m\u00f8rkebl\u00e5 mansketter.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 143.0,
  "end": 147.0,
  "text": "Eine matchande genser henger laust over skuldrene.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 148.0,
  "end": 150.0,
  "text": "Heisen. Alt vel.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 151.0,
  "end": 153.0,
  "text": "Alt vel. Du ogs\u00e5? Ja.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 154.0,
  "end": 155.0,
  "text": "Ja.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 155.0,
  "end": 157.0,
  "text": "Ja.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 162.0,
  "end": 165.0,
  "text": "Odd Drevland viser veg opp til leiligheter.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 166.0,
  "end": 169.0,
  "text": "Her g\u00e5r Kristin og Odd.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 171.0,
  "end": 173.0,
  "text": "Kj\u00e6rlighet sprer seg som ringer i vann.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 174.0,
  "end": 181.0,
  "text": "Odd Drevland har f\u00e5tt klar beskjed for sine 15 \u00e5r yngre samboer om \u00e5 traktere gjestene.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 182.01,
  "end": 186.01,
  "text": "En duft av nybakke til skillingsboller fyller den vesle entr\u00e9en.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 186.0,
  "end": 189.0,
  "text": "Det skulle v\u00e6re en henger som jeg ledigvis skulle henge p\u00e5.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 190.0,
  "end": 192.0,
  "text": "Ikke s\u00e5 viktig. Alt p\u00e5 god plass.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 193.0,
  "end": 195.0,
  "text": "Er du en bollebaker av natur?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 196.0,
  "end": 199.0,
  "text": "Nei, men jeg fikk jo et diplom.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 200.0,
  "end": 204.0,
  "text": "Det var bevis om at jeg var i pengsdel.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 205.0,
  "end": 206.0,
  "text": "Jeg visste hvor du var.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 207.0,
  "end": 208.0,
  "text": "Jeg skulle inn i stua, kanskje.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 208.0,
  "end": 211.0,
  "text": "Skal vi ta kaffen etter hvert?",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 213.0,
  "end": 216.0,
  "text": "Han setter seg i en rau Chesterfield.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 217.0,
  "end": 224.0,
  "text": "Denne verdige skinnstolen stod en gang p\u00e5 advokatkontoret hans, og er en rest av hans gamle liv.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 225.0,
  "end": 229.0,
  "text": "S\u00e5 dette er jo litt s\u00e5nn fra forna dager.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 230.0,
  "end": 232.0,
  "text": "Levninger fra et forrige liv.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 233.0,
  "end": 234.0,
  "text": "Var det kontorstolen din?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 235.0,
  "end": 236.0,
  "text": "Nei, det var ikke kontorstolen min.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 236.0,
  "end": 241.0,
  "text": "Det har v\u00e6rt en stor del jeg kunne sette meg inn i mellom, og kule ham i enden av kontoret.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 242.0,
  "end": 247.0,
  "text": "Og ikke brukt aktivt heller p\u00e5 kontoret, bare for at jeg en sjelden gang satt der.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 248.43,
  "end": 250.6966666666667,
  "text": "P\u00e5 et bord st\u00e5r en kvinneskulptur.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 252.0,
  "end": 255.0,
  "text": "P\u00e5 ene armen henger vektsk\u00e5ler til gudinna Justitia.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 256.0,
  "end": 259.0,
  "text": "Selve symbole p\u00e5 lov og rett.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 260.0,
  "end": 264.0,
  "text": "N\u00e5 er det fem \u00e5r siden Drevlands passerte ut av Bj\u00f8rgvin fengsel i \u00c5sane.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 265.51,
  "end": 266.57666666666665,
  "text": "Som en fri mann.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 267.0,
  "end": 269.0,
  "text": "Hvordan er livet ditt i dag?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 271.82,
  "end": 273.55333333333334,
  "text": "Jeg har vel egentlig et...",
  "who": "Odd Drevland",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 274.0,
  "end": 280.0,
  "text": "Livsstandardmessig s\u00e5 har jeg vel nesten knapt nok hatt et bedre liv.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 283.29,
  "end": 287.49,
  "text": "Bortsett fra at jeg har en ganske intensiv kreditordforf\u00f8lging,",
  "who": "Odd Drevland",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 288.0,
  "end": 291.0,
  "text": "og har vel en ikke alt for god \u00f8konomi.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 291.0,
  "end": 295.0,
  "text": "S\u00e5 ellers er livsstandarden betydelig bedre.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 296.0,
  "end": 301.0,
  "text": "Jeg har jo en mye st\u00f8rre ro, jeg har ikke det presse, jeg har ikke det jage.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 302.0,
  "end": 306.0,
  "text": "Men i en alder av 71 \u00e5r s\u00e5 har du framleis kreditorene i hele landet.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 307.0,
  "end": 308.0,
  "text": "\u00c5ja.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 309.0,
  "end": 311.0,
  "text": "Hvor mye skylder du i dag?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 312.0,
  "end": 314.0,
  "text": "Ganske litt usikker.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 315.0,
  "end": 318.0,
  "text": "Jeg tror jeg stod tre og en halv millioner, men det er nok mer.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 318.0,
  "end": 322.0,
  "text": "Men det var ikke slik du s\u00e5g for deg at alderdommen skulle bli?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 323.0,
  "end": 328.0,
  "text": "Jeg s\u00e5 jo for meg at jeg hadde et evig liv i blakkskanken, omtrent.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 329.0,
  "end": 330.0,
  "text": "Jeg s\u00e5 jo for meg det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 331.0,
  "end": 334.0,
  "text": "Og at jeg skulle bli stendig satt p\u00e5 sitte linje, og n\u00e5 har det g\u00e5tt ti \u00e5r,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 335.0,
  "end": 340.0,
  "text": "uten \u00e5 v\u00e6re i normal drift, det er litt t\u00f8ft.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 347.04,
  "end": 353.04,
  "text": "En augustdag for over 50 \u00e5r siden, g\u00e5r en h\u00f8y 18 \u00e5ring p\u00e5 bussen p\u00e5 Sortland i Vester\u00e5len.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 353.04,
  "end": 357.03999999999996,
  "text": "I Fausketek kan toget vire til Oslo, og s\u00e5 g\u00e5r han p\u00e5 Bergensbanen.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 359.38,
  "end": 361.38,
  "text": "I Vestlandsbyen bor en 15 \u00e5r eldre bror,",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 361.38,
  "end": 364.38,
  "text": "som har ivret for at Odd skal studere just i Bergen.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 366.27,
  "end": 370.00333333333333,
  "text": "Og snart er han installert p\u00e5 Hybel, hos ei gammel dame.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 370.00333333333333,
  "end": 375.00333333333333,
  "text": "Hun m\u00e5tte g\u00e5 gjennom leiligheten henne. Hun var s\u00e5nn som satt opp\u00e5 og ventet p\u00e5 meg om kvelden,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 375.00333333333333,
  "end": 378.00333333333333,
  "text": "og passet p\u00e5 at jeg kom hjem. Og det ble etterhvert litt stressende, for \u00e5 si det mildt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 374.0,
  "end": 376.0,
  "text": "S\u00e5 flytta vi opp i mindeveien sammen med en kammerat av meg,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 377.0,
  "end": 379.0,
  "text": "og da bodde vi opp i mindeveien i leiligheten noen \u00e5r.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 380.0,
  "end": 383.0,
  "text": "Og det var litt mer frihetsf\u00f8lelse p\u00e5 det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 384.0,
  "end": 389.0,
  "text": "Unge Odd er flink og flittig, og han f\u00e5r laudd b\u00e5de p\u00e5 hver f\u00f8rste og andre av delingene.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 389.0,
  "end": 396.0,
  "text": "Han er ogs\u00e5 politisk interessert. Heim i Nordland har han v\u00e6rt innom b\u00e5de AUF og Unge H\u00f8gre,",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 403.14,
  "end": 406.14,
  "text": "og i Bergen engasjerer han seg i studentpolitikken.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 406.14,
  "end": 411.14,
  "text": "AKP markerte seg med aksjoner i en rekke samfunnssp\u00f8rsm\u00e5l.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 410.0,
  "end": 413.0,
  "text": "Ungdommer fra hele landet som str\u00f8mmet til skoler,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 413.0,
  "end": 418.0,
  "text": "og universiteter ble fanget av ideen om \u00e5 kjempe for \u00e5 forandre verden.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 419.0,
  "end": 422.0,
  "text": "Mange meldte seg inn i AKP, eller i partiet...",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 427.0,
  "text": "Det venstre, radikale studentmilj\u00f8et i Bergen er berikta p\u00e5 1970 talet.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 428.0,
  "end": 431.0,
  "text": "Studentene hylder Mao og Stalin som helter,",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 432.0,
  "end": 437.0,
  "text": "og Nygaush\u00f8yden, der studentcenteret ligger, blir kalt Leninh\u00f8yden p\u00e5 Folkemunnet.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 437.0,
  "end": 442.0,
  "text": "Just studenten for n\u00e5 blir radikalisert og tekstkrittet fullt ut i 1975.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 450.03,
  "end": 455.56333333333333,
  "text": "Han melder seg inn i b\u00e5de AKP ML, arbeidernes kommunistparti, Marxist Leninisterne,",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 455.56333333333333,
  "end": 457.5633333333333,
  "text": "og Norges Kommunistiske Studentforbund.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 457.5633333333333,
  "end": 462.5633333333333,
  "text": "I bunnen ligger det et stort sosialt hjerte, tror jeg,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 459.0,
  "end": 466.0,
  "text": "som er veldig v\u00e5ken for \u00e5 alltid reagere stort p\u00e5 rettferdighet,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 467.0,
  "end": 469.0,
  "text": "uten at det er noe politisk label p\u00e5 det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 470.0,
  "end": 474.0,
  "text": "S\u00e5 har jeg en del etisk og moralske prinsipper,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 475.0,
  "end": 477.0,
  "text": "som aldri har v\u00e6rt der.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 478.0,
  "end": 481.0,
  "text": "Det ville kanskje ikke v\u00e6rt like fremtredende altid,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 482.0,
  "end": 484.0,
  "text": "s\u00e5 det gikk veldig mye stort p\u00e5 rettferdighet,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 484.0,
  "end": 489.0,
  "text": "like stilling, og at de som ytter mest skulle f\u00e5 mest,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 490.0,
  "end": 493.0,
  "text": "og ikke var de som satt med \u00e5 eide produksjonsmiddelen.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 494.0,
  "end": 498.0,
  "text": "Det var jo mange, forb\u00f8sende mange i den perioden.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 501.0,
  "end": 504.0,
  "text": "En stor del av AKP's medlemmer var studenter.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 505.0,
  "end": 509.0,
  "text": "Ettersom partiet s\u00e5 for seg at den kommende revolusjonen skulle gjennomf\u00f8res av arbeideklassen,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 512.6,
  "end": 514.0,
  "text": "ble dette et problem.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 515.0,
  "end": 518.0,
  "text": "Medlemmerne ble derfor oppfordret til \u00e5 proletarisere seg,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 519.0,
  "end": 521.0,
  "text": "det vil si de skulle bli arbeidere.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 524.0,
  "end": 529.0,
  "text": "Drev landleggjusten p\u00e5 hyllet, og f\u00e5 jobb p\u00e5 Bergens meierie.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 530.0,
  "end": 533.0,
  "text": "N\u00e5 er han politisert p\u00e5 heltid.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 533.0,
  "end": 540.0,
  "text": "Jeg var rett og slett en kl\u00f8pper p\u00e5 \u00e5 skj\u00e6re ost, s\u00e5 skivosten maktet jeg godt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 541.0,
  "end": 544.0,
  "text": "Men du forsvarte b\u00e5de Pol Pot og Mount Sitsung?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 545.0,
  "end": 547.0,
  "text": "Ja, jeg gjorde det p\u00e5 noen \u00e5r,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 548.0,
  "end": 555.0,
  "text": "frem til begynnelsen av 80 talet, da jeg begynte \u00e5 stille sp\u00f8rsm\u00e5lstegn.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 556.0,
  "end": 560.0,
  "text": "Det var da uten \u00e5 lage store br\u00f8duljer, men jeg gikk rett og slett bare ut og meldte meg ut,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 560.0,
  "end": 562.0,
  "text": "for at dette ikke var noe for meg.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 562.98,
  "end": 566.7133333333334,
  "text": "Han stiller ogs\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5l ved jobben p\u00e5 Bergens meierie.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 567.48,
  "end": 569.48,
  "text": "Dette kan ikke bli min fremtid.",
  "who": "Odd Drevland",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 571.0,
  "end": 574.0,
  "text": "Jeg burde v\u00e6re eskla til noe annet enn \u00e5 skj\u00e6re ost.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 575.0,
  "end": 578.0,
  "text": "Da falt jeg for \u00e5 slutte, og da hadde folk leise.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 579.0,
  "end": 583.0,
  "text": "De hadde aldri hatt det s\u00e5 morsomt enn jeg hadde v\u00e6rt der og laget s\u00e5 mye",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 583.0,
  "end": 602.0,
  "text": "De hadde jo leise, ikke fordi de visste at jeg var politisk, de visste at jeg var en kamerad og venn som de hadde satt pris p\u00e5.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 603.0,
  "end": 610.0,
  "text": "Det var jo litt kjekt, men det store politiske utbytte ble det ikke for emberbevegelsen min tilstedevelse.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 610.0,
  "end": 635.0,
  "text": "Det var jo litt kjekt, men det store politiske utbytte ble det ikke for emberbevegelsen min tilstedevelse.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 635.0,
  "end": 641.0,
  "text": "Det var jo litt kjekt, men det store politiske utbytte ble det ikke for emberbevegelsen min tilstedevelse.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 642.0,
  "end": 654.0,
  "text": "Det var jo litt kjekt, men det store politiske utbytte ble det ikke for emberbevegelsen min tilstedevelse.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 654.0,
  "end": 679.0,
  "text": "Hvordan s\u00e5g magen ut da?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 679.0,
  "end": 686.0,
  "text": "De utadvendige nollendingene blir raskt et par, selv om de er politiske yttrekanter.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 686.0,
  "end": 689.4,
  "text": "P\u00e5 dette tidspunktet er han framlesst med i AKP ML.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 689.4,
  "end": 698.4000000000001,
  "text": "Hun er medlem i H\u00f8gre, men kj\u00f8rer likevel typen til Eidsv\u00e5g, der revolusjonsmenn og kvinner har hemmelige m\u00f8ter.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 694.0,
  "end": 712.0,
  "text": "Hun aksepterer at det ikke er hun som dreier meg fra og melder meg ut.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 713.0,
  "end": 720.0,
  "text": "Han gifter seg med Trude Larsen, som teker etternamnet hans, og blir Trude Drevland.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 720.0,
  "end": 732.0,
  "text": "I 1984 f\u00e5r det ei dotter, Therese. Han jobber i Hordaland Fylkeskommune, men synes det blir litt kjedelig i lengden.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 733.0,
  "end": 739.0,
  "text": "Det blir litt for lange kaffep\u00f8yse og for lite fart og spenning, s\u00e5 da fikk jeg da advokat for mektigjobb.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 739.0,
  "end": 754.0,
  "text": "I 1985 etablerer han advokatfirmaet Drevland. B\u00e5de asyls\u00f8kere, husokopanter og mobbeoffer st\u00e5r p\u00e5 klientlista hans, og flere av sakene f\u00e5r oppslag i media.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 755.0,
  "end": 766.0,
  "text": "Samtidig kunne jeg ogs\u00e5 med det i baretta en del av min sosiale hjerte ved at det tross alt gjaldt folk som l\u00e5 nede.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 766.0,
  "end": 773.0,
  "text": "Dette gjorde jeg samtidig som jeg ogs\u00e5 kj\u00f8rte mye sivil just ved siden av.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 774.0,
  "end": 779.0,
  "text": "Jeg drev litt rovdrifts for meg selv, for mange driver litt spesialisert, men jeg drev over hele Fj\u00f8la.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 780.0,
  "end": 790.0,
  "text": "Det er klart at med det som krevdeste forberedelser var dette antagelig en gape litt h\u00f8yt, men jeg trodde vel ikke skulle st\u00e5 anna.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 790.0,
  "end": 797.0,
  "text": "Det har vel v\u00e6rt en j\u00e6vnt over generelt sett en og s\u00e5 d\u00e5rlig forretningslivende.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 798.0,
  "end": 810.0,
  "text": "Etter hvert opptrer Odd Drevland oftere og oftere i svartkappe. Han har g\u00e5tt over til strafferett og er forsvarer i flere h\u00f8y profilerte drapsaker.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 810.0,
  "end": 819.0,
  "text": "Vi skal halde oss i Bergen og til en drapsak som har f\u00e5tt stor merksomhet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 820.0,
  "end": 827.0,
  "text": "Iraneren Ali Porin Mohammed ble i dag fritjent for \u00e5 drape p\u00e5 en kvinne p\u00e5 minde i Bergen i 1994.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 828.0,
  "end": 834.0,
  "text": "Dette er klart etter at saken har v\u00e6rt oppe i gula ting lagmannsrett for andre ganger.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 834.0,
  "end": 844.0,
  "text": "Vinteren 1995 blir Iraneren Ali Porin d\u00f8mt til nio \u00e5rs fengsel for mord til s\u00e5kala mindedrape i Bergen.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 845.0,
  "end": 851.0,
  "text": "Det neste \u00e5r kjemper advokat Odd Drevland for \u00e5 bevise at mannen er uskuldig d\u00f8mt.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 852.0,
  "end": 858.0,
  "text": "I 1997 er Porins mareritt over. Han blir fri funn.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 858.0,
  "end": 863.0,
  "text": "Etter \u00e5 ha sonet tre og et halvt \u00e5r for et dra han ikke har beg\u00e5tt.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 865.0,
  "end": 873.0,
  "text": "N\u00e5 er det ti fotografer, tre filmkamera, masse journalister som st\u00e5r rundt forsvareren og Porin.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 874.0,
  "end": 880.0,
  "text": "Porin lener seg inn til forsvareren og forsvareren ber de vente til han har f\u00e5tt summe seg.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 880.0,
  "end": 883.0,
  "text": "Jeg har ikke hatt tvil n\u00e5r jeg hadde i dag.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 884.0,
  "end": 890.0,
  "text": "Jeg har ikke hatt tvil p\u00e5 saken f\u00f8r i dag n\u00e5r jeg satt i alle timene og ventet p\u00e5 juryens kjennelse.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 891.0,
  "end": 893.0,
  "text": "Det tror jeg er noen...",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 894.0,
  "end": 897.0,
  "text": "Jeg venter p\u00e5 eksamenssultat.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 898.0,
  "end": 901.0,
  "text": "En av de verste timene jeg har hatt er utfylt s\u00e5nne lange timer.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 902.0,
  "end": 907.0,
  "text": "F\u00f8rst tenkte jeg at jeg m\u00e5tte ikke bruke kort tid, for da blir jeg skeptisk.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 907.0,
  "end": 911.0,
  "text": "Advokatfirmaet i Drevland har skrevet norsk rettshistorie.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 912.0,
  "end": 920.0,
  "text": "For f\u00f8rste gang er en drapssak blitt gjennomteken i full bredde, medan den drapsd\u00f8mde enda sitt i fengsel.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 921.0,
  "end": 932.0,
  "text": "Samme kveld flyr Odd Drevland og Ali Porin til Oslo for \u00e5 delta i sentrum p\u00e5 TV2, det direkte sendet debattprogrammet til Per St\u00e5le.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 932.0,
  "end": 936.0,
  "text": "Ja, velkommen i studio og gratulerer Ali Porin.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 937.0,
  "end": 938.0,
  "text": "Takk skal du ha.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 939.0,
  "end": 942.0,
  "text": "Vi er mange som har fulgt med deg. Du fortjener blomster for det du har v\u00e6rt gjennom.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 943.0,
  "end": 946.0,
  "text": "Og ikke minst gratulerer med det som skjedde i dag.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 947.0,
  "end": 949.0,
  "text": "Takk for innsatsen ogs\u00e5 til deg og Drevland.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 950.0,
  "end": 953.0,
  "text": "Vi m\u00e5 si det s\u00e5nn i dag.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 954.0,
  "end": 956.0,
  "text": "Det er vel ikke alltid at en advokat skal grunt og feil.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 956.0,
  "end": 962.0,
  "text": "Men denne seiren f\u00f8ler vi godt kan feile, for den er en betydingsfull seire, og ikke minst for den personen det gjelder, nemlig Porin.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 963.0,
  "end": 965.0,
  "text": "Og veldig spesiell.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 966.0,
  "end": 972.0,
  "text": "Porin og Drevland sitt skulder ved skulder i studio, med buketter i cellofan i fange.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 973.0,
  "end": 981.0,
  "text": "Iraneren har langt sjegg og sitrongul pologrenser, mens advokaten hans er kledd i b\u00f8lger.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 981.0,
  "end": 987.0,
  "text": "Vi m\u00e5tte drive etter for oss selv omtrent for \u00e5 gj\u00f8re den jobben som andre skulle gjort tidligere.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 988.0,
  "end": 999.0,
  "text": "Vi m\u00e5tte g\u00e5 p\u00e5 helt nye veier, fordi alle bevisene som burde g\u00e5tt opp, som kunne v\u00e6rt i fordel for Porin, og som kunne peke p\u00e5 alternative l\u00f8sninger, de ble aldri g\u00e5tt opp.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1000.0,
  "end": 1002.0,
  "text": "Det var ikke dyrt om at det var en skulder.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1002.0,
  "end": 1011.0,
  "text": "Det var en av mine st\u00f8rste, hvis vi skal kalle det seire, forbindelse. Jeg liker ikke det, men hvis vi bruker noe primitivt uttrykk, s\u00e5 var det vel det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1011.0,
  "end": 1032.0,
  "text": "Det gjorde at ting kj\u00f8rte litt fart. Det ble en \u00e5 regne med inn for denne gallene bransjen.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1032.0,
  "end": 1045.0,
  "text": "Det var et visst landem\u00e6rke. P\u00e5 den veggen p\u00e5 utsiden, der p\u00e5 den siden, stod advokatfirma Drevland.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1046.0,
  "end": 1058.0,
  "text": "25 \u00e5r etter at Odd Drevland var gjest hos Per St\u00e5le L\u00f8nning, st\u00e5r han utenfor en hvit bygar i Kristian Mikkelsens gate i Bergen sentrum og kikker opp mot toppetasjen.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1058.0,
  "end": 1070.0,
  "text": "Der \u00f8verste etasjen hadde vi kontor. Helt p\u00e5 toppen der. N\u00e5r vi begynte der, s\u00e5 var det heis til sjette, og etter hvert heis helt opp til syvende etasje.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1071.0,
  "end": 1083.0,
  "text": "Etter millenniumsskifte har han jobbet seg opp til \u00e5 bli en av byens mest profilerte forsvarsadvokater, med millionl\u00f8nn og murviller p\u00e5 flere hundre kvadratmeter i Kalfare.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1083.0,
  "end": 1091.0,
  "text": "Det skulle skikkelig bli borgerlig trygt forankret. Og det ble du. I beste Kalvedalsveien.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1092.0,
  "end": 1101.0,
  "text": "Ja, etter hvert ble det. Det var jo et sosialt opprykk. Men det er jo verkelig \u00e5 sitte p\u00e5 den gr\u00f8nne greien i Bergen.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1101.0,
  "end": 1115.0,
  "text": "Ja, det ble vel den tiden ogs\u00e5. Man omgikk jo folk som var p\u00e5 den grenen, for s\u00e5 vidt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1115.0,
  "end": 1130.0,
  "text": "Man f\u00f8lte jo ofte et ytre press. Jeg har nok gjort det. Selv om jeg ikke alltid f\u00f8lte meg vel, s\u00e5 f\u00f8lte jeg at jeg m\u00e5tte pr\u00f8ve \u00e5 h\u00f8re meg vel, for det var her jeg skulle pr\u00f8ve \u00e5 h\u00f8re til.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1131.0,
  "end": 1136.0,
  "text": "Men jeg vet ikke om jeg noen gang h\u00f8rte til det. Jeg er ikke sikker p\u00e5 det. Jeg var en fremmedfugl i en del milj\u00f8.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1137.0,
  "end": 1143.0,
  "text": "Men du omgikk alts\u00e5 sosialt avokater, finansfolk, gamle penger i Bergen?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1143.0,
  "end": 1150.0,
  "text": "Ja, det gjorde jeg. Jeg omgikk ikke s\u00e5 mye, men vi hadde jo i hvert fall et felles nesten felt i hvert fall.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1151.0,
  "end": 1156.0,
  "text": "Men hvis du gir oss andre et litt gl\u00f8tt inn i den milj\u00f8et?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1157.0,
  "end": 1159.0,
  "text": "Nei, det vet jeg ikke om jeg vil gj\u00f8re.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1160.0,
  "end": 1162.0,
  "text": "Du kunne \u00e5pne litt p\u00e5 Gardino.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1162.0,
  "end": 1174.0,
  "text": "Ja, men jeg tror at det her tog ikke ned Gardino, skj\u00f8nner jeg. Litt for stor grad. Jeg vet ikke om jeg er i stand til \u00e5 gjenskape det p\u00e5 noe s\u00e6rlig vis.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1174.0,
  "end": 1192.0,
  "text": "Det var jo middagen der man ikke laget maten selv. Man fikk maten produsert p\u00e5 kj\u00f8kkenet og innleide personell av de s\u00f8tte og svarte eller hvem det enn var.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1193.0,
  "end": 1202.0,
  "text": "Vinanbl\u00e5s som ble servert var selvf\u00f8lgelig ikke pappvin til 150 kroner. Det var jo noe helt annet.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1202.0,
  "end": 1214.0,
  "text": "Jeg trivdes jo med den stilen ogs\u00e5 p\u00e5 sett og vis, men samtidig visste jeg at det ikke var her jeg h\u00f8rte til.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1217.0,
  "end": 1229.0,
  "text": "Han skjuler det godt. Han er kjendisadvokat, koneger karriere i Bergens politikken, f\u00f8rst som byr\u00e5d for helse og sosial, deretter som varaof\u00f8rer.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1229.0,
  "end": 1235.0,
  "text": "Det velklede pare er stadig \u00e5 se p\u00e5 premierefester og sammenkomster.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1236.0,
  "end": 1245.0,
  "text": "Noen vil si at jeg snobber etter at jeg har v\u00e6rt det i hvert fall, men jeg er opptatt av at jeg skal se noen ut.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1245.0,
  "end": 1262.0,
  "text": "Jeg har v\u00e6rt opptatt av at kl\u00e6rerskapet som passet meg, som jeg s\u00e5 ordentlig ut i, og som matchet, i farge og alt mulig s\u00e5nt, har v\u00e6rt det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1262.0,
  "end": 1277.0,
  "text": "Det er vel fremdeles i dag p\u00e5 et eller annet vis, selv om jeg har tonet ned. Jeg gikk jo alltid i dress p\u00e5 jobb for eksempel i mange \u00e5r, inntil jeg begynte \u00e5 lette litt p\u00e5 det, og til og med kunne kaste slipset. Det har v\u00e6rt ogs\u00e5 et langt l\u00e6ret \u00e5 bleke.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1277.0,
  "end": 1292.0,
  "text": "Men jeg har vel brukt litt tid p\u00e5 det, og f\u00f8r jeg hadde egentlig r\u00e5d til det, s\u00e5 var jeg opptatt av hvordan jeg s\u00e5 ut.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1292.0,
  "end": 1307.0,
  "text": "Odd Drevland jobber stadig lenger dager. Advokatfirma hans i Bergen har ogs\u00e5 avdelingskontor p\u00e5 Sortland, med en rekke kommuner og n\u00e6ringsdrivende i Vester\u00e5len som klienter.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1307.0,
  "end": 1328.0,
  "text": "S\u00e5 det var jo \u00e5 reise det gjennom langkysten, med sats og videre til Vester\u00e5len, opp og ned og kanskje flere ganger m\u00e5n, samtidig som jeg hadde full guffe hernede, og s\u00e5 gikk det over en del \u00e5r med en s\u00e5nn 70, 80 timers arbeidsuke.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1328.0,
  "end": 1340.0,
  "text": "Etter hvert drev jeg s\u00e5pass mye gratisarbeid og s\u00e5pass mye d\u00e5rligbetalt arbeid, at jeg var n\u00f8dt til \u00e5 jobbe, jobbe, jobbe ekstra med alt annet for \u00e5 ta inn det svinnet jeg selv skapte.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1341.0,
  "end": 1346.0,
  "text": "Men hvorfor jobber du gratis? Hvorfor tar du deg d\u00e5rligbetalt? F\u00e5r du ikke inn penger?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1346.0,
  "end": 1360.0,
  "text": "Jo da, jeg f\u00e5r inn penger, og tjener ogs\u00e5 brukbare penger, men i forhold til hvor mye jeg jobber s\u00e5 har jeg ikke nok inntekt. Men jeg prioriterte ofte, for jeg tok det de som jeg trodde trengte det mest, og s\u00e5 d\u00e5rlig forretning.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1361.0,
  "end": 1366.0,
  "text": "Var det ogs\u00e5 et veldig h\u00f8yt forbruk i familien Drevland?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1366.0,
  "end": 1381.0,
  "text": "Ja, alts\u00e5 forbruket var ikke lavt, selvf\u00f8lgelig var det ikke det. Og det var jo ogs\u00e5 s\u00e5nn i perioder at jeg hadde tok opp private l\u00e5n for \u00e5 finansiere skatt og avgifte og ting som kom for \u00e5 holde det under livet.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1382.0,
  "end": 1388.0,
  "text": "S\u00e5 gikk det klart at det var ikke labert forbruket, alts\u00e5 det var ikke det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1388.0,
  "end": 1398.0,
  "text": "Jeg fikk jo ogs\u00e5 inn inntekt der, men jeg hadde altfor mange ansatte p\u00e5 kontoret, og det bedrifta for d\u00e5rlig.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1399.0,
  "end": 1408.0,
  "text": "Jeg hadde over en million i l\u00f8nnsutgifter og de hele tatt, s\u00e5 det var vandrevet ogs\u00e5 etter hvert, for jeg var ikke i stand til \u00e5 ta tak i det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1408.0,
  "end": 1419.0,
  "text": "Jeg startet hver eneste morgen med \u00e5 kaste opp f\u00f8r jeg gikk p\u00e5 jobb, for jeg var jo helt \u00f8delagt i b\u00e5de sjel og sin.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1420.0,
  "end": 1421.0,
  "text": "Hvor lenge p\u00e5gikk det?",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1422.0,
  "end": 1430.0,
  "text": "Mange \u00e5r. Ikke minst mandag morgen var jeg helt \u00f8delagt, for da hang jeg stort sett over kommen og kastet opp.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1430.0,
  "end": 1439.0,
  "text": "Alt dette kommer p\u00e5 toppen av at jeg da tar en del ukluke valg p\u00e5 \u00f8konomisida.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1439.0,
  "end": 1444.0,
  "text": "Jeg hadde v\u00e6rt klar i hodet mitt, jeg hadde \u00e5penbart d\u00f8d av dette her, men jeg var for syk og for d\u00e5rlig.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1444.0,
  "end": 1447.0,
  "text": "Det er ikke bortforklaring p\u00e5 det som var, men det var realiteten.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1447.0,
  "end": 1450.0,
  "text": "For meg \u00e5 \u00e5pne meg for andre var ikke lett.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1450.0,
  "end": 1459.0,
  "text": "Da vi begynner \u00e5 komme utover mot 2010, s\u00e5 har det ikke gjeld seg veldig bra med meg selv ogs\u00e5.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1461.0,
  "end": 1468.0,
  "text": "I sj\u00f8lbiografien sin skriver Trude Drevland at mannen felle helt sammen i januar 2010.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1473.96,
  "end": 1477.96,
  "text": "Men alt du f\u00e5r ut av han, er at jeg m\u00e5 selge villaen i Kalvedalsveien.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1477.96,
  "end": 1483.96,
  "text": "Jeg var utbrent, og det \u00e5 selge villene var s\u00e5 selsagt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1479.0,
  "end": 1485.0,
  "text": "Vi liket \u00e5 holde det tilg\u00e5ende, vi hadde ikke noe mistillh\u00e5llende \u00e5 l\u00e5ne noe som helst.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1485.0,
  "end": 1489.0,
  "text": "Det var jo litt et bilde p\u00e5 meg p\u00e5 dekadanse.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1489.0,
  "end": 1496.0,
  "text": "Vi hadde en amerikansk kokker og to voksne mennesker p\u00e5 500 kvadrat, s\u00e5 var det litt r\u00e5flott.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1496.0,
  "end": 1505.0,
  "text": "S\u00e5 det var jo et fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 komme, men det var ikke der l\u00f8sningen l\u00e5 p\u00e5 \u00e5 verke p\u00e5 kortet langsikt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1505.0,
  "end": 1512.0,
  "text": "Jeg skulle bare lagt inn \u00e5rene, bedt om godt veld og pr\u00f8vde \u00e5 komme til hektene.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1512.0,
  "end": 1514.0,
  "text": "Men jeg gjorde aldri det.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1516.0,
  "end": 1518.0,
  "text": "Ikke f\u00f8r det var for sent.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1518.0,
  "end": 1528.0,
  "text": "Og jeg hadde vel, jeg gikk vel i perioder f\u00f8r november 2011,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1528.0,
  "end": 1533.0,
  "text": "hadde jeg jo gikk av med det, s\u00e5 i en eller annen periode etterp\u00e5,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1533.0,
  "end": 1538.0,
  "text": "s\u00e5 hadde jeg en eller annen som laget opp,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1538.0,
  "end": 1542.0,
  "text": "og s\u00e5 hadde jeg en eller annen som laget opp,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1542.0,
  "end": 1549.0,
  "text": "og s\u00e5 hadde jeg jo gikk av med det, s\u00e5 i en eller annen periode etterp\u00e5, s\u00e5 hadde jeg en eller annen som laget opp noe l\u00f8p,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1549.0,
  "end": 1553.0,
  "text": "om hvordan jeg skulle f\u00e5 gj\u00f8re dette slutt.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1559.0,
  "end": 1561.0,
  "text": "Det skulle ogs\u00e5 da v\u00e6re velkledd at jeg hadde funnet ut.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1561.0,
  "end": 1567.0,
  "text": "Jeg skulle gj\u00f8re det fra syv etasje opp i krisomvittelseskapet.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1567.0,
  "end": 1570.0,
  "text": "En fredagskveld.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1572.0,
  "end": 1577.0,
  "text": "Men, og hadde planlagt det meste, men,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1577.0,
  "end": 1583.0,
  "text": "burde jeg plutselig reflektere over at datteren min bodde ogs\u00e5 i det samme huset,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1583.0,
  "end": 1587.0,
  "text": "tre etasjer under, og da tenkte jeg at,",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1590.3,
  "end": 1592.3000000000002,
  "text": "kunne jeg frykte at det var hun som fant meg.",
  "who": "Odd Drevland",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1592.0,
  "end": 1597.0,
  "text": "S\u00e5 da ble det utsatt, men jeg hadde ogs\u00e5 en periode der jeg kledde p\u00e5 med dresser, skips og fr\u00f8kk,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1597.0,
  "end": 1600.0,
  "text": "og skulle kaste meg foran bybanen en periode.",
  "who": "Odd Drevland"
 },
 {
  "start": 1600.0,
  "end": 1608.0,
  "text": "I de neste episoderne forteller Odd Drevland om falle, fengsel og fridommen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1608.0,
  "end": 1610.0,
  "text": "Du har h\u00f8rt klipp fra Bergens tiden,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1610.0,
  "end": 1616.0,
  "text": "som viser at det er en stor og stor fangst p\u00e5 denne siden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1616.0,
  "end": 1618.0,
  "text": "Det er en stor og stor fangst.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1618.0,
  "end": 1620.0,
  "text": "Og det er en stor fangst.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1620.0,
  "end": 1622.0,
  "text": "Det er en stor og stor fangst.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1622.0,
  "end": 1624.0,
  "text": "Det er en stor og stor fangst.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1624.0,
  "end": 1626.0,
  "text": "Og det er en stor og stor fangst.",
  "who": "Kjesti Mjor"
 },
 {
  "start": 1626.0,
  "end": 1628.0,
  "text": "Det er en stor og stor fangst.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1628.06,
  "end": 1631.3266666666666,
  "text": "Du har h\u00f8rt klipp fra Bergenstidende, NRK og TV2.",
  "who": "Kjesti Mjor",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1632.56,
  "end": 1659.56,
  "text": "Denne podkasten er laget av Henrik Svanevik og Kjersti Mj\u00f8r.",
  "who": 2
 }
]