[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 4.0,
  "text": "N\u00e5 skal vi st\u00e5 p\u00e5 det vi kan. Det er ingen som vunner et valg f\u00f8r han vunner et valg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4.24,
  "end": 6.773333333333333,
  "text": "I ukesvis har du h\u00f8rt dem argumentere.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 7.0,
  "end": 9.0,
  "text": "Vi m\u00e5 slutte \u00e5 lete til mer og l\u00f8g og gask.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 9.0,
  "end": 12.0,
  "text": "Det er en av grunnen til at vi sier at regjeringssamarbeid med NDG ikke er aktuelt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 12.0,
  "end": 13.0,
  "text": "Krangle.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 13.0,
  "end": 17.0,
  "text": "De l\u00f8fter man har, det blir minst. Nei, det er ikke utfallet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 17.0,
  "end": 18.0,
  "text": "Skratte.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 22.0,
  "end": 24.0,
  "text": "Og gj\u00f8r ting de ikke kan.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 26.0,
  "end": 28.0,
  "text": "For \u00e5 overbevise velgerne.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 28.0,
  "end": 31.0,
  "text": "Nei, det er ikke spill. Det er veldig tydelig det vi har sagt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 31.0,
  "end": 37.0,
  "text": "Men hva sier vanlige folk i gata om politikere og \u00e5rets valgkamp?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 37.0,
  "end": 42.0,
  "text": "Den er alts\u00e5 helt forferdelig. Altfor mye.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 42.0,
  "end": 48.0,
  "text": "Det er som de pleier. De lover veldig mye, og s\u00e5 vet vi at dette blir s\u00e5 mye av.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 48.0,
  "end": 52.0,
  "text": "Med helt tydelig plan. Med satt ambisi\u00f8se m\u00e5l.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 52.0,
  "end": 53.0,
  "text": "Tror du ikke p\u00e5 den?",
  "who": null
 },
 {
  "start": 53.0,
  "end": 58.0,
  "text": "Jeg tror ikke de mener det de sier, men de klarer ikke \u00e5 gjennomf\u00f8re det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 58.0,
  "end": 60.0,
  "text": "Har du bestemt deg for hva du skal stemme?",
  "who": null
 },
 {
  "start": 60.0,
  "end": 62.0,
  "text": "Ikke enda. Vi f\u00e5r se.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 62.0,
  "end": 64.0,
  "text": "Skal vi la meg ta poeng med rettferdighet, for det er viktig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 64.66,
  "end": 68.66,
  "text": "Dette er det aller viktigste akkurat n\u00e5. Dette er Emilia p\u00e5 fire m\u00e5neder.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 68.66,
  "end": 71.66,
  "text": "Betyder det at du per n\u00e5 ikke vet hva du skal stemme?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 71.66,
  "end": 75.66,
  "text": "Ja, det er helt sant. Jeg har bestemt meg og ombestemt meg mange ganger.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 75.66,
  "end": 80.66,
  "text": "Jeg har meint \u00e5 forh\u00e5ndstemme flere ganger, men jeg har ikke blitt et enig med meg selv.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 80.0,
  "end": 82.0,
  "text": "Jeg tror ikke det er en sj\u00e5s \u00e5 tro p\u00e5 deg.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 82.0,
  "end": 83.0,
  "text": "Tror du p\u00e5 deg?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 83.0,
  "end": 87.0,
  "text": "Ja, du sp\u00f8r noe der. Det er jo mannenen skal gj\u00f8re her.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 87.0,
  "end": 89.0,
  "text": "Du m\u00e5 ta et mikroskop for \u00e5 se forskjellen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 89.61,
  "end": 90.41,
  "text": "Det er feil.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 90.41,
  "end": 91.41,
  "text": "Men du skal stemme?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 91.41,
  "end": 93.41,
  "text": "Jeg skal absolutt stemme, selvf\u00f8lgelig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 93.41,
  "end": 97.41,
  "text": "Jeg m\u00e5 bare bruke litt mer tid p\u00e5 \u00e5 sette meg ned i akte hva partiet jeg skal stemme meg p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 97.41,
  "end": 100.41,
  "text": "De rikeste blant oss, de kommer til \u00e5 merke og svive veldig for dem.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 100.41,
  "end": 106.41,
  "text": "Jeg tror nok det blir i det halve m\u00e5ten at det er noe for min del i hvert fall.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 106.41,
  "end": 109.41,
  "text": "Det er ikke s\u00e5 lett. Jeg tenker Milj\u00f8partiet i gr\u00f8nne i \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 109.0,
  "end": 111.0,
  "text": "For jeg er opptatt av klima og milj\u00f8.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 111.0,
  "end": 114.0,
  "text": "Jeg er forn\u00f8yd med norske politikere generelt, ja.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 114.0,
  "end": 116.0,
  "text": "Jeg synes de gj\u00f8r en god jobb.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 116.0,
  "end": 117.0,
  "text": "Jeg er jo glad i grisen, jeg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 117.0,
  "end": 119.0,
  "text": "Vi stoler ikke p\u00e5 noen t\u00e5rene.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 119.0,
  "end": 120.0,
  "text": "Hvorfor stoler du ikke p\u00e5 dem?",
  "who": null
 },
 {
  "start": 120.0,
  "end": 125.0,
  "text": "Nei, jeg har sett det f\u00f8r valga, med lova, men etter valget s\u00e5 har jeg glemt alt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 125.0,
  "end": 128.0,
  "text": "Jeg skal stemme med i det partiet.",
  "who": null
 },
 {
  "start": 128.0,
  "end": 131.0,
  "text": "Ikke. Langt ifra.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 131.0,
  "end": 134.0,
  "text": "Jeg synes politikk er j\u00e6vlig vanskelig \u00e5 sette seg inn i.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 134.0,
  "end": 138.0,
  "text": "S\u00e5 det er fullt mulig at jeg bare stemmer blankt i \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 138.0,
  "end": 141.0,
  "text": "Jeg vet ikke hva som skal v\u00e6re det beste.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 141.02,
  "end": 142.3,
  "text": "Hvem tror du blir statsminister?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 142.3,
  "end": 145.3,
  "text": "Ja, det tror jeg blir Jonas Gahrstr\u00f8de.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 145.3,
  "end": 146.3,
  "text": "Hva synes du om at han tror det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 146.3,
  "end": 171.3,
  "text": "Ja, det synes jeg er flott, for det blir han.",
  "who": 0
 }
]