[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 6.0,
  "text": "Jonas Garsd\u00f8hre smiler igjen at det er svake medvind p\u00e5 meningsm\u00e5lingene,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 6.0,
  "end": 12.0,
  "text": "men gliser sitt kanskje ikke like l\u00f8st hos AP nestor Martin Koldberg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 12.0,
  "end": 19.0,
  "text": "Forvelgerflukten er reell, ikke minst i nord, der Bode ordf\u00f8rer Ida Pinner\u00f8d styrer skuter.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 19.04,
  "end": 22.906666666666666,
  "text": "N\u00e5 skal AP ut i krigen for \u00e5 vinne tilbake kjernevelgerne,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 24.0,
  "end": 32.0,
  "text": "men er grunnfjellet tapt for godt, sp\u00f8r vi valforsker Johannes Berg og v\u00e5r egen Erik Bergesen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 32.0,
  "end": 36.0,
  "text": "Som alltid p\u00e5 plass, dette er Norske Tilstande.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 44.01,
  "end": 46.00999999999999,
  "text": "Velkommen til deg, Martin Koldberg.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 46.00999999999999,
  "end": 51.00999999999999,
  "text": "Selv om det ikke ser slik ut, s\u00e5 har du levd et langt liv i Arbeiderpartiet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 51.00999999999999,
  "end": 56.00999999999999,
  "text": "tidligere partisekret\u00e6r, og n\u00e5 inn i ditt siste \u00e5r p\u00e5 Stortinget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 56.00999999999999,
  "end": 61.00999999999999,
  "text": "St\u00f8rre smiler brett for svak framgang p\u00e5 m\u00e5lingene,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 61.00999999999999,
  "end": 69.00999999999999,
  "text": "men for deg som har kjent lukter av 40\"-tallet, er 25% nok for deg til \u00e5 glise?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 71.0,
  "end": 75.0,
  "text": "Jeg synes det er grunn til for Jonas ikke \u00e5 glise, for det gj\u00f8r han faktisk ikke.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 75.0,
  "end": 77.0,
  "text": "Han smiler et godt smil.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 77.0,
  "end": 83.0,
  "text": "Og det er fordi det selvf\u00f8lgelig har v\u00e6rt en utfordrende situasjon for b\u00e5de han og for partiet.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 83.0,
  "end": 89.0,
  "text": "Men en fremgang n\u00e5 som viser at vi, i hvert fall p\u00e5 noen m\u00e5linger, er det st\u00f8rste partien,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 89.0,
  "end": 93.0,
  "text": "er en stor seier i den aktuelle situasjonen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 93.0,
  "end": 97.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det stykket fram til at vi skal v\u00e6re det styringsdyktige partiet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 97.0,
  "end": 103.0,
  "text": "Men n\u00e5 har vi et veldig godt landsbl\u00f8tte, som er tydelig sosialdemokratisk,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 103.0,
  "end": 109.0,
  "text": "som er tydelig i fronten mot h\u00f8yre siden av norsk politikk, og som skaper et veldig godt grunnlag",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 109.0,
  "end": 112.0,
  "text": "for \u00e5 h\u00e5ndtere situasjonen i Norge etter at min er over.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 112.0,
  "end": 120.0,
  "text": "Men for oss som hun ser historien, Jagland suttra og stilte ultimatum p\u00e5 36,9, gikk av p\u00e5 35.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 120.0,
  "end": 123.0,
  "text": "Vi er definitivt ikke der lenger.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 123.0,
  "end": 132.0,
  "text": "Det er en alvorlig situasjon for partiet, Martin, som varka nedest p\u00e5 20\"-tallet p\u00e5 m\u00e5lingene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 132.54,
  "end": 139.53999999999996,
  "text": "Ja, det er fortsatt en utfordrende situasjon, det kjenner alle, det kjenner landsomhet og det kjenner Jonas.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 139.53999999999996,
  "end": 145.53999999999996,
  "text": "Men politikken har det ved seg, vet du, det er at den er relativ.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 145.53999999999996,
  "end": 149.4733333333333,
  "text": "Og vi m\u00e5 alltid ta utgangspunkt i den aktuelle situasjonen.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 149.4733333333333,
  "end": 153.80666666666664,
  "text": "Og jeg for min del mener jo, litt uavhengig av hva du n\u00e5 sp\u00f8r om,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 154.0,
  "end": 165.0,
  "text": "det er at vi kan ikke overvurdere de f\u00f8ringene som n\u00e5 legges i befolkningens syn p\u00e5 politikken i forbindelse med pandemien.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 165.0,
  "end": 176.0,
  "text": "Og det programmet som vi presenterer n\u00e5, det er et tydelig svar p\u00e5 hvordan Arbeiderpartiet vil styre Norge etter at pandemien er over,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 176.0,
  "end": 179.0,
  "text": "og ta tilbake det sterke fellesskapet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 179.0,
  "end": 188.0,
  "text": "Og det er av stor betydning, og Jonas st\u00e5r st\u00f8tt i dette og er en trygg og god veder for den sosialdemokrati i Norge.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 188.0,
  "end": 193.0,
  "text": "Erik, vi skal til deg mann som elsker politikk.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 193.0,
  "end": 200.0,
  "text": "Det er et faktum at velgerne har r\u00f8mt fra Arbeiderpartiet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 200.0,
  "end": 205.0,
  "text": "Hvordan skal partiet f\u00e5 begeistringen tilbake hos velgerne?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 205.0,
  "end": 213.0,
  "text": "Det er et gammelt jungelord i politikken som heter at de som ser det som de har det morsomst, de vinner valget.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 213.0,
  "end": 222.0,
  "text": "Og hvis man husker tilbake ved stortingsvalget for fire \u00e5r siden, s\u00e5 s\u00e5 man en joannskar st\u00f8rre p\u00e5 valgkampplakatene som,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 222.0,
  "end": 225.0,
  "text": "liksom Mona Risas smil, smiler han, smiler han ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 225.0,
  "end": 235.0,
  "text": "P\u00e5 landsm\u00f8tet n\u00e5 s\u00e5 smiler han, og det er ikke alltid like greit \u00e5 vite hvilke faktorer som skaper tiltrekkevelgere i politikken,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 235.0,
  "end": 238.0,
  "text": "men suksess er en av dem.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 238.0,
  "end": 245.0,
  "text": "Og i amerikansk politikk, vi har ikke glemt helt det vi i Morten, s\u00e5 heter det at nothing succeeds like success.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 245.0,
  "end": 252.0,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5r medgangsb\u00f8lgen plutselig treffer, og det kan skje veldig plutselig, s\u00e5 er det bare \u00e5 surfe den s\u00e5 lenge man kan,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 252.0,
  "end": 255.0,
  "text": "for man vet aldri hvilke skjer som venter i sj\u00f8en.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 255.0,
  "end": 259.0,
  "text": "Og vi har jo sett en ellers lattermille vedum.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 259.0,
  "end": 264.0,
  "text": "Litt s\u00e5nn som Braut Haaland etter sju m\u00e5ll\u00f8se kamper n\u00e5 om dagen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 264.0,
  "end": 268.0,
  "text": "Og dette er jo en tid for Arbeiderpartiet. Det er en historisk pandemi.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 268.0,
  "end": 272.0,
  "text": "Den har utl\u00f8st rekordstor arbeidsledighet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 272.0,
  "end": 281.0,
  "text": "Det er, alts\u00e5 i Oslo er det k\u00f8 rundt kvartalet til fattighuset, b\u00e5de med fattige og med sultne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 281.0,
  "end": 286.0,
  "text": "Og folk har vendt seg til samtidig, til fellesskapsl\u00f8sninger, til stateinngripen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 286.0,
  "end": 293.0,
  "text": "og s\u00e5 er det ogs\u00e5 H\u00f8yre som styrer det som tradisjonelt er Arbeiderpartipolitikk, og H\u00f8yres velgere godtar det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 293.0,
  "end": 301.0,
  "text": "S\u00e5nn at, ja, nok en gang s\u00e5 er det tid for et begrep som Martin Koldberg kjenner, det \u00e5 bygge landet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 301.0,
  "end": 304.0,
  "text": "og s\u00e5 vil hun valge \u00e5 avgj\u00f8re det, om det er H\u00f8yre eller Arbeiderpartiet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 308.0,
  "text": "som vil st\u00e5 bak de store samfunnsreformene som n\u00e5 vil kreves fremover.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 308.0,
  "end": 315.0,
  "text": "Men har Uro og Taktikk, Martin, oversyget politikk nettopp til \u00e5 skulle bygge landet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 315.0,
  "end": 319.0,
  "text": "For de som f\u00f8lger ordentlig med p\u00e5 det landsb\u00f8tet som n\u00e5 g\u00e5r p\u00e5 nettet,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 319.0,
  "end": 325.0,
  "text": "s\u00e5 vil de se et veldig samlet sterkt politisk sosialdemokrati, som faktisk p\u00e5 flere omr\u00e5der,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 325.0,
  "end": 331.0,
  "text": "og det blir en oppmerksomhet mot \u00e5 skille seg ut fra sosialdemokratier i flere andre europ\u00e6iske land,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 331.86,
  "end": 336.9266666666667,
  "text": "nemlig at det er en veldig tydelig sentrum venstre politikk som legges fram.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 337.0,
  "end": 341.0,
  "text": "Og vi er jo veldig oppmerksom p\u00e5 det som blir sagt her n\u00e5 i studio,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 341.0,
  "end": 346.0,
  "text": "nemlig den fortsettelseutviklingen som vi har under utvikling under H\u00f8yre regjeringen,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 346.0,
  "end": 353.0,
  "text": "og som pandemien har forst\u00e6rket. Og det blir den store oppgaven \u00e5 hindre n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 353.0,
  "end": 358.0,
  "text": "Og jeg har lyst til \u00e5 si ogs\u00e5 n\u00e5r jeg f\u00e5r chance til det, at n\u00e5r vi ser for eksempel NO,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 358.0,
  "end": 365.0,
  "text": "uten noen form for omskrivning, uten noen form for kjennans, st\u00e5r vi fram og sier NO om,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 365.0,
  "end": 372.0,
  "text": "at arbeidsfolk skj\u00f8nner at de m\u00e5 f\u00e5 redusert kj\u00f8peskraft ned i l\u00f8nning.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 372.27,
  "end": 376.27,
  "text": "Da forst\u00e5r du at vi st\u00e5r i en samfunnskamp som det er n\u00f8dvendig \u00e5 ta,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 376.27,
  "end": 382.27,
  "text": "og Arbeiderpartiet vil ta den p\u00e5 vegne av de fagorganiserte. Vi kommer til \u00e5 vinne dette valget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 382.0,
  "end": 389.0,
  "text": "Vi g\u00e5r til Johannes Berg. Du er valdforsker. Det er likevel et foktum at mange velger av venner oppe ryggen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 389.0,
  "end": 392.0,
  "text": "Hvorfor forsvinner de og hva drar de?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 392.0,
  "end": 395.0,
  "text": "I de siste \u00e5rene har veldig mange forlatt Arbeiderpartiet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 395.0,
  "end": 401.0,
  "text": "De drar f\u00f8rst og fremst til Senterpartiet, men ogs\u00e5 til de andre r\u00f8dgr\u00f8nne partiene.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 401.0,
  "end": 407.0,
  "text": "Det har skjedd n\u00e5r velgerne har v\u00e6rt veldig opptatt av distriktspolitikk, n\u00e5r de har v\u00e6rt opptatt av milj\u00f8 og klima,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 407.0,
  "end": 416.0,
  "text": "s\u00e5 er det kanskje andre partier som har v\u00e6rt tydeligere eller har tilbudt det som velgerne i Norge har bett om.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 416.0,
  "end": 423.0,
  "text": "Arbeiderpartiet har ikke bare blitt f\u00e6rre, men de har ogs\u00e5 brytt opp i flere grupper.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 433.0,
  "text": "Det er et eller annet m\u00e5te \u00e5 fange basen. Det blir vanskeligere \u00e5 mobilisere dem n\u00e5r basen er rett og slett flere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 433.0,
  "end": 439.0,
  "text": "Det var jo en tid da garage kunne bare \u00e5pne d\u00f8ra p\u00e5 Folketshus og bare lytte til hva folk mente,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 439.68,
  "end": 441.68000000000006,
  "text": "men den tiden er vel over, Johannes?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 441.0,
  "end": 449.0,
  "text": "Den tiden er over. Arbeiderpartiet hadde en velgegrunnlag som var enhetlig og som hadde en identitet med Arbeiderpartiet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 449.0,
  "end": 453.0,
  "text": "som gjorde at man bare kunne ta de velgerne omtrent for gitt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 453.0,
  "end": 460.0,
  "text": "I dag er Arbeiderpartiet omgitt av andre partier som tilbyr en mer venstreorientert politikk, en mer sentrumsorientert politikk,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 460.0,
  "end": 465.0,
  "text": "en mer klimaorientert politikk, s\u00e5 de har konkurranse fra alle sider.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 465.0,
  "end": 471.0,
  "text": "Det er jo en trend i tiden p\u00e5 en m\u00e5te at velgerne vil ha noen litt spissere budskap.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 471.0,
  "end": 477.0,
  "text": "Man er kanskje opptatt av enkelte saker som de alternative partiene tilbyr.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 478.0,
  "end": 482.0,
  "text": "Fagbevegelsen, fagbevegelsen, fagbevegelsen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 482.0,
  "end": 486.0,
  "text": "Fagbevegelsen, fagbevegelsen, fagbevegelsen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 486.0,
  "end": 492.0,
  "text": "Martin, du har alltid forfekt at fagrassler er hjertet i partiet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 492.0,
  "end": 499.0,
  "text": "Hvor mye smerster det hjertet ditt at kun rundt 30% av LO medlemmerne stemmer Arbeiderpartiet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 501.0,
  "end": 503.0,
  "text": "Veldig mye.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 503.0,
  "end": 510.0,
  "text": "Fra \u00e5 ta meg nesten natt og s\u00f8nn p\u00e5 permanent grunnlag har jeg sagt s\u00e5 mange andre anledninger og gjentar det her.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 510.0,
  "end": 517.0,
  "text": "Det er helt n\u00f8dvendig at vi forst\u00e5r en lov i Arbeiderpartiet og i alle andre partier for den saks skyld.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 517.0,
  "end": 521.0,
  "text": "Det er at partiene f\u00e5r jo den tidslutningen som vi fortjener.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 521.0,
  "end": 529.0,
  "text": "Og vi m\u00e5 n\u00e5 gj\u00f8re oss veldig tydelige i forhold til de fagbeorganiserte langs to dimisjoner.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 529.0,
  "end": 537.0,
  "text": "Den ene dimisjonen handler om at Arbeiderpartiet er fagbevegelsens store st\u00f8tte i politikken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 538.52,
  "end": 546.2533333333333,
  "text": "Det er Arbeiderpartiet som er garantisten for fagbevegelsens juridisk og \u00f8konomiske posisjon i det norske samfunnet.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 546.2533333333333,
  "end": 548.0533333333334,
  "text": "Og det m\u00e5 vi tydelig gj\u00f8re.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 548.0533333333334,
  "end": 556.0533333333333,
  "text": "Og hvis ikke den koalisjonen greier \u00e5 bli opprettholdt s\u00e5 kommer h\u00f8yre siden til \u00e5 fortsette \u00e5 fratale fagorganiserte og norske arbeidstakere.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 556.0533333333333,
  "end": 560.0533333333333,
  "text": "B\u00e5de rettigheter, men ogs\u00e5 \u00f8konomisk utvikling.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 560.0533333333333,
  "end": 564.0533333333333,
  "text": "Det har vi sett mye eksempler p\u00e5 gjennom Erna Solberg perioden.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 564.0533333333333,
  "end": 572.0533333333333,
  "text": "Og alle svarer ligger p\u00e5 Arbeiderpartiet og jeg mener at landsm\u00f8tet svarer veldig godt p\u00e5 dette.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 571.0,
  "end": 579.0,
  "text": "Vi skal til din kollega i Bode, Ida Pinner\u00f8. Du er ordf\u00f8rer, der sitter du ogs\u00e5 i sentralstyret.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 579.0,
  "end": 585.0,
  "text": "Misser du nattes\u00f8vnen av den velgerflukten som vi ser spesielt i n\u00e5?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 585.0,
  "end": 593.0,
  "text": "Ja, det er klart at vi har sovet litt d\u00e5rlig i en del natter i stund, men s\u00e5 er vi jo glad for det vi ser n\u00e5.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 605.0,
  "text": "Den velgerflukten vi har sett er en tydelig beskjed fra velgerne om at de forventer mer av Arbeiderpartiet enn det vi har gitt i en periode.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 605.0,
  "end": 617.0,
  "text": "By og land, h\u00e5nd i h\u00e5nd, er et gammelt AP slag\u00e5rd, men har det n\u00e5 blitt en slags st\u00f8rre kl\u00f8ft mellom hovedstaden og resten av landet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 617.0,
  "end": 625.0,
  "text": "Ja, jeg tenker jo at det som er v\u00e5re store utfordringer, det er jo nettopp \u00e5 kunne bygge bruer mellom by og land.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 625.0,
  "end": 635.0,
  "text": "Og jeg tror at der er det Arbeiderpartiet som har de beste svarene. N\u00e5r vi skal kunne ta i bruk hele landet, s\u00e5 handler det om \u00e5 b\u00e5de utvikle spennende byer \u00e5 bo i,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 635.0,
  "end": 644.0,
  "text": "og utvikle spennende landsbygd og mindre steder \u00e5 bo i. Og da m\u00e5 infrastruktur v\u00e6re p\u00e5 plass.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 644.0,
  "end": 654.0,
  "text": "Da m\u00e5 det v\u00e6re mulig \u00e5 ta utdanning i hele landet, og da m\u00e5 det rett og slett v\u00e6re spennende jobber i hele landet, og det m\u00e5 ogs\u00e5 v\u00e6re tilbud i hele landet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 654.0,
  "end": 666.0,
  "text": "Derfor er jeg jo ogs\u00e5 veldig glad for at vi n\u00e5 har et program som har svart veldig tydelig p\u00e5 det Jonas egentlig sa at vi skulle gj\u00f8re da vi i 2017 gjorde et s\u00e5 kjemped\u00e5lig valg i Nord.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 666.0,
  "end": 676.0,
  "text": "Han sa melding mottatt, og n\u00e5 skal vi utvikle en politikk som ogs\u00e5 treffer Nord. Og det opplever jeg at vi har underligget et spennende program for.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 676.0,
  "end": 685.0,
  "text": "Og det ligger et ansvar p\u00e5 deg og dine AP kolleger i Nord ogs\u00e5 for \u00e5 komme tilbake til h\u00f8gden vi husker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 685.0,
  "end": 696.0,
  "text": "Partiet har flytt h\u00f8yt flere ti \u00e5r, i det siste har partiet gradvis mistet h\u00f8yde, og sm\u00e5sommelig da kan det ende med buklanding.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 696.0,
  "end": 701.0,
  "text": "Hele siden 1927 har Arbeiderpartiet v\u00e6rt det st\u00f8rste p\u00e5 Stortinget.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 701.0,
  "end": 710.0,
  "text": "Tenk p\u00e5 det m\u00e5ten, i 94 \u00e5r s\u00e5 har Arbeiderpartiet v\u00e6rt \u00f8rnen i norsk politikk, h\u00f8yt hevet over alle de andre menn.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 710.0,
  "end": 716.0,
  "text": "Partiet er p\u00e5 vei ned, og hvis vi ser oss bakover s\u00e5 har glideflukten v\u00e6rt lenge.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 716.0,
  "end": 725.0,
  "text": "La oss begynne etter krigen. I 1957 tok Enar Garadsen Arbeiderpartiet helt opp til 48%. Resten av historien er da n\u00f8dvendigvis en samlet nedtur.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 725.0,
  "end": 731.0,
  "text": "Trygve Bratteli overtog spakene i ti \u00e5r og var den f\u00f8rste partilederen med et valg p\u00e5 30 tallet etter krigen.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 731.0,
  "end": 743.0,
  "text": "I 1977 tok Oddvar Nordli Partiet over 40%, f\u00f8r Gro Harlem Brundtland holdt flyet st\u00f8dig p\u00e5 30\u201340%. S\u00e5 kom Jagland, direkte fra fris\u00f8ren til cockpit.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 743.0,
  "end": 754.0,
  "text": "Han ville ha 36,9%, men gikk av som statsminister da han bare fikk 35%. Motoren kom i brand, og det r\u00f8de flyet fallet til 24%.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 754.52,
  "end": 759.52,
  "text": "Jens er b\u00e5de brandmann og st\u00f8dig pilot. Han holder flyet stabilt, over 30%.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 760.0,
  "end": 769.0,
  "text": "N\u00e5 er kaptein St\u00f8re p\u00e5 plass, og han er i alvorlig motortrouble, og h\u00f8ydem\u00e5leren har g\u00e5tt i spinn p\u00e5 m\u00e5lingene de siste \u00e5rene.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 769.0,
  "end": 781.0,
  "text": "I 1994 holdt AP til i en egen del av atmosf\u00e6ren, men n\u00e5 befinner partiet seg i langt mer trafikert luftrom, som er mye vanskeligere \u00e5 man\u00f8vrere for partiledere St\u00f8re.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 781.0,
  "end": 791.0,
  "text": "Historisk sett er AP redusert til en skygg av seg selv, men s\u00e5 langt ser det ut som de er store nok til at St\u00f8re kan bli statsminister til \u00d8sten.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 791.0,
  "end": 803.0,
  "text": "Johannes, dette er bildet av de tre store p\u00e5 flyt\u00f8ret i samme h\u00f8yde. Det viser vel at epoken med et stort, styringsdyktig parti er over.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 803.0,
  "end": 813.0,
  "text": "Ja, jeg tenker det. AP kommer aldri tilbake til Gerardsen perioden. I dag er AP et parti som m\u00e5 kjempe om velgerne p\u00e5 samme m\u00e5te som alle andre partier,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 813.0,
  "end": 823.0,
  "text": "og gi velgerne et argument for \u00e5 stemme p\u00e5 dem, eller flere argumenter for \u00e5 stemme p\u00e5 dem. S\u00e5 de er et parti som alle andre, og ikke \u00f8ren blant partier, som han en gang sa.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 823.0,
  "end": 831.0,
  "text": "S\u00e5 skal det vel. Johannes, vi skal jo p\u00e5 en m\u00e5te samle andre partier. Det er f\u00f8rst og fremst troverdige som regjeringskoalisjon.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 831.0,
  "end": 841.0,
  "text": "Det \u00e5 b\u00e6re sprikende staur, som Per B\u00e5rden snakket om. Ingen har kanskje v\u00e6rt flinkere til det i norsk politikk noensinne enn Erna Solberg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 841.0,
  "end": 851.0,
  "text": "som at vi ikke bruker akkurat de ordene, har klart \u00e5 f\u00e5 ikke minst Venstre og KRF til \u00e5 samarbeide med FRP.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 851.0,
  "end": 861.0,
  "text": "Jeg lurer ogs\u00e5 p\u00e5 hva som egentlig er forskjellene s\u00e5 store mellom en st\u00f8rre Vedum, Lysbakken, Bastholm, Moksnes enn det var,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 861.0,
  "end": 870.0,
  "text": "rett sett i sin tid, som Martin Koldberg kan mer enn Osson, nemlig mellom en H\u00e5kon Li, Gerardsen, Brattleli, Konrad Nordal og s\u00e5 videre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 870.0,
  "end": 874.0,
  "text": "De folkene som baklystene skulle knekke hverandre som lus.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 874.0,
  "end": 883.0,
  "text": "Kampene var internt i Arbeiderpartiet. N\u00e5 er de mellompartiene. S\u00e5 det er helt riktig observasjon, tror jeg.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 883.0,
  "end": 891.0,
  "text": "Erna Solberg har v\u00e6rt flink til \u00e5 holde koalisjonen samlet p\u00e5 b\u00f8rgelig side, men det har v\u00e6rt en del drama i forbindelse med",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 891.0,
  "end": 898.0,
  "text": "budsjett for handlinger og den type ting. Det er grunn til \u00e5 tro at det ogs\u00e5 vil v\u00e6re tilfelle, hvis det blir et r\u00f8dgr\u00f8nt flertall.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 898.0,
  "end": 907.0,
  "text": "S\u00e6rlig hvis MDG og R\u00f8dt f\u00e5r en slags vippeposisjon, da er det virkelig store politiske avstander.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 907.0,
  "end": 916.0,
  "text": "Men Ida, i bordet, dere har klart \u00e5 f\u00e5 til et styringsdyktig samarbeid p\u00e5 tvers av partigrensene?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 916.0,
  "end": 922.0,
  "text": "Ja, vi har et veldig godt samarbeid n\u00e5 med de r\u00f8de gr\u00f8nne, alts\u00e5 Arbeiderpartiet, Senterpartiet og SP.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 922.0,
  "end": 930.0,
  "text": "Og s\u00e5 har vi ogs\u00e5 med oss KRF og MDG. Og det fungerer jo godt fordi vi f\u00e5r gjennomslag for mye god politikk.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 930.0,
  "end": 937.0,
  "text": "Og s\u00e5 tror jeg jo at det \u00e5 jobbe lokalt i et kommunestyre er litt annerledes enn det \u00e5 jobbe i regjering, fordi vi kan ogs\u00e5",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 937.0,
  "end": 945.0,
  "text": "v\u00e6re uenige fra sak til sak der det er n\u00f8dvendig \u00e5 hensiktsmessig for partiene og samtidig f\u00e5 lov \u00e5 frem sin politikk.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 945.0,
  "end": 952.0,
  "text": "S\u00e5 jeg tenker jo at n\u00e5r man er i regjering, s\u00e5 m\u00e5 man ikke gi s\u00e5 mye at man m\u00e5 kompromi med det som er grunnlaget",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 952.0,
  "end": 957.0,
  "text": "for den tillit man har f\u00e5tt til \u00e5 velge, og det har i hvert fall v\u00e6rt viktig for oss her i butikken.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 956.76,
  "end": 962.2933333333333,
  "text": "Men Martin, kan du gi deg noe? Du er jo arkitekten bak det r\u00f8de gr\u00f8nne samarbeidet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 964.0,
  "end": 975.0,
  "text": "Strategen som kanskje klarer \u00e5 samle partier p\u00e5 venstresiden fra AP, SV, SV, MDG og R\u00f8dt?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 975.0,
  "end": 981.0,
  "text": "Ja, det er klart jeg kan gi meg. Det finnes ingen som ikke er unverlig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 981.0,
  "end": 989.0,
  "text": "Og det som vi gjorde i 2005 var jo noe nytt og som jeg egentlig er ganske stolt av.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 989.0,
  "end": 997.0,
  "text": "Det ene var at vi for Arbeiderpartiets del la vekk at vi kan bare styre alene. Det var helt n\u00f8dvendig \u00e5 f\u00e5 vekk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 997.0,
  "end": 1004.0,
  "text": "Det andre var at vi sluttet krigen mot venstre, mot SV, som jo hadde drevet oss gjennom mange \u00e5r",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1004.0,
  "end": 1012.0,
  "text": "og som heftet bare skadet venstresiden i politikken. Og det tredje var jo at Senterpartiet valgte \u00e5 g\u00e5 over,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1012.0,
  "end": 1017.0,
  "text": "la oss kalle det midtstreken i norsk politikk da, og inn i den sosialdemokratiske sveren.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1017.0,
  "end": 1026.0,
  "text": "Dette skal vi gjenta n\u00e5. Og det er fordi at det som vi ikke kommer inn p\u00e5 her i studio,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1026.0,
  "end": 1029.0,
  "text": "eller dere ikke kommer inn p\u00e5 i studio...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1029.0,
  "end": 1033.0,
  "text": "Det er det som jeg var s\u00e5 vitt inne p\u00e5 i de tidligere innleggene her.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1033.0,
  "end": 1041.0,
  "text": "Nemlig dette med at det vi ser, det er at vi f\u00e5r utviklingen av helt un\u00f8dvendige nye forskjeller i Norge.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1041.0,
  "end": 1048.0,
  "text": "Vi har hatt et h\u00f8yere regjering som alts\u00e5 har virkelig s\u00f8rget for sjevefordeling av samfunnsverdiskapning.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1048.0,
  "end": 1056.0,
  "text": "Og vi er helt n\u00f8dt til \u00e5 komme tilbake til at Arbeiderpartiet sammen med Fagbevegelsen greier \u00e5 styre \u00f8konomien,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1056.0,
  "end": 1063.0,
  "text": "\u00f8ke den \u00f8konomiske politikken, skattepolitikken, fordelingspolitikken, forholdet mellom by og land",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1063.0,
  "end": 1068.0,
  "text": "p\u00e5 en s\u00e5nn m\u00e5te at Norge fortsetter \u00e5 v\u00e6re Norge. Og da til slutt bare dette.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1068.0,
  "end": 1074.0,
  "text": "Da er v\u00e5r oppgave for \u00e5 vinne valget og vinne tilbake noe av storheten,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1075.05,
  "end": 1080.45,
  "text": "det er at vi f\u00e5r folks tilslutning til at fellesskap er bedre enn individualisme.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1080.0,
  "end": 1085.0,
  "text": "Ja, og begeistringer ogs\u00e5 Martin, ikke minst i sosiale medier Erik,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1085.0,
  "end": 1092.0,
  "text": "for vi m\u00e5 jo ha med oss den biten ogs\u00e5 inn i v\u00e5rt nye program.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1092.0,
  "end": 1100.0,
  "text": "Ja, absolutt Morten, og selvf\u00f8lgelig det man tror mange lar seg begeistre av m\u00e5ten Martin Koldberg snakker p\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1100.0,
  "end": 1104.0,
  "text": "Samtidig s\u00e5 er jo sosiale medier et fenomen som ogs\u00e5 man skal n\u00e5 ut med.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1104.0,
  "end": 1109.0,
  "text": "Arbeiderpartiet har ikke v\u00e6rt like gode der, vi har sett dem blant annet p\u00e5 Instagram.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1109.0,
  "end": 1116.0,
  "text": "Her er et veldig mye fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 ta oss litt bak kryssene, vet ikke helt hvor mange som lodde seg inspirere av det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1116.0,
  "end": 1121.0,
  "text": "Samtidig s\u00e5 er jo H\u00f8yre, selv om de er litt mer lettbeinte p\u00e5 Insta, s\u00e5 er de kanskje litt for lettbeinte.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1121.0,
  "end": 1130.0,
  "text": "De har prioritert humor og hum\u00f8r foran politikk, men at Erna har brukt for litt kos i disse vanskelige tider for regjeringen er det vel ingen tvil om.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1130.0,
  "end": 1135.0,
  "text": "Men Erna, du kan bare klemme i kohorten, ellers blir det nybot.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1138.0,
  "end": 1145.0,
  "text": "Ja, Martin, \u00e5 samarbeide med H\u00f8yre sitter vel s\u00e5 langt inn at selv om mange tenker at det kun har v\u00e6rt et spennende prosjekt,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1145.0,
  "end": 1148.0,
  "text": "s\u00e5 skal vi la den ligge n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1148.0,
  "end": 1156.0,
  "text": "Men en ting har du og Erna tilfelles, dere har b\u00f8rstag p\u00e5 samme dag, 24. februar, alle vet hvor Erna feirer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1156.0,
  "end": 1159.0,
  "text": "Hvor feirer du med dine tretten n\u00e6reste?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1161.0,
  "end": 1169.0,
  "text": "Nei, det er jo ofte i Lille, ellers kunne det v\u00e6re p\u00e5 Ascol i Sundfjord, hvor kona mi er derfra, og hvor vi er i bygget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1169.0,
  "end": 1171.0,
  "text": "Og det er en fast sted.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1171.0,
  "end": 1175.0,
  "text": "Ja, det ble ikke Hallingsstuen denne gangen, den var opptatt?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1176.15,
  "end": 1178.4166666666667,
  "text": "Nei, den var opptatt denne gangen.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1179.0,
  "end": 1185.0,
  "text": "Takk skal du ha, Martin. Takk til deg, Ida og Johannes.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1185.28,
  "end": 1190.28,
  "text": "Du ser oss direkte hver torsdag 17.30 og p\u00e5 Sumo n\u00e5r du vil fram mot valet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1192.28,
  "end": 1194.08,
  "text": "Dette er Norske Tilstander.",
  "who": 1,
  "matched": true
 }
]