[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 6.0,
  "text": "I over ett \u00e5r har Erna styrt livet v\u00e5re ned til minste detalj.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 6.0,
  "end": 11.0,
  "text": "Hvem vi kan bes\u00f8ke, hvem vi kan klemme, hvor vi kan reise.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 11.0,
  "end": 17.0,
  "text": "Dette har endret oss nordmenn for alltid, sier sosialantopolog Torger K\u00e5lshus.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 17.0,
  "end": 22.0,
  "text": "Mens smittetrykket er h\u00f8yt i Oslo \u00d8st, er det knapt smitteflere stader i distrikta.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 22.0,
  "end": 30.0,
  "text": "St\u00e5r by mot land i pandemien? Dette er Norske Tilstander.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 36.0,
  "end": 45.0,
  "text": "Velkommen, Erik. Pandemien har skilt oss i over ett \u00e5r, n\u00e5r du endelig f\u00e5r plass i Bergen fra Oslo.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 45.0,
  "end": 50.0,
  "text": "Tusen takk, Morten. Jeg har pyntet meg for anledningen, s\u00e5 stort er det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 50.0,
  "end": 55.0,
  "text": "Det er et stort steg for meg, og et lite steg for menneskeheten, tror jeg oppsmerer det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 55.0,
  "end": 63.0,
  "text": "Velkommen til deg, Torger K\u00e5lshus. Du er sosialantopolog og har dykket ned i dette underlige \u00e5ret,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 63.0,
  "end": 71.0,
  "text": "som har forandret livet v\u00e5re. Men er vi som mennesker forandret?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 71.0,
  "end": 76.0,
  "text": "Vi, du og jeg, er nok forandret i en forstand at enhver erfaring endrer oss jo litt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 76.0,
  "end": 81.0,
  "text": "N\u00e5 har vi f\u00e5tt noe vi kanskje ikke har hatt p\u00e5 ganske lenge, nemlig en felles erfaring,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 81.0,
  "end": 85.0,
  "text": "et felles referansepunkt, en slags vilepjel som alle har krysset samtidig,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 85.0,
  "end": 89.0,
  "text": "og som vi kan bruke til \u00e5 sammenligne livet v\u00e5re ved hjelp av, ikke bare n\u00e5,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 89.0,
  "end": 95.0,
  "text": "men om kanskje 10, 20, 30 \u00e5r ogs\u00e5. Dette vil v\u00e6re en generationsdannende hendelse i v\u00e5re liv.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 95.0,
  "end": 100.0,
  "text": "Har du noen konkrete eksempler p\u00e5 det? Det er jo en skuffelse p\u00e5 veldig privat plan.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 100.0,
  "end": 108.0,
  "text": "Min 16\u00e5ring som begynte p\u00e5 videreg\u00e5ende n\u00e5 i fjor h\u00f8st, han hadde s\u00e5 klassen sin i to uker,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 108.0,
  "end": 111.0,
  "text": "og s\u00e5 var han borte fra skolen i fire m\u00e5neder, og s\u00e5 kom han tilbake i \u00e9n uke,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 111.0,
  "end": 115.0,
  "text": "og da vi fikk nytt beskjed n\u00e5 \u00e5 stenge skolen ned, s\u00e5 begynte han \u00e5 gr\u00e5te.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 115.0,
  "end": 122.0,
  "text": "Han er en helt normal 16\u00e5rig gutt, som vanligvis ikke tar lettet t\u00e5rene, men det var et s\u00e5 t\u00f8ft slag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 122.0,
  "end": 128.0,
  "text": "Og det vil sitte i ham p\u00e5 samme m\u00e5te som det selvsagt knuser et farsjert \u00e5 se noe s\u00e5nt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 128.0,
  "end": 136.0,
  "text": "Ja, selv om dette g\u00e5r inn p\u00e5 mange, og vi f\u00f8ler at vi har blitt frar\u00f8va litt av fridommen,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 136.0,
  "end": 143.0,
  "text": "s\u00e5 har vi likevel villig hatt \u00e5 styre av styresmoktene, som har gjort anbefalinger om til lover og regler.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 143.0,
  "end": 147.0,
  "text": "Har vi v\u00e6rt for lydige, for naive, stilt for f\u00e5 kritiske sp\u00f8rsm\u00e5l?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 147.0,
  "end": 152.0,
  "text": "Dette har v\u00e6rt et kjempeinteressant \u00e5r for oss samfunnsforskere selvsagt,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 152.0,
  "end": 157.0,
  "text": "og jeg jobber med politikk og religion og samspiller de to imellom.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 157.0,
  "end": 161.0,
  "text": "For meg har dette v\u00e6rt nesten litt for behevnetsrikt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 161.0,
  "end": 170.0,
  "text": "Vi har sett, spesielt i de f\u00f8rste tre, fire ukene, at det er folk som vet hvordan deres lover og p\u00f8lselages",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 170.0,
  "end": 173.0,
  "text": "vil aldri f\u00e5 en god natt s\u00f8vn lenge senere i livet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 173.0,
  "end": 176.0,
  "text": "Og her har vi sett rett inn i p\u00f8lsefabriken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 176.0,
  "end": 184.0,
  "text": "P\u00e5 godt og vondt, for det vi s\u00e5 de f\u00f8rste fire ukene var ogs\u00e5 en ekstremt lydh\u00f8r politiker og helsemeddelelighetsb\u00e6re",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 184.0,
  "end": 187.0,
  "text": "som tok til seg det som kom av klager.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 187.0,
  "end": 190.0,
  "text": "S\u00e5nn sett var det lenge med p\u00e5 styrke rett og slett.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 190.0,
  "end": 195.0,
  "text": "Det er allerede i ukespunkt den veldig sterke demokratiske tradisjonen vi har i Norge,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 195.0,
  "end": 201.0,
  "text": "hvor vi f\u00f8ler at vi er representert av andre, at politikerne snakker p\u00e5 v\u00e5re vegner",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 201.0,
  "end": 204.0,
  "text": "og at vi har tillit til at folk vi ikke kjenner vil oss vel.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 204.0,
  "end": 209.0,
  "text": "Og det er en helt unik ting ved den skandinaviske, og kanskje spesielt ved den norske erfaringen,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 209.0,
  "end": 212.0,
  "text": "som vi ogs\u00e5 igjen ikke deler med resten av verden.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 212.0,
  "end": 215.0,
  "text": "S\u00e5nn sett var det et veldig gyldent \u00f8yeblikk.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 215.0,
  "end": 219.0,
  "text": "Men det er ingen grense for hva vi hadde funnet oss i?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 219.0,
  "end": 225.0,
  "text": "Det er et \u00f8yeblikk som kanskje h\u00f8res litt rart ut, men ogs\u00e5 hytteforbudet i fjor og i \u00e5r,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 225.0,
  "end": 228.0,
  "text": "eller hyttediskusjonen i fjor og i \u00e5r i forbindelse med p\u00e5skef\u00f8ringen,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 228.0,
  "end": 230.0,
  "text": "det var et interessant sammenligningspunkt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 230.0,
  "end": 233.0,
  "text": "For i fjor var det, f\u00e5r vi ikke dra p\u00e5 hytta?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 233.0,
  "end": 235.0,
  "text": "Sjokk og st\u00f8nn og vantro.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 235.0,
  "end": 237.0,
  "text": "Og i \u00e5r var det, f\u00e5r vi dra p\u00e5 hytta?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 237.0,
  "end": 243.0,
  "text": "En helt annen \u00f8yeblikkhet, og nesten takknemlighet over at \u00c5pus n\u00e5r slapp de oss til.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 243.0,
  "end": 244.60000000000002,
  "text": "Vi fikk lov, de lot oss.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 245.0,
  "end": 249.0,
  "text": "Og det tyder dessverre, vil jeg si, p\u00e5 en mentalitetsendring,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 249.49,
  "end": 253.49,
  "text": "fordi den motstanden som nordmenn tross alt gir politikerne,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 254.0,
  "end": 260.0,
  "text": "tross for tilliten, den er paradoxalt nok ogs\u00e5 et uttrykk for den samme tilliten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 260.0,
  "end": 264.0,
  "text": "Vi vet at samfunnet ikke er perfekt, men vi vet at vi alle trekker i samme retning.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 264.0,
  "end": 269.0,
  "text": "Akkurat i forbindelse med denne p\u00e5sken her, hvor nok Twitterforbud ble diskutert,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 269.0,
  "end": 273.0,
  "text": "og heldigvis ikke landet p\u00e5 en annen side, heldigvis for de som har hytter, det har ikke jeg,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 273.0,
  "end": 281.0,
  "text": "s\u00e5 var det en helt annen avmaktsf\u00f8lelse og kanskje en utmattelse rett og slett,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 281.0,
  "end": 283.0,
  "text": "og for demokratiske prosesser.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 283.0,
  "end": 290.0,
  "text": "Og det er ikke slik at de som ytrer kritikk eller kommer og stiller sp\u00f8rsm\u00e5l som er pirkete,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 290.0,
  "end": 295.0,
  "text": "at de er sann i maskineriet, tvertimot er de som s\u00f8rger for \u00e5 sm\u00f8re maskineriet,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 295.11,
  "end": 298.71000000000004,
  "text": "som gj\u00f8r at vi kommer frem til bedre l\u00f8sninger sammen.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 299.0,
  "end": 304.0,
  "text": "Det er jo interessant det som Torgheir sier om, hvor lydige og veldig veloppragende vi har v\u00e6rt da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 309.0,
  "text": "Fordi Torgheir, det er jo en statsr\u00e5d i denne regjeringen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 309.0,
  "end": 312.0,
  "text": "som en gang sa at klarer du en, s\u00e5 klarer du to.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 312.0,
  "end": 315.0,
  "text": "Og s\u00e5 sier de at dere skal bare ha to gjeste hjemme,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 315.0,
  "end": 319.0,
  "text": "og s\u00e5 sier vi kanskje at, eller tenker i alle fall, klarer vi to, s\u00e5 klarer vi tre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 319.0,
  "end": 323.0,
  "text": "Men nei, sikkert det er, det her g\u00e5r i grensen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 323.0,
  "end": 327.0,
  "text": "Og det mest absurde jeg har v\u00e6rt med p\u00e5, jeg har jo sittet i,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 327.0,
  "end": 334.0,
  "text": "og du snemte din 16\u00e5ring, jeg har en 15 \u00e5r gammel jente som er en venninnekrets p\u00e5 fire,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 334.0,
  "end": 336.0,
  "text": "alts\u00e5 din \u00e6reste, fire stykker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 336.0,
  "end": 342.0,
  "text": "Og s\u00e5 m\u00e5tte vi jo lute p\u00e5 hvem av de som ikke skulle f\u00e5 lov til \u00e5 komme p\u00e5 fredagstako.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 342.11,
  "end": 346.11,
  "text": "Og det er kanskje noe av det mest absurde jeg kommer til \u00e5 se tilbake p\u00e5.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 346.0,
  "end": 350.0,
  "text": "Apropos middag, Erna m\u00e5tte jo ut og beklage.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 350.0,
  "end": 355.0,
  "text": "Etter en middag p\u00e5 hallingsstuen p\u00e5 Jailo, der det var 13 til sn\u00f8s.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 355.0,
  "end": 359.0,
  "text": "Det er ingen god forklaring p\u00e5 hvorfor jeg ikke var bevisst p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 359.0,
  "end": 365.0,
  "text": "Anten at kanskje jeg har snakket s\u00e5 mye om disse reglene, at jeg ikke har lest de n\u00f8ye nok.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 365.0,
  "end": 367.0,
  "text": "Med det for \u00f8ynene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 370.0,
  "end": 372.0,
  "text": "Alts\u00e5 jeg er jo p\u00e5 en del med kommunikasjon.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 372.0,
  "end": 375.0,
  "text": "For meg er dette en ny unnskyldning i unnskyldningsboka.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 375.0,
  "end": 379.0,
  "text": "Jeg kan reglene s\u00e5 godt, at det var derfor jeg ikke fulgte reglene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 379.0,
  "end": 386.0,
  "text": "Men Torger, hvorfor er vi framleislydige og f\u00f8lger reglene n\u00e5r selv statsministeren bryter?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 386.0,
  "end": 389.0,
  "text": "N\u00e5 tror jeg dessverre det har noe med utmattelsene \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 389.0,
  "end": 395.0,
  "text": "At vi er s\u00e5 slitne, og s\u00e5 har vi nok tatt dette budskapet om at dette er ikke en 100 meter, det er en maraton.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 395.0,
  "end": 397.0,
  "text": "Og n\u00e5 er vi kanskje p\u00e5 40 kilometer, ikke sant?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 397.0,
  "end": 400.0,
  "text": "Og det ville v\u00e6rt forferdelig trist om vi tryna n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 400.0,
  "end": 403.0,
  "text": "S\u00e5 derfor holder vi ut, og da tar vi en til, og s\u00e5 tar vi en til.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 403.0,
  "end": 413.0,
  "text": "Og faren er nettopp det at, spesielt her i Oslo, hvor vi ble forespeilet at smittetalen m\u00e5tte falle under 200 nye per dag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 413.0,
  "end": 420.0,
  "text": "N\u00e5 er det skjedd, og fremdeles s\u00e5 utvidet vi, eller forlenger vi stort de aller mest ingripende tiltakene stort sett.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 420.0,
  "end": 423.0,
  "text": "Fordi vi, tross alt, det ville v\u00e6rt dumt \u00e5 gi oss n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 430.0,
  "text": "Og det er, det kan du si, det er prisveidig, og det er veldig forst\u00e5elig, og jeg er veldig langt p\u00e5 vei enig at det er bra.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 430.0,
  "end": 434.0,
  "text": "Men det er samtidig det lille mennet, hva hvis, ikke sant?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 434.0,
  "end": 439.0,
  "text": "Hva hvis dette her, neste gang det kommer noe som er en alvorlig situasjon, ikke p\u00e5 samme dimisjon som dette,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 439.0,
  "end": 444.0,
  "text": "s\u00e5 har vi n\u00e5 f\u00e5tt en erkjennelse av at dette klarer vi ogs\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 444.0,
  "end": 450.0,
  "text": "Alts\u00e5 kanskje tiltakene, hensiktsmessighet, alts\u00e5 den balansen mellom fordeler og ulemper,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 450.0,
  "end": 454.0,
  "text": "at den balansen er blitt forrykket, kanskje p\u00e5 mer permanent plan.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 454.0,
  "end": 461.0,
  "text": "Det er grunn til \u00e5 stille sp\u00f8rsm\u00e5l ved, og jeg b\u00f8r vekke bekymring hos mange.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 461.0,
  "end": 467.0,
  "text": "Vi er jo et folk som lett tilgir, og tillit kommer ikke av seg selv, det er noe en m\u00e5 fortjene.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 468.47,
  "end": 472.3366666666667,
  "text": "Tror du p\u00e5 myndighetene, Morten? Stoler du p\u00e5 regjeringen?",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 472.3366666666667,
  "end": 481.3366666666667,
  "text": "Denne type sp\u00f8rsm\u00e5l stilles av meningsm\u00e5lere hele tiden, og vi skal ta tak i to m\u00e5linger som sier noe om pandemien.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 481.3366666666667,
  "end": 484.27000000000004,
  "text": "Vi tar tillitsunders\u00f8kelsen til Ipsos f\u00f8rst.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 484.27000000000004,
  "end": 488.27,
  "text": "Pandemi eller ei, hvert \u00e5r sp\u00f8r dette byr\u00e5folk om de har tillit til regjeringen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 488.27,
  "end": 495.27,
  "text": "I 2020 steg tallet fra 65 til formidable 85%, det h\u00f8yeste tallet p\u00e5 15 \u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 495.27,
  "end": 498.27,
  "text": "Erna som den reneste superwoman.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 498.27,
  "end": 502.27,
  "text": "Norsk koronamonitor fra Opinion sp\u00f8r spesifikt om korona.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 502.27,
  "end": 508.27,
  "text": "I mars i fjor sa 77% at de har tillit til informasjonen som gis av regjeringen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 508.27,
  "end": 513.27,
  "text": "Dette tallet falt til 64% i sommer, det laveste s\u00e5 langt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 513.27,
  "end": 519.27,
  "text": "I november var tallet oppe p\u00e5 72%, og i mars var tallet 69%.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 519.27,
  "end": 523.9366666666667,
  "text": "Det var situasjonen i Norge, her er alts\u00e5 tilliten b\u00e5de h\u00f8y og stabil.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 524.0,
  "end": 528.0,
  "text": "Slik er det ikke i resten av verden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 528.0,
  "end": 531.0,
  "text": "Franskmennene er kjent for \u00e5 v\u00e6re uavhengige og skeptiske til makten,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 531.0,
  "end": 537.0,
  "text": "som tross alt bar franskmenn om \u00e5 spise av kake og lande i eget tomt forbr\u00f8d for noen hundre \u00e5r siden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 537.0,
  "end": 540.0,
  "text": "Der var tilliten til myndighetene 56% ved pandemienes utbrudd,",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 540.0,
  "end": 543.0,
  "text": "og tilliten har n\u00e5 falt til 36%.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 543.0,
  "end": 547.0,
  "text": "I Storbritannia var tilliten 65% i februar i fjor.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 547.0,
  "end": 550.0,
  "text": "I januar hadde tilliten falt til usle 37%,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 550.0,
  "end": 554.0,
  "text": "da hadde Boris Johnson akkurat avlyst hele juleferingen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 554.0,
  "end": 557.0,
  "text": "Her i Sverige, som vi har diskutert mye de siste \u00e5rene,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 557.0,
  "end": 560.0,
  "text": "s\u00e5 er tilliten p\u00e5 et startpunkt p\u00e5 75% i fjor.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 560.0,
  "end": 564.0,
  "text": "I februar i \u00e5r var det nede p\u00e5 57%.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 564.0,
  "end": 569.0,
  "text": "Og til slutt i Australien. Tilliten til helsemyndighetene begynte p\u00e5 70%,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 569.0,
  "end": 573.0,
  "text": "og er n\u00e5 steget til 78%.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 573.0,
  "end": 579.0,
  "text": "Det er tallenes tale, Morten. Stoler du mer eller mindre p\u00e5 Erna n\u00e5?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 579.89,
  "end": 585.6899999999999,
  "text": "Jeg vil ikke svare p\u00e5 det i det hele tatt n\u00e5, for det svaret f\u00e5r vi etter valet i h\u00f8st.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 585.6899999999999,
  "end": 590.69,
  "text": "Torger, det er mye snakk om avstanden mellom by og land i valgkampen.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 590.69,
  "end": 594.69,
  "text": "Har pandemien forsterket den avstanden?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 594.0,
  "end": 598.0,
  "text": "Det har v\u00e6rt mange av de sm\u00e5 bruddlinjene",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 598.0,
  "end": 602.0,
  "text": "som har kommet mer til syne enn det kanskje ville v\u00e6rt \u00f8nsket,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 602.0,
  "end": 604.0,
  "text": "spesielt fra styrelsemaktene side.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 604.0,
  "end": 608.0,
  "text": "Hytteforbudet var en ting, og s\u00e5 det som ble presset fram",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 608.0,
  "end": 612.0,
  "text": "mellom mindre av store hyttebygder, som ikke \u00f8nsket folk p\u00e5 bes\u00f8k.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 613.46,
  "end": 617.3933333333333,
  "text": "Det f\u00f8lte som et lite svik fra de som tross alt opplever at",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 618.09,
  "end": 622.09,
  "text": "man har et hus man bor i, men hytta er i st\u00f8rre grad et sted",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 622.09,
  "end": 626.0900000000001,
  "text": "hvor man kan v\u00e6re seg selv, og s\u00e5 f\u00e5r man egentlig en liten langfinger.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 626.22,
  "end": 629.22,
  "text": "Man er bare en gjest, man er ikke en del av dette samfunnet.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 629.22,
  "end": 632.22,
  "text": "Det var ganske tungt \u00e5 svelge for mange.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 632.22,
  "end": 636.22,
  "text": "S\u00e5 var det heldigvis mange kloke ordf\u00f8rer i hyttebygder rundt omkring",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 636.22,
  "end": 641.22,
  "text": "som var ompelet av munnskilling og forklarte hvorfor ting var blitt som det var blitt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 641.22,
  "end": 645.22,
  "text": "Det ble leget i en viss grad, men da vi kom frem til den nye diskusjonen",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 645.22,
  "end": 648.22,
  "text": "rundt for eksempel vaksiner og skjefordeling av vaksiner,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 648.22,
  "end": 652.22,
  "text": "s\u00e5, og dette er ren spekulativt, det kan vi kalle en hypotese da",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 652.22,
  "end": 655.22,
  "text": "for \u00e5 pynte p\u00e5 det litt som forskermessig,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 655.22,
  "end": 661.22,
  "text": "jeg tror nok at myndighetene hadde regnet med at det ville tvinge seg frem",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 661.22,
  "end": 665.22,
  "text": "et krav om skjefordeling, fordi Oslo med en ung befolkning",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 665.22,
  "end": 668.22,
  "text": "ville v\u00e6re i utgangspunktet forfordelt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 668.22,
  "end": 672.22,
  "text": "De betyr at de f\u00e5r mindre velmerke p\u00e5 den ordentlige norsk og ikke p\u00e5 den nye norsk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 672.22,
  "end": 679.22,
  "text": "Og at Oslo, som da var s\u00e5 i den grad sterkere rammet enn de aller aller fleste deler av landet,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 679.22,
  "end": 681.22,
  "text": "at de da burde logisk sett f\u00e5tt mer.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 681.22,
  "end": 686.22,
  "text": "Men det skjedde ikke, og det som Oslo bor, s\u00e5 opplevde det som et \u00f8delitte svik,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 686.22,
  "end": 690.22,
  "text": "og jeg syntes det var veldig, veldig merkelig \u00e5 se p\u00e5 diskusjonen som fulgte ettertid.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 690.22,
  "end": 694.22,
  "text": "Og s\u00e5, det toppet seg med Moldoverf\u00f8rernes hodel\u00f8se utspill,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 694.22,
  "end": 701.22,
  "text": "som var synkronisert med mye strengere tiltak fra Raimond Johansen og byr\u00e5det,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 701.22,
  "end": 705.22,
  "text": "det var rett og slett \u00e5 helle salt i \u00e5pne s\u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 705.22,
  "end": 711.22,
  "text": "Og det har, det er ikke gitt at det plasteret som har blitt klystret p\u00e5 det s\u00e5ret,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 711.22,
  "end": 714.22,
  "text": "at det har v\u00e6rt, at det har s\u00f8rget for noe s\u00e6rlig heling.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 714.22,
  "end": 720.22,
  "text": "Alts\u00e5 jeg er tvig, jeg er redd for at dette er en del av en utvikling som kanskje vil bli enda sterkere.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 720.22,
  "end": 727.22,
  "text": "Og jeg, typotesen min, er at hvis det ikke hadde v\u00e6rt valg, og hvis ikke sentepartiets fremgang hadde satt seg",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 727.22,
  "end": 732.22,
  "text": "som et skrekscenario, de aller fleste andre partiene, s\u00e5 ville man v\u00e6rt mye t\u00f8ffere,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 732.22,
  "end": 738.22,
  "text": "spesielt fra regjingshold, med \u00e5 gj\u00f8re en fornuftig skjefordeling av vaksinene.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 738.0,
  "end": 745.0,
  "text": "Ja, kontasterne er store i v\u00e5rt langstagt land. Vi skal til F\u00f8rde og til deg Kai Aage Pedersen.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 745.0,
  "end": 753.0,
  "text": "Du er redakt\u00f8r i Lokalavisa 4. Du bor i Sognefjordene, som knapt nok har hatt korona,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 753.0,
  "end": 763.0,
  "text": "men folket der har likevel m\u00e5tte forholde seg til de samme nasjonale reglene som i de omr\u00e5dene med h\u00f8g smitte.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 763.0,
  "end": 769.0,
  "text": "Hvordan har det p\u00e5virket forholdet mellom by og land?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 769.0,
  "end": 775.0,
  "text": "Nei, jeg tror at forst\u00e5elsen for at det var nasjonale reglene var ganske stor,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 775.0,
  "end": 784.0,
  "text": "ogs\u00e5 i Sognefjorden og i hele Sognefjorden egentlig. S\u00e5 det har v\u00e6rt en slags solidaritetstankegang.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 784.0,
  "end": 792.0,
  "text": "Men n\u00e5 er jo samfunnet begynt \u00e5 \u00e5pne opp igjen, og livet i Sognefjord og F\u00f8rde har v\u00e6rt tiln\u00e6rmet normalt.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 792.0,
  "end": 802.0,
  "text": "Det var en kollega av meg som skrev i andre Lokalavise at korona er noe vi ser og l\u00e6rer om p\u00e5 tv.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 802.0,
  "end": 806.0,
  "text": "For n\u00e5 er livet normalt i F\u00f8rde.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 806.0,
  "end": 810.0,
  "text": "Hvordan er koronalivet i F\u00f8rde? Beskriv det.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 810.0,
  "end": 817.0,
  "text": "F\u00f8r koronan slo inn, s\u00e5 var jo F\u00f8rde en litt s\u00f8vnig by, litt folkeliv og s\u00e5 videre.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 817.0,
  "end": 822.0,
  "text": "Men korona har faktisk gjort at vi har f\u00e5tt flere kaf\u00e9er, vi har f\u00e5tt flere kaffebarer.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 822.0,
  "end": 829.0,
  "text": "Vi hadde ikke en eneste kaffebar for koronan, men plutselig behovet for et sosialt liv i byen borte er veldig mye st\u00f8rre.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 829.0,
  "end": 836.0,
  "text": "Caf\u00e9livet blomstrer, restauranter har vi f\u00e5tt, mange hotell gjelder seg klar til sesongen.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 836.0,
  "end": 843.0,
  "text": "Alexandra Hotell i Loen for eksempel, de gjelder seg n\u00e5 klar for store rykk i helgen.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 843.0,
  "end": 849.0,
  "text": "Det er veldig mange ting som har endret seg, og kanskje ogs\u00e5 til det positive.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 849.0,
  "end": 858.0,
  "text": "Vi er veldig klar for \u00e5 ta steget ut av koronan, og s\u00e5 f\u00f8lger vi veldig godt med p\u00e5 det som skjer i Oslo og Bergen.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 858.0,
  "end": 862.0,
  "text": "Men Kvifor, tror du det er s\u00e5nn, at livet er som normalt?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 862.0,
  "end": 865.0,
  "text": "Det er jo rett og slett fordi vi har mye mindre smitte.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 865.0,
  "end": 873.0,
  "text": "N\u00e5r vi fikk de nasjonale tiltakene, s\u00e5 m\u00e5tte vi forholde oss til dem, vi gikk i munnbind noen veker og s\u00e5 videre.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 873.0,
  "end": 876.0,
  "text": "S\u00e5nn var det.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 876.0,
  "end": 885.0,
  "text": "Jeg har jo m\u00f8te med folk i Oslo for eksempel, og skj\u00f8nner hva tunge tak som har v\u00e6rt tatt der under denne pandemien.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 885.0,
  "end": 894.0,
  "text": "Jeg hadde en kollega som sitter p\u00e5 m\u00f8te med meg, som faktisk sitter i sl\u00e5brokk og hundene kommer bort og sl\u00e6kker henne i h\u00f8yre.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 894.0,
  "end": 899.0,
  "text": "Det er jo situasjoner som vi knapt mulig \u00e5 v\u00e6re tankbare for.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 899.0,
  "end": 902.0,
  "text": "Vi m\u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 agere normalt p\u00e5 det.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 902.0,
  "end": 905.0,
  "text": "Jeg spurte hvordan vi har kj\u00f8pt den sl\u00e5brokkene.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 905.0,
  "end": 909.0,
  "text": "Dette er v\u00e5rt nye, normale livet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 909.0,
  "end": 922.0,
  "text": "Vi ute p\u00e5 bygda, vi sitter egentlig og ser p\u00e5 det og har veldig stor omtanke for de store og massive endringene som har v\u00e6rt b\u00e5de i Oslo og i Bergen.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 922.0,
  "end": 927.0,
  "text": "Vi skal fra f\u00f8rde til Oslo, til komiker og programleier.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 927.0,
  "end": 932.0,
  "text": "Josef, du er faktisk p\u00e5 bygda i Oslo.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 932.0,
  "end": 939.0,
  "text": "Det er akkurat noe langt fra det livet kan leve i f\u00f8rde til livet p\u00e5 Oslo\u00f8st.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 939.0,
  "end": 946.0,
  "text": "Ja, det er dessverre det jeg sitter her p\u00e5 Tveteng\u00e5rd i hjertet av Oslo\u00f8st.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 946.0,
  "end": 953.0,
  "text": "Akkurat melker jeg noen kuer og gj\u00f8r meg klar til jakten p\u00e5 Kjerleiken.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 953.0,
  "end": 961.0,
  "text": "Det stemmer dessverre, s\u00e5 har det v\u00e6rt veldig mye smitte her p\u00e5 \u00f8stkanten.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 961.0,
  "end": 965.0,
  "text": "Det har jo sine grunner ogs\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 965.0,
  "end": 971.0,
  "text": "V\u00e5re nylandsmenn m\u00e5 jo ut av d\u00f8ra, eller flest av dem m\u00e5 jo ut av d\u00f8ra for \u00e5 jobbe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 971.0,
  "end": 979.0,
  "text": "Det er vanskelig \u00e5 levere pizza og kj\u00f8re taxi p\u00e5 hjemmekontor.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 979.0,
  "end": 986.0,
  "text": "Det er mange innvandrere som f\u00f8ler et utenforskap i det norske samfunnet.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 986.0,
  "end": 991.0,
  "text": "Har pandemien forsterket denne utenforskapen?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 991.0,
  "end": 994.0,
  "text": "Ja, dessverre har den jo det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 994.0,
  "end": 1001.0,
  "text": "Som sagt, mange av v\u00e5re nylandsmenn har kommet til landet hit p\u00e5 grunn av at de mistet litt til politikere.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1001.0,
  "end": 1007.0,
  "text": "At de liksom har dratt derfra p\u00e5 grunn av politikk og menneskerettighet og den pakka der.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1007.0,
  "end": 1011.0,
  "text": "S\u00e5 det tar jo tid \u00e5 bygge opp s\u00e5nn tillit.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1011.0,
  "end": 1019.0,
  "text": "N\u00e5 snakker jeg ikke for alle, jeg er ikke noe talsmann for v\u00e5re nylandsmenn, men jeg vet at det er et reelt problem.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1019.0,
  "end": 1025.0,
  "text": "Motsetting til faren min, som h\u00f8rer og tror p\u00e5 alt politikerne sier.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1025.0,
  "end": 1032.0,
  "text": "Men du har jo pr\u00f8vd, Josef, \u00e5 gj\u00f8re noe med dette?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1032.0,
  "end": 1038.0,
  "text": "Ja, jeg n\u00e5r jo veldig mye ut til v\u00e5re nylandsmenn.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1038.0,
  "end": 1046.0,
  "text": "Jeg ble jo siden min tid hyret inn av NRK for \u00e5 treffe denne m\u00e5lgruppen, og det har jeg gjort mange \u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1046.0,
  "end": 1054.0,
  "text": "Og jeg har jo ogs\u00e5 i samarbeid med Indi, s\u00e5 har jeg pr\u00f8vd \u00e5 lage informasjonsvideoer som n\u00e5r ut til denne gruppen med mennesker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1054.0,
  "end": 1064.0,
  "text": "Der hvor norsk kunnskapene ikke er p\u00e5 topp, s\u00e5 den kombinasjonen der er ikke s\u00e5 bra.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1064.0,
  "end": 1076.0,
  "text": "Men Josef, det blir jo litt s\u00e5nn at innvandrere f\u00e5r mye av skyldet her, og vi skal ikke glemme at det var etnisk norske skiturister som dro til \u00d8sterrike.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1076.0,
  "end": 1078.0,
  "text": "Nettopp.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1078.02,
  "end": 1081.02,
  "text": "De har jo sn\u00f8 og jegermeister i Norge, er det ikke det?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1081.0,
  "end": 1086.0,
  "text": "Jo, jeg er helt enig med det her, Erik.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1086.0,
  "end": 1096.0,
  "text": "S\u00e5 jeg kunne ikke sagt det bedre selv, men som sagt, det er jo et problem, og vi skulle jo \u00f8nske at vi hadde det som de har i f\u00f8rde.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1096.0,
  "end": 1101.0,
  "text": "Men folk bor jo litt tettere her, og en generasjons bor jo p\u00e5 T\u00f8yen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1101.0,
  "end": 1110.0,
  "text": "Der bor jo folk mye tettere, og n\u00e5r en blir smittet av da, s\u00e5 er det plutselig \u00e5tte stikker i husstaden som har f\u00e5tt korona, dessverre.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1110.0,
  "end": 1120.0,
  "text": "Takk til deg, Josef, fra Sk\u00f8yen. Takk ogs\u00e5 til Karjoge Pedersen i et forholdsvis normalt f\u00f8rde.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1120.0,
  "end": 1127.0,
  "text": "Ja, noe forsoning her mellom by og landet\u00e5r, Geir. Har det kommet noe godt ut av pandemien?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1127.67,
  "end": 1131.7366666666667,
  "text": "Ja, jeg har vel kalt virusen vaksine mot menneskelig ovremot.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1133.0,
  "end": 1141.0,
  "text": "Det har f\u00e5tt oss til \u00e5 forst\u00e5 at v\u00e5re liv er s\u00e5 tett sammenvevet nasjonalt, men f\u00f8rst og fremst globalt,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1141.0,
  "end": 1146.0,
  "text": "at v\u00e5re liv ang\u00e5r hverandre, og hva folk gj\u00f8r et sted f\u00e5r konsekvenser et annet sted.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1146.0,
  "end": 1152.0,
  "text": "S\u00e5 jeg \u00f8nsker rett og slett at dette skal f\u00e5 oss til \u00e5 tenke litt mer rydmikhet rundt hvor mye,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1152.0,
  "end": 1155.0,
  "text": "hvor mange som skal ha gjort sitt for at jeg skal ha gjort mitt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1155.0,
  "end": 1160.0,
  "text": "Alt det jeg har omgivet meg med avhengig av i dagligrivet stort sett er laget av noen andre,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1160.0,
  "end": 1165.0,
  "text": "og det betyr ikke bare at antropologi er totalt bortkastet, men det betyr at mange skal f\u00e5,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1165.0,
  "end": 1171.0,
  "text": "som samfunn, s\u00e5 er vi s\u00e5 til de grader avhengig av at andre gj\u00f8r det de skal.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1171.0,
  "end": 1177.0,
  "text": "Og det fikk vi til fulle vis n\u00e5, og s\u00e5 i og for seg i forbindelse med dette kontainerskipet",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1177.0,
  "end": 1183.0,
  "text": "som blokkerte Suezkanalen her for et par turk siden, det er litt av det samme.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1183.0,
  "end": 1188.0,
  "text": "Det er et veldig, veldig fint marsjoneri, hvor veldig mange bevegelige deler skal fungere samtidig,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1188.0,
  "end": 1192.0,
  "text": "og vanligvis gj\u00f8r det det, n\u00e5r de ikke gj\u00f8r det, s\u00e5 f\u00e5r det oss til \u00e5 minne p\u00e5 at vi er skj\u00f8ret,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1192.0,
  "end": 1194.0,
  "text": "og vi er avhengig av andre, vi er et verdenssamfunn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1194.0,
  "end": 1197.0,
  "text": "Men Erik, er det en plass det ikke er for solning, s\u00e5 er det i sosiale medier?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1197.0,
  "end": 1201.0,
  "text": "Det er det, og jeg ser jo vanligvis p\u00e5 sosiale medier, Morten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1201.0,
  "end": 1203.0,
  "text": "N\u00e5 har jeg sett p\u00e5 en veldig tidlig form for sosiale medier,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1203.0,
  "end": 1208.0,
  "text": "dette er faktisk verdens eldstyrke innen kommunikasjon, nemlig tagging.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1208.0,
  "end": 1211.0,
  "text": "Jeg s\u00e5 dette bildet p\u00e5 veien til jobb en dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1211.0,
  "end": 1218.0,
  "text": "\u00c5pne kranen, Bent H\u00f8ie, ditt svin, jeg orker ikke mer, og det er vel kanskje s\u00e5nn mange f\u00f8lger.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1218.0,
  "end": 1223.0,
  "text": "Vi er dritt lei, men vi heller ut, vi i norske tilstander.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1223.0,
  "end": 1241.0,
  "text": "Ogs\u00e5 du ser oss n\u00e5r du vil p\u00e5 Sumo, vi er tilbake live neste veke 17.30 p\u00e5 gjensyn.",
  "who": 5
 }
]