[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 6.0,
  "text": "Velkommen til partilederutsp\u00f8ring. I kveld m\u00f8ter Erlund Lysbakken fra SV.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 23.0,
  "end": 27.0,
  "text": "De gr\u00f8nne velgerne er sv\u00e6rt ettertraktede blant flere partier.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 27.0,
  "end": 32.0,
  "text": "Klarer SV \u00e5 skille seg fra Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne, eller fremst\u00e5r de n\u00e5 helt like?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 32.0,
  "end": 37.0,
  "text": "Jeg tenker at Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne tenker mer om milj\u00f8 og livskvalitet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 37.0,
  "end": 42.0,
  "text": "SV er mer likhet for alle, vil jeg tro.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 42.0,
  "end": 45.0,
  "text": "S\u00e5 Milj\u00f8partiet er tydligere p\u00e5 milj\u00f8saken enn SV?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 45.0,
  "end": 48.0,
  "text": "Ja, absolutt. Det tror jeg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 48.0,
  "end": 52.0,
  "text": "SV er mer venstreradikalt enn kanskje Milj\u00f8partiet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 52.0,
  "end": 54.0,
  "text": "Hva skal du si for at han her kaper din stemme?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 54.0,
  "end": 57.0,
  "text": "Veldig lite.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 62.0,
  "end": 67.0,
  "text": "Erlund Lysbakken, der fann vi ogs\u00e5 en SV velger p\u00e5 Karl Johan. Det er ikke d\u00e5rlig det i disse dager.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 67.0,
  "end": 72.0,
  "text": "Trenger vi egentlig SV i norsk politikk n\u00e5r vi har Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 72.39,
  "end": 75.38999999999999,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r vi fordi SV er et gr\u00f8nt venstreparti.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 75.38999999999999,
  "end": 80.38999999999999,
  "text": "Det er ikke sant at motsetningen i norsk politikk bare g\u00e5r mellom gr\u00f8nt og gr\u00e5tt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 80.38999999999999,
  "end": 82.38999999999999,
  "text": "Den g\u00e5r ogs\u00e5 mellom r\u00f8dt og bl\u00e5tt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 82.38999999999999,
  "end": 92.38999999999999,
  "text": "S\u00e5 hvis du b\u00e5de er opptatt av milj\u00f8 og samtidig opptatt av sosialikhet, kamp mot privatisering, likestilling og alt det som venstre siden er opptatt av, s\u00e5 trenger du SV.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 92.0,
  "end": 96.0,
  "text": "S\u00e5 du mener at Milj\u00f8partiet De Gr\u00f8nne ikke er opptatt av annen en milj\u00f8?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 96.0,
  "end": 101.0,
  "text": "De Gr\u00f8nne er jo veldig tydelige p\u00e5 at de er blokkuavhengige, som de kaller det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 101.0,
  "end": 107.0,
  "text": "At de like gjerne kan st\u00f8tte h\u00f8yresiden som venstre siden, for eksempel i Oslo, i Bergen, et av dette valget.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 107.0,
  "end": 111.0,
  "text": "Det er jo en helt \u00e6rlig sak, men det er jo en veldig stor forskjell mellom oss.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 111.0,
  "end": 117.0,
  "text": "Og jeg tror at forskjell mellom De Gr\u00f8nne og SV handler om alt det som ikke har med milj\u00f8 \u00e5 gj\u00f8re, for der er vi som regel enige.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 117.0,
  "end": 122.0,
  "text": "Vi vil aldri st\u00f8tte h\u00f8yresiden ved makten i de st\u00f8rste byene v\u00e5re.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 122.0,
  "end": 126.0,
  "text": "Vi er ikke fargeblinne, vi ser veldig godt forskjell p\u00e5 r\u00f8dt og bl\u00e5tt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 126.0,
  "end": 131.0,
  "text": "Men jeg tror nok at folk oppfatter det gr\u00f8nne som mer radikale i milj\u00f8politikken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 131.0,
  "end": 135.0,
  "text": "De vil skru en kranne, oljekranene for eksempel, i l\u00f8pet av 20 \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 135.0,
  "end": 140.0,
  "text": "Ja, det har ikke vi sagt at vi skal, fordi vi tror at vi trenger en gradvis overgang.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 140.0,
  "end": 143.0,
  "text": "Vi vil stoppe de store nye oljeinvesteringene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 143.0,
  "end": 146.0,
  "text": "Det mener vi er helt n\u00f8dvendig for \u00e5 f\u00e5 til omstilling.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 146.0,
  "end": 158.0,
  "text": "Men vi m\u00e5 klare \u00e5 s\u00f8rge for at alle de bedriftene, alle de ansatte, alle ingeni\u00f8rene, fagarbeidene som jobber i oljen i dag, f\u00e5r seg gradvis jobbe i de nye, gr\u00f8nne n\u00e6ringene som vi skal skape.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 158.0,
  "end": 161.0,
  "text": "Da tror ikke jeg det er s\u00e5 lurt \u00e5 bare trykke p\u00e5 avknappen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 161.0,
  "end": 168.0,
  "text": "Da tror jeg det er lurere at vi f\u00e5r i gang et ordentlig gr\u00f8ntskifte der vi skaper det her nye, gr\u00f8nne n\u00e6ringslivet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 168.0,
  "end": 172.0,
  "text": "Men en viktig del av det er \u00e5 si nei til de store nye oljeprosjektene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 172.0,
  "end": 178.0,
  "text": "For eksempel, SVD Gr\u00f8nne stod sammen om \u00e5 si nei til denne store Johans F\u00e6rderup investeringen for sommer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 178.0,
  "end": 185.0,
  "text": "Men Milj\u00f8partiet der Gr\u00f8nne, der ville vi gjennomf\u00f8re en revolusjon som ville endre velferdsstaten totalt slik som vi kjenner den i dag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 185.0,
  "end": 189.0,
  "text": "Og jeg ser at vi m\u00e5 gj\u00f8re det fordi vi ikke har noe valg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 189.0,
  "end": 191.0,
  "text": "Har vi ikke det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 190.83,
  "end": 193.83000000000004,
  "text": "Vi har ikke noe annet valg enn \u00e5 sette i gang det gr\u00f8nne skiften.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 194.0,
  "end": 200.0,
  "text": "Og SV er ikke noe mindre radikalt Milj\u00f8parti, men vi er opptatt av \u00e5 klare omstillingen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 199.96,
  "end": 201.96000000000004,
  "text": "Dere er et mindre radikalt Milj\u00f8parti.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 201.96000000000004,
  "end": 203.96000000000006,
  "text": "Dere vil ikke stenge oljekranene.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 204.0,
  "end": 209.0,
  "text": "Dere vil ikke ha dieselbilene og bensinbilene slutt p\u00e5 importen i 2025.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 209.0,
  "end": 212.0,
  "text": "Dere er langt mer radikale enn dere er p\u00e5 Milj\u00f8partiet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 212.0,
  "end": 218.0,
  "text": "Vi vil like raskt frem til nullutslipsamfunnet, men vi mener at vi har en mer fornyftig strategi p\u00e5 en eller annen m\u00e5ned.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 218.0,
  "end": 224.0,
  "text": "En av de tingene som er veldig viktige for oss, er \u00e5 ta vare p\u00e5 den norske velferdsmodellen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 224.0,
  "end": 226.0,
  "text": "Fordi vi er helt sikre p\u00e5 den.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 226.0,
  "end": 228.0,
  "text": "Og det gj\u00f8r ikke du med deg gr\u00f8nne sin politikk?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 228.0,
  "end": 235.0,
  "text": "I hvert fall som du n\u00e5 setterte det, hvis en skal bygge ned norsk velferd, s\u00e5 tror vi det ikke er noen grunn til \u00e5 bygge ned norsk offentlig velferd.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 235.0,
  "end": 238.0,
  "text": "Felleskapet for \u00e5 redde milj\u00f8et.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 238.0,
  "end": 242.0,
  "text": "Det vi trenger er \u00e5 redusere det private milj\u00f8skadelige forbruket.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 242.0,
  "end": 247.0,
  "text": "Det \u00e5 skape en god heldagsskole, det \u00e5 skape bedre eldreomsorg, det \u00f8delegger ikke milj\u00f8et.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 247.74,
  "end": 249.74,
  "text": "Og s\u00e5 er det en ting til som er veldig viktig.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 249.74,
  "end": 254.74,
  "text": "Vi f\u00e5r ikke gr\u00f8nn politikk uten at vi ogs\u00e5 f\u00f8rer r\u00f8d fordelingspolitikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 254.74,
  "end": 260.74,
  "text": "For hvis vi skal gjennom et s\u00e5 stort skifte, som det gr\u00f8nne skiftet blir, det blir en nesten...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 260.74,
  "end": 264.74,
  "text": "Ikke med SV, men med Milj\u00f8partiet er Gr\u00f8nne, s\u00e5 blir det et kjempe stort skifte.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 264.74,
  "end": 267.74,
  "text": "Jo, men det gr\u00f8nne skiftet blir et nesten altomfattende samfunnsendring, skj\u00f8nner du?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 267.74,
  "end": 269.74,
  "text": "For vi skal begynne \u00e5 leve av helt nye ting.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 269.0,
  "end": 272.0,
  "text": "Ja, men det tar ikke s\u00e5 lang tid, vi har s\u00e5 d\u00e5rlig tid som Milj\u00f8partiet er Gr\u00f8nne.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 272.0,
  "end": 275.0,
  "text": "Vi m\u00e5 gj\u00f8re det n\u00e5, og velger om du tror p\u00e5 deg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 275.0,
  "end": 279.0,
  "text": "Velger om du tror p\u00e5 deg, for det g\u00e5r rett opp, og det tar velger fra SV.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 279.0,
  "end": 280.0,
  "text": "Er ikke det et problem?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 280.0,
  "end": 283.0,
  "text": "De siste m\u00e5lingene vi har sett, er at b\u00e5de SV og de gr\u00f8nne g\u00e5r fram.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 283.0,
  "end": 287.0,
  "text": "Det kan hende at det blir resultatet av dette valget, og det er veldig s\u00f8r for \u00e5 v\u00e6re et gledelig resultat,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 287.0,
  "end": 290.0,
  "text": "for da f\u00e5r vi en sterkere gr\u00f8nn blokk enn oss politikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 290.0,
  "end": 295.0,
  "text": "Men det vi har \u00e5 si til de velgerne er at hvis vi skal greie den gr\u00f8nne omstillingen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 295.0,
  "end": 299.0,
  "text": "s\u00e5 m\u00e5 vi b\u00e5de v\u00e6re radikale i milj\u00f8politikken, rask omstilling bort fra oljen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 299.0,
  "end": 304.0,
  "text": "stoppe disse nye store monstermotorveiene som mange bygger inn i byene v\u00e5re,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 309.0,
  "text": "virkelig tro og til p\u00e5 det gr\u00f8nne, men s\u00e5 m\u00e5 vi samtidig skape et samfunn med sm\u00e5 forskjeller,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 309.0,
  "end": 313.0,
  "text": "for et samfunn med sm\u00e5 forskjeller som best klarer store omstillinger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 313.0,
  "end": 314.0,
  "text": "Og hvis du skal gj\u00f8re det...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 314.0,
  "end": 317.0,
  "text": "Og milj\u00f8politikken er gr\u00f8nn, det skaper ikke samfunn med sm\u00e5 forskjeller, mener du?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 317.0,
  "end": 321.0,
  "text": "Hvis du sier at motsetningen mellom r\u00f8dt og bl\u00e5tt ikke er viktig,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 321.0,
  "end": 324.0,
  "text": "og like gjerne kan gi makten til \u00e5 h\u00f8re, da tar du ikke det p\u00e5 alvor.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 324.0,
  "end": 329.0,
  "text": "Et annet parti som SV leker en god del til, det er Arbeiderpartiet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 329.0,
  "end": 332.0,
  "text": "F\u00f8ler du at Arbeiderpartiet stiller SV sikker av drobe?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 332.0,
  "end": 335.0,
  "text": "Jeg skulle jo h\u00e5pe, jeg \u00f8nsker at de gjorde det mer egentlig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 335.0,
  "end": 337.0,
  "text": "Det har de gjort veldig godt av.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 337.0,
  "end": 341.0,
  "text": "Men det har skjedd noen ganger at Arbeiderpartiet har kommet etter oss.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 341.0,
  "end": 347.0,
  "text": "For eksempel snakker de n\u00e5 om skolemat, som de f\u00f8r var veldig mot.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 347.0,
  "end": 351.0,
  "text": "Jeg h\u00e5per at de etter hvert kommer etter oss i andre skolesaker,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 351.0,
  "end": 355.0,
  "text": "n\u00e5r det gjelder det \u00e5 sl\u00e5ss for flere l\u00e6rere, det \u00e5 ta bort hjemmeleksene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 355.0,
  "end": 357.0,
  "text": "For oss er det jo bra hvis Arbeiderpartiet kommer etter oss,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 357.0,
  "end": 361.0,
  "text": "men veldig ofte s\u00e5 er det SV som tenker nytt p\u00e5 norsk venstreside.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 361.0,
  "end": 365.0,
  "text": "Arbeiderpartiet er ofte litt treigere enn oss med det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 365.0,
  "end": 369.0,
  "text": "Jeg tror at mange velger vil si at du har to valg p\u00e5 venstresiden,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 369.0,
  "end": 372.0,
  "text": "et Arbeiderparti som like gjerne kan bevege seg inn mot sentrum,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 372.0,
  "end": 376.0,
  "text": "som ikke alltid er s\u00e5 tydelig hva st\u00e5r for, og et veldig tydelig venstreparti.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 376.0,
  "end": 380.0,
  "text": "P\u00e5 TV2 sine siste m\u00e5linger har SV faktisk v\u00e6rt i pluss,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 380.0,
  "end": 383.0,
  "text": "n\u00e5r det gjelder velgerutveksling mot b\u00e5de Arbeiderpartiet og De Gr\u00f8nne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 383.0,
  "end": 386.0,
  "text": "Men da var du jo i utlandet, s\u00e5 kanskje det er en forklaring.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 386.0,
  "end": 389.0,
  "text": "Kanskje du m\u00e5 v\u00e6re mer i utlandet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 389.0,
  "end": 394.0,
  "text": "Hva tenkte du da n\u00e5r Arbeiderpartiet tok denne klippekortordninga i eldreomsorger,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 394.0,
  "end": 396.0,
  "text": "som de lanserte p\u00e5 valgkamp\u00e5pninga.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 396.0,
  "end": 399.0,
  "text": "To dager etterp\u00e5 kom Oslo og PM akkurat til samme.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 399.0,
  "end": 402.0,
  "text": "Er ikke det \u00e5 stele SV sine kli?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 402.0,
  "end": 406.0,
  "text": "Jeg tenkte at det er en anerkjennelse av at vi har gode ideer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 406.0,
  "end": 410.0,
  "text": "S\u00e5 s\u00e5 jeg at Ramon Jansens han hadde hentet ideen fra Danmark.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 410.0,
  "end": 413.0,
  "text": "Det var vel strengt at SV fremmet dette forslaget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 413.0,
  "end": 418.0,
  "text": "som alts\u00e5 er \u00e5 gi eldre pleietrengene",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 418.0,
  "end": 421.0,
  "text": "litt tid som de kan bestemme om \u00e5 v\u00e6re selv.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 421.0,
  "end": 423.0,
  "text": "Litt snusler han en halvtime i uka, nei?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 425.0,
  "text": "Jo, men s\u00e5 kan du samle det opp til to og en halvtime.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 425.0,
  "end": 427.0,
  "text": "I l\u00f8pet av en hel m\u00e5ned, det er jo ingenting.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 427.0,
  "end": 429.0,
  "text": "Men i forhold til den hverdagen mange av de som har i dag,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 429.0,
  "end": 431.0,
  "text": "der du ikke kan bestemme om \u00e5 v\u00e6re noe av tiden din selv,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 431.0,
  "end": 434.0,
  "text": "og der er det for eksempel i Oslo og Bergen en stoppeklokkeomsorg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 434.0,
  "end": 437.0,
  "text": "som helt tar ut det enkelte menneskets behov.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 437.0,
  "end": 439.0,
  "text": "Det klipper kos bedre enn stoppeklokke, da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 439.0,
  "end": 442.0,
  "text": "Ja, det er veldig mye bedre, fordi det flytter makten over tilbudet",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 442.0,
  "end": 446.0,
  "text": "fra det kommunale byr\u00e5kratiet til den eldre selv.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 446.0,
  "end": 449.0,
  "text": "Dette er det gjennomf\u00f8rt i K\u00f8benhavn, og det betyr at de gamle",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 449.0,
  "end": 453.0,
  "text": "for eksempel kan f\u00e5 tatt seg en tur p\u00e5 butikken eller i banken selv,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 453.0,
  "end": 456.0,
  "text": "som mange ikke kan, bes\u00f8ke en venn, bare ha et sted \u00e5...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 456.0,
  "end": 459.0,
  "text": "Bare to og en halvtime i l\u00f8pet av en hel m\u00e5ned, bare to og en halvtime?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 459.0,
  "end": 462.0,
  "text": "Ja, men det har faktisk skapt en liten frihetsrevolusjon der,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 462.0,
  "end": 465.0,
  "text": "for mange eldre i K\u00f8benhavn, som ellers aldri kommer \u00e5 se ut.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 465.0,
  "end": 469.0,
  "text": "Og husker p\u00e5 det, ensomhet, det at man sitter l\u00e5st fast",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 469.0,
  "end": 473.0,
  "text": "og aldri kan komme seg noen vei, det er et enormt problem for mange eldre,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 473.0,
  "end": 475.0,
  "text": "og den ordningen vi kunne gj\u00f8re noe med det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 475.0,
  "end": 478.0,
  "text": "Og noen av begynnelsen i Oslo for det, s\u00e5 kan vi jo f\u00e5 gjort det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 478.0,
  "end": 483.0,
  "text": "S\u00e5 vil de finansiere det med egenomskatt, auke egenomskatten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 483.05,
  "end": 487.9166666666667,
  "text": "3 millioner kroner skulle v\u00e6re botten for \u00e5 drage, f\u00f8rst som SV for Oslo,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 489.0,
  "end": 492.0,
  "text": "og det betyr at det er flere tittusenvis, flere enn det Arbeiderpartiet",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 492.0,
  "end": 496.0,
  "text": "har forsl\u00e5tt, vil m\u00e5tte betale egenomskatt i Oslo.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 496.0,
  "end": 500.0,
  "text": "Hvorfor skal folk med vanlige leiligheter og hus betale egenomskatt?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 500.0,
  "end": 505.0,
  "text": "Med fort forslag vil 89 prosent av innbyggerne i Grorudalen...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 505.0,
  "end": 507.0,
  "text": "Det er 3 millioner forsatt, er ikke det det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 507.0,
  "end": 509.0,
  "text": "Jo, 3 millioner er botten for \u00e5 drage.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 509.0,
  "end": 513.0,
  "text": "I Alna bydel i Grorudalen vil det bety at 89 prosent ikke betaler noen ting.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 513.0,
  "end": 517.0,
  "text": "S\u00e5 dette er en ganske sosialskatt, der det er vest i byen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 517.0,
  "end": 521.0,
  "text": "en vil betale mest, mens en \u00f8st i byen vil betale ganske lite.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 521.0,
  "end": 524.0,
  "text": "Hvis du har en bolig med markedsv\u00e6rdi p\u00e5 5 millioner,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 524.0,
  "end": 527.0,
  "text": "s\u00e5 vil du nest\u00e5 betale 167 kroner i morgen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 527.0,
  "end": 531.0,
  "text": "Det betyr at hvis du ogs\u00e5 har et barn som g\u00e5r i aktivitetsskolen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 531.0,
  "end": 535.0,
  "text": "som SFO heter i Oslo, s\u00e5 vil du g\u00e5 massivt i pluss,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 535.0,
  "end": 538.0,
  "text": "for vi har tenkt \u00e5 bruke en del av pengene p\u00e5 \u00e5 gj\u00f8re aktivitetsskolen gratis.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 538.0,
  "end": 540.0,
  "text": "Vi har tenkt \u00e5 s\u00f8rge for at det blir flere l\u00e6rere,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 540.0,
  "end": 542.0,
  "text": "det skal bli \u00f8kt bemanning i eldreomsorgen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 542.0,
  "end": 545.0,
  "text": "S\u00e5 det er ikke bedre eldreomsorgen det skal brukes til, det vil Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 545.0,
  "end": 548.0,
  "text": "Vi vil bruke det p\u00e5 skole, barnehager og eldreomsorg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 548.0,
  "end": 551.0,
  "text": "og det er n\u00f8dvendig, for uten den skatten f\u00e5r vi ikke til et velferdsl\u00f8ft,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 551.0,
  "end": 555.0,
  "text": "og det er derfor Venstre Siden kan love at vi virkelig kan forandre velferden i Oslo.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 555.0,
  "end": 557.0,
  "text": "Det m\u00e5 jeg legge til, jeg er fra Bergen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 557.0,
  "end": 564.0,
  "text": "I Bergen har ogs\u00e5 H\u00f8yresiden, der har H\u00f8yresiden innf\u00f8rt en eiendomsskatt,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 564.0,
  "end": 567.0,
  "text": "med mye lavere bundfordrag enn det vi foresl\u00e5r i Oslo,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 567.0,
  "end": 571.0,
  "text": "og det er jo litt rart at norsk h\u00f8yreside sier at det vil v\u00e6re katastrofe i Oslo,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 571.0,
  "end": 573.0000000000001,
  "text": "mens det er kjempesmart i Bergen.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 573.0,
  "end": 578.0,
  "text": "Men Arbeiderpartiet vil ha bundfordrag p\u00e5 4 millioner i Oslo,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 578.0,
  "end": 584.0,
  "text": "men det st\u00e5r fast p\u00e5 3 millioner, eller er det villig til \u00e5 gj\u00f8re som Arbeiderpartiet her?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 583.87,
  "end": 586.8699999999999,
  "text": "Vi mener jo at v\u00e5rt forslag er best, s\u00e5nn er det alltid,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 587.0,
  "end": 590.0,
  "text": "men s\u00e5 skal vi styre byen sammen med Arbeiderpartiet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 590.0,
  "end": 593.0,
  "text": "det betyr at vi f\u00e5r sette oss ned og forhandle etter valget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 595.0,
  "text": "og bli enige b\u00e5de om hvordan dette skal gj\u00f8res,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 595.0,
  "end": 599.0,
  "text": "men ikke minst hvordan vi skal forbedre skoleelderomsorg og barnehager i Oslo,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 599.0,
  "end": 602.0,
  "text": "og jeg er helt sikker p\u00e5 at vi kommer til \u00e5 bli enige om det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 602.0,
  "end": 606.0,
  "text": "\u00d8ystein Gufedal er en av SVR's som har g\u00e5tt til Arbeiderpartiet,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 606.0,
  "end": 609.0,
  "text": "det har v\u00e6rt mange av dem, og han gjerde seg,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 609.0,
  "end": 612.0,
  "text": "han tidligere statsr\u00e5d i den r\u00f8dgr\u00f8nne regjeringen,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 612.0,
  "end": 615.0,
  "text": "og gj\u00f8r det fordi han ikke kjenner igjen partiet sitt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 615.0,
  "end": 617.0,
  "text": "Hva kommentar har du til det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 617.0,
  "end": 622.0,
  "text": "Jeg mener det er en \u00e6rlig sak \u00e5 skifte mening, og bytte parti.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 622.0,
  "end": 626.0,
  "text": "\u00d8ystein har jo fortalt at han har stemt Arbeiderpartiet ved flere valg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 626.0,
  "end": 628.0,
  "text": "og da h\u00f8rer han jo hjemme i Arbeiderpartiet.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 628.0,
  "end": 631.0,
  "text": "Men jeg tror nok det handler mer om at \u00d8ystein har forandret seg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 631.0,
  "end": 633.0,
  "text": "enn at SVR har forandret seg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 633.6,
  "end": 637.7333333333333,
  "text": "Vi er stort sett det samme partiet som vi var n\u00e5r han var med,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 638.0,
  "end": 641.0,
  "text": "og de fleste av oss som bygde det partiet sammen med han,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 641.0,
  "end": 643.0,
  "text": "tusenvis av vennsker, og vi er fortsatt i SV.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 642.73,
  "end": 646.8633333333333,
  "text": "Vi snakker n\u00e5 om han som gjennomf\u00f8rte banehagereformen for SV,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 648.0,
  "end": 651.0,
  "text": "store prestisjesaker i regjering.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 651.0,
  "end": 653.0,
  "text": "Hva er det som har skjedd med SV n\u00e5r en mann som han,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 653.0,
  "end": 655.0,
  "text": "ikke f\u00f8ler seg hjemme i partiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 654.86,
  "end": 656.8600000000001,
  "text": "Jeg har jobbet n\u00e6rt sammen med \u00d8ystein,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 657.0,
  "end": 659.0,
  "text": "vi har satt i komiteet sammen p\u00e5 Stortinget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 659.0,
  "end": 662.0,
  "text": "og har hatt et godt forhold til \u00d8ystein.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 662.0,
  "end": 665.0,
  "text": "Men jeg opplever at \u00d8ystein er ganske klar ogs\u00e5 p\u00e5 at",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 665.0,
  "end": 668.0,
  "text": "dette handler om at han har forandret mening om en del ting.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 668.0,
  "end": 670.0,
  "text": "Han sa for eksempel at han var blitt mer positiv til EU,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 670.0,
  "end": 672.0,
  "text": "og det har jeg stor respekt for, ikke sant?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 672.0,
  "end": 675.0,
  "text": "Men da, man beveger seg, man forandrer siden, man utvikler seg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 675.0,
  "end": 677.0,
  "text": "Det er en \u00e6rlig sak, det skjer jo med mange, det er politikken,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 677.0,
  "end": 680.0,
  "text": "og da er det naturlig at han g\u00e5r til det partiet der han h\u00f8rer mest hjemme.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 680.0,
  "end": 682.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det andre som kommer andre vei.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 682.0,
  "end": 686.0,
  "text": "Hvorfor er SV s\u00e5 imot privatisering?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 685.88,
  "end": 688.8800000000001,
  "text": "Vi er mot det fordi vi vil at hver eneste krone",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 689.0,
  "end": 692.0,
  "text": "som vi bevilger til eldreomsorg, til skole, til barnehager,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 692.0,
  "end": 696.0,
  "text": "skal g\u00e5 til det, og ikke til profitt hos velferdsbaroner",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 696.0,
  "end": 698.0,
  "text": "eller store internasjonale selskaper.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 698.0,
  "end": 701.0,
  "text": "Og det er det viktigste, vi tror vi da f\u00e5r mer ut av pengene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 701.0,
  "end": 704.0,
  "text": "I tillegg m\u00e5 jeg forlove \u00e5 nevne at vi har ganske d\u00e5rlige erfaringer",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 704.0,
  "end": 708.0,
  "text": "om hva slags arbeidsliv konkurransutsetting skaper.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 708.0,
  "end": 712.0,
  "text": "Det betyr ofte pensjonstomping, d\u00e5rligere betingelser, tynnere bemanning,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 712.0,
  "end": 716.0,
  "text": "og det er ikke bra for hverken kvaliteten i velferden,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 716.0,
  "end": 719.0,
  "text": "eller for de menneskene som skal jobbe.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 718.98,
  "end": 720.98,
  "text": "Men n\u00e5 angriper du ogs\u00e5 de private barnehagene.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 721.0,
  "end": 726.0,
  "text": "Uten de private barnehagene, det er 53% av alle barnehagene som er private,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 726.0,
  "end": 731.0,
  "text": "s\u00e5 hadde det ikke klart \u00e5 gjennomf\u00f8re dette barnehagel\u00f8ftet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 731.0,
  "end": 738.0,
  "text": "Mener du da at de private barnehagene, 53%, skal kj\u00f8pes av det offentlige?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 737.91,
  "end": 740.9099999999999,
  "text": "Nei, vi er for at det skal kunne v\u00e6re private barnehager,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 741.0,
  "end": 746.0,
  "text": "men det vi vil, det er \u00e5 stoppe muligheten til \u00e5 ta ut utbytte eller profitt",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 746.0,
  "end": 749.0,
  "text": "fra barnehager, s\u00e5nn som vi \u00f8nsker i hele velferdsstaten.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 749.0,
  "end": 752.0,
  "text": "Vi synes ikke det er noen grunn til at enkeltmennesker skal kunne tjene seg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 752.0,
  "end": 753.0,
  "text": "De skal ikke tjene penger p\u00e5 barnehager.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 753.3,
  "end": 756.3,
  "text": "Folk som jobber der skal tjene penger p\u00e5 det,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 756.3,
  "end": 758.3,
  "text": "og det skal v\u00e6re mulig \u00e5 investere i barnehager.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 758.3,
  "end": 760.3,
  "text": "Vi synes ikke det er noen grunn til at store selskaper",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 760.3,
  "end": 763.3,
  "text": "skal kunne ta ut utbytte av barnehagedrift,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 763.3,
  "end": 765.3,
  "text": "n\u00e5r det er noe som er offentlig finansiert.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 765.3,
  "end": 769.3,
  "text": "Du og jeg og alle andre betaler skatten v\u00e5r for \u00e5 f\u00e5 tjenester tilbake,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 769.3,
  "end": 771.3,
  "text": "ikke for at noen skal tjene penger p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 771.0,
  "end": 777.0,
  "text": "Men er det s\u00e5 mot private, at dere ogs\u00e5 mener at kommunen skal drive treningssenter?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 777.35,
  "end": 781.4833333333333,
  "text": "Nei, vi er for at private l\u00f8ser veldig mange oppgaver i Norge,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 783.0,
  "end": 787.0,
  "text": "og s\u00e5 understreker det at vi er for private innslag i velferden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 787.0,
  "end": 791.0,
  "text": "Vi er jo de ideelle akt\u00f8rene i velferdens bestevenn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 791.0,
  "end": 795.0,
  "text": "Vi vil at de skal f\u00e5 l\u00f8pende kontrakter med det offentlige.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 795.0,
  "end": 799.0,
  "text": "Men vi er mot en komersialisering av velferden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 799.0,
  "end": 801.0,
  "text": "Ogs\u00e5 er det veldig mange andre ting i det norske samfunnet",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 801.24,
  "end": 804.24,
  "text": "som kommersiellt er utmerket, og som de skal f\u00e5 fortsette.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 804.0,
  "end": 809.0,
  "text": "Grunnen til at jeg sp\u00f8r deg dette med treningssenter, er at i kommunevalgprogrammet for Stavanger,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 809.0,
  "end": 812.0,
  "text": "s\u00e5 g\u00e5r partiet inn for at kommunen skal drive treningssenter,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 812.0,
  "end": 814.0,
  "text": "fordi det er s\u00e5 dyt p\u00e5 det private.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 814.0,
  "end": 816.0,
  "text": "Er det en politikk som skal gjelde det i resten av landet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 816.37,
  "end": 820.3699999999999,
  "text": "Jeg har h\u00f8rt om noen andre som har g\u00e5tt inn for det, men det kan godt hende.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 820.3699999999999,
  "end": 827.3699999999999,
  "text": "Det er en god id\u00e9 for Stavanger, fordi det er mange som ikke har mulighet til \u00e5 ta del i det tilbudet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 827.3699999999999,
  "end": 829.3699999999999,
  "text": "Folkehelse er viktig for oss.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 829.0,
  "end": 834.0,
  "text": "I en artikkel i Dagens N\u00e6ringsliv 30. juni i \u00e5r, s\u00e5 skrev tidligere partileder Erik Solheim,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 834.0,
  "end": 839.0,
  "text": "at \u00e5 hjelpe flyktningene i n\u00e6romr\u00e5der er en opplagt rett tanke.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 839.0,
  "end": 844.0,
  "text": "Carly Hagens forslag burde omfamnes. Er du enig med han?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 844.0,
  "end": 846.0,
  "text": "Noe vi skal akkurat kalle Hagens forslag, det var.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 846.0,
  "end": 850.0,
  "text": "Men at vi b\u00f8r hjelpe flyktningene mer i n\u00e6romr\u00e5der, det er det ingen tvil om.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 850.0,
  "end": 854.0,
  "text": "En av de viktige grunnen til at jeg sveker mot denne avtalen om Syria,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 854.0,
  "end": 856.0,
  "text": "som flertallet undertegnet i juni,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 856.0,
  "end": 860.0,
  "text": "det var nettopp at vi mente hjelpen til n\u00e6romr\u00e5derne var for liten,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 860.0,
  "end": 863.0,
  "text": "og s\u00e5 syntes vi det var sm\u00e5lig at de sm\u00e5 bel\u00f8pene som ble gitt,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 863.0,
  "end": 866.0,
  "text": "ble tatt fra andre fattige mennesker.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 866.0,
  "end": 872.0,
  "text": "S\u00e5 vi foreslo \u00e5 bevilge litt mer av v\u00e5r egen rikdom, direkte til mennesker i n\u00e6romr\u00e5derne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 872.0,
  "end": 874.0,
  "text": "Det er jo n\u00e6romr\u00e5derne til Syria vi snakker om her.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 874.0,
  "end": 878.0,
  "text": "Sverige gj\u00f8r seg n\u00e5 klar til \u00e5 ta imot 75 000 flyktninger i \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 878.0,
  "end": 885.0,
  "text": "Hvis vi rekner det p\u00e5 folketallet i Norge, s\u00e5 skulle det bli rundt 40 000 flyktninger.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 885.0,
  "end": 888.0,
  "text": "Kan vi v\u00e6re d\u00e5rligere enn svenskene?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 887.61,
  "end": 889.6100000000001,
  "text": "Vi har ikke foresl\u00e5tt et s\u00e5 h\u00f8yt tall,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 890.0,
  "end": 894.0,
  "text": "men vi har foresl\u00e5tt at Norge skal ta imot 10 000 kvoteflyktninger p\u00e5 to \u00e5r,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 894.0,
  "end": 896.0,
  "text": "og s\u00e5 har vi foresl\u00e5tt at vi skal v\u00e6re...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 896.0,
  "end": 897.0,
  "text": "N\u00e5 er det en akutt situasjon.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 897.0,
  "end": 902.0,
  "text": "75 000 sier svenskene til de venter jo, og det kom 31 000 allerede.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 902.0,
  "end": 906.0,
  "text": "Hvor mange i denne kritiske situasjon b\u00f8r vi ta imot?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 906.0,
  "end": 910.0,
  "text": "Husker p\u00e5 at det svenskene snakker om, det er i stor grad asyls\u00f8kere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 910.0,
  "end": 914.0,
  "text": "Og veldig mange de drar n\u00e5 til Sverige, enda flere til Tyskland.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 914.0,
  "end": 917.0,
  "text": "Jeg var jo nettopp nede i Heller som m\u00f8tte mange av disse flyktningene,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 917.0,
  "end": 920.0,
  "text": "og jeg har tatt bare mennesker som sa de var p\u00e5 vei til Tyskland eller Sverige.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 920.13,
  "end": 923.7966666666666,
  "text": "Det er helt \u00e5penbart at vi ogs\u00e5 m\u00e5 ta et st\u00f8rre ansvar.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 924.0,
  "end": 927.0,
  "text": "Hvor stort ansvar b\u00f8r vi ta? B\u00f8r vi ta et mindre ansvar enn svenskene?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 927.16,
  "end": 929.24,
  "text": "Jeg tenker at det ikke er mulig \u00e5 si et tall p\u00e5 det,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 929.24,
  "end": 931.24,
  "text": "for det kommer rett og slett an p\u00e5 hvor mange av disse menneskene",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 931.24,
  "end": 932.4,
  "text": "som finner sin vei til Norge.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 932.4,
  "end": 935.4000000000001,
  "text": "De fleste syr\u00f8rer som n\u00e5 kommer til Norge f\u00e5r jo opphold,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 935.4000000000001,
  "end": 936.4000000000001,
  "text": "for de har krav p\u00e5 beskyttelse.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 936.0,
  "end": 943.0,
  "text": "Erna Solberg sa i en partilederdebatt at vi kan vente og bli tvinget til \u00e5 ta imot 20 000.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 943.0,
  "end": 946.0,
  "text": "Det er s\u00e5 mange ting. Hvordan stiller du deg til det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 946.0,
  "end": 951.0,
  "text": "Jeg synes det er vanskelig \u00e5 si et tall, for vi vet ikke noe annet enn at det kommer til \u00e5 komme mange.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 951.0,
  "end": 954.0,
  "text": "Du er v\u00e5r p\u00e5 Lesbos, du har sett n\u00f8den i \u00f8ynene,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 954.0,
  "end": 960.0,
  "text": "du leder et radikalt parti som er kjent for \u00e5 v\u00e6re venlige for og til flyktninger,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 960.0,
  "end": 962.0,
  "text": "og s\u00e5 kan ikke du si et tall.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 962.0,
  "end": 964.0,
  "text": "Men det er jo ingen som kan si et tall.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 964.0,
  "end": 968.0,
  "text": "Jo, svenskene kan si et tall, jeg sier 75 000, de har 31 000.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 968.0,
  "end": 971.0,
  "text": "Skal vi v\u00e6re d\u00e5rligere enn svenskene, er du Lysbakken?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 970.23,
  "end": 972.23,
  "text": "De har ikke et vedtak, de har et anslag.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 973.0,
  "end": 975.0,
  "text": "Hva anslag er dette?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 974.23,
  "end": 976.23,
  "text": "Vi er klar for \u00e5 ta imot mange.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 977.0,
  "end": 981.0,
  "text": "Vi \u00f8nsker \u00e5 ta imot flere kvotoflyktninger enn de andre partiene har g\u00e5tt inn for.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 981.0,
  "end": 983.0,
  "text": "Vi synes vi skal holde til l\u00f8ften.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 983.0,
  "end": 987.0,
  "text": "Det er bare 2 000 du har sagt, du har sagt 10 000, og s\u00e5 ble du samarbeid p\u00e5 Stortinget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 987.0,
  "end": 992.0,
  "text": "N\u00e5 kan ikke du si et eneste anslag, det kan svenskene gj\u00f8re, det kan ikke du.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 992.0,
  "end": 996.0,
  "text": "Jeg kan gi deg ikke bare et anslag, men et konkret l\u00f8ft om hva vi vil foresl\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 996.0,
  "end": 1001.0,
  "text": "Vi gikk imot 10 000 kvotoflyktninger fra Syria p\u00e5 2 \u00e5r, s\u00e5nn som alle de andre partiene lovet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1001.0,
  "end": 1003.0,
  "text": "Men br\u00f8t i den avtalen vi gikk imot.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1003.0,
  "end": 1007.0,
  "text": "10 000, det snakker meg i flyktningskatastrof, s\u00e5 det er st\u00f8rst n\u00f8d til andre brennskrig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1007.0,
  "end": 1012.0,
  "text": "Og s\u00e5 sier du at du kan ikke gi et anslag, du sier 10 000.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1012.0,
  "end": 1015.0,
  "text": "Det venter 11 000 hit, er du Lysbakken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1015.0,
  "end": 1019.0,
  "text": "Nettopp fordi du har rett i \u00e5r, s\u00e5 m\u00e5 vi ikke gj\u00f8re mer enn de 10 000, for det kommer til \u00e5 komme flere hit.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1019.0,
  "end": 1022.0,
  "text": "Ja, men hvorfor er det s\u00e5 vanskelig for deg \u00e5 si at ja, vi er s\u00e5nn som svenskene?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1022.0,
  "end": 1025.0,
  "text": "Fordi jeg ikke er sp\u00e5rmann, jeg aner ikke hvor mange som kommer til \u00e5 komme.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1025.0,
  "end": 1032.0,
  "text": "Men det jeg sier er at vi skal ta imot de syrerne som kommer hit, og vi m\u00e5 v\u00e6re beredt p\u00e5 at det vil komme mange flere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1032.0,
  "end": 1034.0,
  "text": "Hvor mange m\u00e5 vi v\u00e6re beredt p\u00e5?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1034.0,
  "end": 1039.0,
  "text": "Det kan vi ikke vite i dag, det er mulig at utl\u00e6ringsmyndigheten etter hvert tar anslag p\u00e5 det, men vi vet ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1039.0,
  "end": 1044.0,
  "text": "Men vi er n\u00f8dt til \u00e5 klare \u00e5 ta imot de som kommer, det vil komme mange til Europa.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1044.0,
  "end": 1048.0,
  "text": "Og Norge m\u00e5 gj\u00f8re to ting n\u00e5, for det f\u00f8rste s\u00e5 m\u00e5 vi ta ansvar for de som kommer hit selv,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1048.0,
  "end": 1054.0,
  "text": "s\u00e5 m\u00e5 vi presse p\u00e5 andre europeiske land, s\u00e5nn at alle tar et ansvar, s\u00e5nn at ikke bare Norge, Sverige og Tyskland blir st\u00e5ende igjen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1054.0,
  "end": 1060.0,
  "text": "Og det syns jeg er et verdivall, og skal vi klare det, da m\u00e5 vi ha kommunepolitikere som sier ja og ikke nei til \u00e5 bosette,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1060.0,
  "end": 1064.0,
  "text": "og det er derfor flyktningssaken er s\u00e5 viktig i dette kommunevalget.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1064.0,
  "end": 1069.0,
  "text": "I et innlegg i Aftenposten s\u00e5 sier doktorgradekandidat Paul Bemont, vi tror han er medlem av SV,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1069.0,
  "end": 1073.0,
  "text": "at SV opptrets som den banale hipsterfl\u00f8yen i Arbeiderpartiet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1073.0,
  "end": 1078.0,
  "text": "I opposisjonen sier SV klarte \u00e5 bli relevant for, eller tiltalende for, Nordmund.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1078.0,
  "end": 1082.0,
  "text": "Hva sier du til en s\u00e5nn kommentar? Er det en rett beskrivelse av partiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1081.94,
  "end": 1087.94,
  "text": "Nei det er en feil beskrivelse, og jeg opplever at i denne valgkampen s\u00e5 har vi b\u00e5de snakket til folks hverdag,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1088.0,
  "end": 1095.0,
  "text": "med viktige forslag omkring heldagsskole for eksempel, en skoledag med flere l\u00e6rere uten hjemmelekser,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1095.0,
  "end": 1102.0,
  "text": "som er veldig relevant for folks liv, og s\u00e5 har vi snakket til folks hjertar, n\u00e5r det gjelder \u00e5 ta ansvar for flyktningskrisen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1102.0,
  "end": 1111.0,
  "text": "Og jeg tror det er en av grunnen til at SV n\u00e5 g\u00e5r fram, fordi b\u00e5de det \u00e5 skape en bedre hverdag for alle sm\u00e5bannsfamiliene i Tidsklemmen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1111.0,
  "end": 1117.0,
  "text": "og for de ungene som sliter p\u00e5 skolen, og det \u00e5 ta det verdivalget der og vise solidaritet med flyktningene som n\u00e5 kommer til Europa,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1117.0,
  "end": 1119.0,
  "text": "det er mange som er enige med oss i.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1119.0,
  "end": 1124.0,
  "text": "Kanskje du mener at dere ikke viser nok solidaritet n\u00e5r ikke du kan si hvor mange flyktninger samtidig som jeg har imot her?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1124.0,
  "end": 1128.0,
  "text": "Jo, men det er jo fordi at jeg vil ikke sette et tak for det n\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1128.0,
  "end": 1133.0,
  "text": "Hvis jeg sa et antall flyktninger, s\u00e5 ville det jo bli helt feil.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1133.0,
  "end": 1137.0,
  "text": "Det er en av grunnen til at vi gikk imot denne avtalen f\u00f8r sommeren, var at vi var redd for at den skulle bli et tak,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1137.0,
  "end": 1143.0,
  "text": "men jeg kan ikke forst\u00e5 at du viker unna s\u00e5nn n\u00e5r svenskene sier dette forbereder vi oss p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1143.0,
  "end": 1151.0,
  "text": "Jeg hadde bedre informasjon enn vi da, siden jeg kan si at det kommer 75 000 hit, og du kan ikke si gi noe annet slag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1151.0,
  "end": 1156.0,
  "text": "Ja, men jeg tror informasjonen i dag til Norge kan vise seg \u00e5 v\u00e6re helt feil.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1156.0,
  "end": 1160.0,
  "text": "Vi m\u00e5 regne med at det vil komme flere, men det handler jo blant annet om hvordan vi stiller oss ned.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1160.0,
  "end": 1166.0,
  "text": "S\u00e5 lenge vi har en regjering som er mest mulig oppst\u00e5tt av \u00e5 kommunisere at her skal det v\u00e6re kjempevanskelig \u00e5 forbli, s\u00e5 kommer det nok f\u00e6rre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1166.0,
  "end": 1172.0,
  "text": "Hvis vi kommuniserer at vi er klare til \u00e5 ta imot mennesker s\u00e5nn som Sverige gj\u00f8r, s\u00e5 vil det komme flere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1172.0,
  "end": 1176.0,
  "text": "Det er jeg klar for. Det synes jeg vi skal gj\u00f8re. Jeg synes vi skal ha respekt for det svenskene gj\u00f8r.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1176.0,
  "end": 1178.0,
  "text": "Du vil at vi skal \u00e5pne opp?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1178.0,
  "end": 1186.0,
  "text": "Jeg vil at vi skal \u00e5pne lovelige veier inn i Europa, for jeg har sett disse her overfyllte b\u00e5tene som kommer over fra Tyrker til Hellas med kvinner og barn ombord,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1186.0,
  "end": 1192.0,
  "text": "og vi m\u00e5 gj\u00f8re alt vi kan for at ingen legger ut p\u00e5 den reisen, og da m\u00e5 vi \u00e5pne noen lovelige veier inn i Europa.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1192.0,
  "end": 1194.0,
  "text": "Det betyr \u00e5 ta imot flere flykninger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1194.0,
  "end": 1200.0,
  "text": "Christian Halvorsen gikk av i 2011 etter kommuneval, fordi et parti fikk bare 4,1%.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1200.0,
  "end": 1208.0,
  "text": "Frem til n\u00e5 har SV lagt \u00e5 bygge under og over sperregrenser p\u00e5 Stortinget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1208.0,
  "end": 1213.0,
  "text": "Hva er de smertegrenser? Hva m\u00e5 SV ha her for at du skal fortsette som leier?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1213.0,
  "end": 1218.0,
  "text": "Jeg har l\u00e6rt at Torbj\u00f8rn Jaglund aldri gir s\u00e5nne tall, men vi har jo 36,9.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1218.0,
  "end": 1222.0,
  "text": "Jeg har litt \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 der, det er jeg enig i.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1222.0,
  "end": 1227.0,
  "text": "Vi har et klart m\u00e5l for dette valget, og det er fremgang. SV har hatt ti \u00e5r med d\u00e5rlige valg,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1227.0,
  "end": 1232.0,
  "text": "og det betyr at f\u00e5r vi et vennepunkt n\u00e5, s\u00e5 er det et veldig viktig steg videre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1232.0,
  "end": 1236.0,
  "text": "S\u00e5 v\u00e5rt m\u00e5l er fremgang, og n\u00e5 tyder det jo mange m\u00e5linger p\u00e5,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1236.0,
  "end": 1240.0,
  "text": "ikke bare de i TV2, men veldig mange lokale m\u00e5linger, at det kan vi klare.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1240.0,
  "end": 1244.0,
  "text": "Det kan du enkelt oppfatte det som politikken ser ikke at noen da er rundt lysbakken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1244.0,
  "end": 1250.0,
  "text": "En som rykker ned med laget sitt, og som gj\u00f8r det d\u00e5rlig i andre divisjoner, og som ikke vil gi seg. Er du en s\u00e5nn person?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1250.0,
  "end": 1254.0,
  "text": "Heller enn Lars Arne Nielsen som tar over et lagetrubbel og f\u00f8rer det opp igjen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1254.0,
  "end": 1259.0,
  "text": "S\u00e5 er det bare lykke til med valgkampen. Takk til partil\u00e6rer \u00d8rne Lysbakken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1259.0,
  "end": 1264.0,
  "text": "S\u00e5 f\u00e5r vi h\u00e5pe at Brann klarer \u00e5 rykke opp kanskje ogs\u00e5, s\u00e5 blir det enda bedre hum\u00f8r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1264.0,
  "end": 1273.0,
  "text": "I morgen s\u00e5 m\u00f8ter senterpartiets trygve slagshold Vedum her til partil\u00e6rer ut Sp\u00f8rringa.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1273.0,
  "end": 1280.0,
  "text": "Snart er Katrine Fossum klar med valgstudio, der det blir debatt om eldreomsorg.",
  "who": 0
 }
]