[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 4.0,
  "text": "God ettermiddag og velkommen til partilederutsp\u00f8ring.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4.0,
  "end": 9.0,
  "text": "I dag er det leder i Arbeiderpartiet, Jonas Gahr St\u00f8re, som stiller til utsp\u00f8ring.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 17.0,
  "end": 19.0,
  "text": "Jonas Gahr St\u00f8re, velkommen hit.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 19.0,
  "end": 20.0,
  "text": "Tusen takk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 20.0,
  "end": 26.0,
  "text": "Jeg kan ikke huske at det noen ganger har v\u00e6rt s\u00e5 tett mellom regjeringsalternativene som n\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 26.0,
  "end": 29.000000000000004,
  "text": "Det ligger jo nesten antall en fotofinish her.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 29.000000000000004,
  "end": 35.0,
  "text": "Dette m\u00e5 jo v\u00e6re et voldsomt press for deg n\u00e5r du skal ut og snakke om Arbeiderpartiets politikk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 35.0,
  "end": 40.0,
  "text": "Det at det er spennende gj\u00f8r det jo egentlig lettere \u00e5 snakke om politikk, for da tror jeg at interessen \u00f8ker.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 40.0,
  "end": 43.0,
  "text": "Og det jeg merker i denne valgkampen er at denne interessen stiger mot slutten av valgkampen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 43.0,
  "end": 45.0,
  "text": "Jeg tror at hver valgkamp har sin egen kjennetegn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 45.0,
  "end": 51.0,
  "text": "Men n\u00e5r du g\u00e5r p\u00e5 gata n\u00e5, og jeg var rundt om i denne byen veldig mange steder p\u00e5 l\u00f8rdag, og rundt om i landene til n\u00e5 denne uka,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 51.0,
  "end": 56.0,
  "text": "s\u00e5 merker jeg at n\u00e5 er velgerne egentlig tent p\u00e5 det, og det at det er spennende tror jeg faktisk \u00f8ker interessen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 56.0,
  "end": 59.0,
  "text": "Ja, og n\u00e5 er det s\u00e5 tett at hver eneste stemme teller opp.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 59.0,
  "end": 60.0,
  "text": "Det er helt riktig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 60.0,
  "end": 67.0,
  "text": "Og s\u00e5 m\u00e5 du ut og snakke om ting som ikke handler om Arbeiderpartiets politikk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 67.0,
  "end": 73.0,
  "text": "Du m\u00e5 ut og snakke om formuen din. Er det et handicap for Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 73.0,
  "end": 78.0,
  "text": "Det m\u00e5 egentlig andre vurdere jeg. Jeg har gode svarer p\u00e5 det sp\u00f8rsm\u00e5let. Jeg f\u00e5r jo den fra tit igjen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 78.0,
  "end": 81.0,
  "text": "Jeg tror folk vet at jeg har en formu fra bestefar og mine foreldre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 81.42,
  "end": 87.42000000000002,
  "text": "Den har jeg forvaltet p\u00e5 en m\u00e5te som er helt innenfor regelverket, helt innenfor loven, forsiktig og forstandig.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 87.42000000000002,
  "end": 91.42000000000002,
  "text": "Men de sp\u00f8rsm\u00e5lene kommer opp, og selvf\u00f8lgelig vil jeg helst snakke om politikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 91.42000000000002,
  "end": 94.42000000000002,
  "text": "Men n\u00e5 fors\u00f8ker jeg \u00e5 si at de sp\u00f8rsm\u00e5lene f\u00e5r vi ta n\u00e5r det passer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 94.42000000000002,
  "end": 96.42000000000002,
  "text": "N\u00e5 er det valgkampen som st\u00e5r h\u00f8ysette.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 96.0,
  "end": 104.0,
  "text": "Men Anna Solberg, hun f\u00e5r snakke utelukkende om h\u00f8yre politikk, mens du m\u00e5 igjen tatt i gang og snakke om formuen din.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 104.0,
  "end": 106.0,
  "text": "Er ikke det et handicap for Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 106.0,
  "end": 110.0,
  "text": "Vi f\u00e5r snakke om Arbeiderpartiets politikk ogs\u00e5, men jeg skulle \u00f8nske at jeg snakket bare om det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 110.0,
  "end": 115.0,
  "text": "Men jeg tenker jo s\u00e5nn at n\u00e5r pressen sp\u00f8r om de sp\u00f8rsm\u00e5lene, s\u00e5 skal de f\u00e5 svar, og jeg har ikke problemer med \u00e5 gi svar.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 115.0,
  "end": 118.0,
  "text": "Har det v\u00e6rt fert, synes du?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 118.0,
  "end": 124.0,
  "text": "Vet du hva, jeg synes at det \u00e5 st\u00e5 selv og snakke om hva som er fert, og ikke n\u00e5r du er utsatt for mange sp\u00f8rsm\u00e5l, det ville jeg egentlig ikke gj\u00f8re.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 124.0,
  "end": 131.0,
  "text": "Det f\u00e5r andre \u00e5 vurdere. Jeg \u00f8nsker \u00e5 snakke om politikk, og det gj\u00f8r jeg ogs\u00e5 i veldig mange flater, og f\u00f8ler at jeg kommer fram med det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 133.86,
  "end": 137.06,
  "text": "Men kan ikke dette \u00f8delegge valgseieren for deg?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 137.0,
  "end": 144.0,
  "text": "Jeg tror ikke det. Jeg tror det er politikk det handler om. Jeg tror det er politikk folk vil v\u00e6re opptatt av, og som du sier spennende regjingsalternativer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 144.0,
  "end": 150.0,
  "text": "Jeg opplever at de sp\u00f8rsm\u00e5lene som kommer til meg om min formue, det har jeg svart p\u00e5 mange ganger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 150.0,
  "end": 153.0,
  "text": "Det er ikke helt nytt, men det blir ofte sl\u00e5tt opp som en nyhet, men det er det alts\u00e5 ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 153.0,
  "end": 158.0,
  "text": "Men er du helt sikker p\u00e5 at disse sakene ikke sl\u00e5r ut p\u00e5 melingsm\u00e5lingene?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 158.04,
  "end": 161.35999999999999,
  "text": "Jeg kan ikke vite det, men jeg tror det er politikk det handler om f\u00f8rst og fremst.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 161.35999999999999,
  "end": 168.36,
  "text": "Vi tror ting er veldig persondrevet, men det viser seg at det er sakene som er de viktige, og det f\u00e5r jeg \u00e5 h\u00e5pe da.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 168.36,
  "end": 173.36,
  "text": "Fordi jeg er meg, og jeg f\u00e5r svare p\u00e5 de sp\u00f8rsm\u00e5lene som kommer, men politikk er det viktigste.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 173.0,
  "end": 175.0,
  "text": "Men vet du at det ikke p\u00e5virker melningene dine?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 175.0,
  "end": 180.0,
  "text": "Nei, jeg vet ikke det. Jeg h\u00e5per \u00e5 si vet du. Jeg kan ikke vite det, men jeg bruker den tiden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 180.0,
  "end": 184.0,
  "text": "Jeg reiser de stedene, jeg snakker om politikk, og derfor har jeg ogs\u00e5 kommet til deg i dag.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 184.18,
  "end": 190.91333333333333,
  "text": "Men frykter du at du og form\u00e5nden din st\u00e5r i veien for at du f\u00e5r snakke om Arbeiderpartiets politikk?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 191.0,
  "end": 194.0,
  "text": "Nei, jeg frykter egentlig ikke det, men jeg m\u00e5 gj\u00f8re dette i tillegg. Det er s\u00e5nn det er.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 194.0,
  "end": 201.0,
  "text": "S\u00e5 jeg m\u00f8ter jo da journalister som skal snakke om det i tillegg, men jeg har aldri tenkt at en vei ut av det er \u00e5 si at jeg vil ikke svare.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 201.0,
  "end": 206.0,
  "text": "Jeg l\u00f8per unna. Jeg svarer p\u00e5 de sp\u00f8rsm\u00e5lene jeg f\u00e5r, og s\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 gj\u00f8re det i tillegg til at jeg svarer p\u00e5 politikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 206.0,
  "end": 209.0,
  "text": "Men n\u00e5 h\u00e5per jeg det vil v\u00e6re hundre prosent politikk resten inn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 209.0,
  "end": 217.0,
  "text": "Ok, vi skal snakke om arbeidsledighet. For Jonas Garst\u00f8ere, mener du at Norge er i en krise i dag?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 217.0,
  "end": 222.0,
  "text": "Nei, Norge er ikke i en krise i dag. Vi har v\u00e6rt igjennom en veldig alvorlig situasjon i arbeidsmarkedet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 222.0,
  "end": 228.0,
  "text": "Deler av landet har opplevd krise, og jeg har ment at n\u00e5r deler av landet har krise, unge mennesker er utenfor jobb,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 228.0,
  "end": 232.0,
  "text": "familiem\u00f8dre og federe er utenfor jobb, da skal det v\u00e6re noe vi sier at det er alveskrise.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 232.0,
  "end": 235.0,
  "text": "Det skal p\u00e5 en m\u00e5te sette tonen for de tiltakene vi treffer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 235.0,
  "end": 245.0,
  "text": "S\u00e5 den krisen som du har varslet og snakket mye om, det ser annerledes ut n\u00e5. Pile er ferdig med \u00e5 snu.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 245.0,
  "end": 250.0,
  "text": "Du f\u00e5r f\u00f8lge meg p\u00e5 hva jeg har sagt da vi hadde en ledighet opp mot fem prosent, som det var det h\u00f8yeste p\u00e5 over 20 \u00e5r,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 250.0,
  "end": 256.0,
  "text": "s\u00e5 mente jeg at regjeringen hadde legert for sent, kom med tiltak for sent, og for sm\u00e5tt dekritiserte jeg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 256.0,
  "end": 262.0,
  "text": "N\u00e5 har ledigheten g\u00e5tt litt ned, men det som er hovedbildet og utfordringen for Norge, det er jo at andelen av oss som jobber g\u00e5r ned.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 262.0,
  "end": 268.0,
  "text": "Det er en lang historie hvor yrkesdeltakelsen i Norge faller, og det er veldig alvorlig. Det er ingen land som har hatt fall,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 268.0,
  "end": 275.0,
  "text": "slik som vi har 12 kvartaler p\u00e5 rad faller en. Og hvis vi ikke klarer \u00e5 f\u00e5 folk i arbeid, s\u00e5 er det alvorlig for dem,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 275.0,
  "end": 282.0,
  "text": "og det er s\u00e5 veldig alvorlig for Norge. Det snart har vi snakket for lite om, og det er viktig for Arbeiderpartiet \u00e5 l\u00f8fte i denne valgkampen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 282.0,
  "end": 286.0,
  "text": "Men er du ikke enig i at pile peker n\u00e5 riktig vei?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 286.0,
  "end": 291.0,
  "text": "Vi har v\u00e6rt igjen med en konjunkturnedgang, den ser ut \u00e5 flate ut, og det begynner \u00e5 g\u00e5 bedre i noen n\u00e6ringer, det er helt naturlig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 291.0,
  "end": 298.0,
  "text": "Men som sagt, det underliggende temaet er n\u00e5r menn i sin beste arbeidsalder faller ut av arbeidsmarkedet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 298.0,
  "end": 304.0,
  "text": "Det har Erna Solberg kalt det utenforskapet 2013 som et stort problem, snakker ikke om det mer, men de tallene \u00f8ker,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 311.0,
  "text": "s\u00e5 m\u00e5 vi i politikken ta tak i det som ikke virker. N\u00e5r det g\u00e5r n\u00e5 noe bedre i del av norsk \u00f8konomi, s\u00e5 handler det om at vi har en lav kronekurs,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 311.0,
  "end": 317.0,
  "text": "vi har lav rente, og vi har parter i arbeidslivet som har tatt ansvar med veldig moderate oppgj\u00f8r. Det er hovedforklaringen p\u00e5 at det skjer n\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 317.0,
  "end": 322.0,
  "text": "Men du sier selv at det n\u00e5 g\u00e5r bedre, da har vel regjeringen gjort noe riktig?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 322.0,
  "end": 329.0,
  "text": "Den kommet krisepakker som har virket, de kom for sent og var for sm\u00e5, men det skal de ha, de kom med krisepakker og vi presset p\u00e5 for det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 329.0,
  "end": 335.0,
  "text": "Men det telles som en del av grunnen til at det n\u00e5 g\u00e5r bedre i noen bransjer, det viktigste er det ansvaret den norske modellen har levert,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 335.0,
  "end": 342.0,
  "text": "nemlig det at partene tar ansvar, moderate l\u00f8nnsoppgj\u00f8r, kronekursen har v\u00e6rt lav, de delene av systemet v\u00e5rt har fortsatt v\u00e6rt intakt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 342.0,
  "end": 354.0,
  "text": "Men Stoltenberg klarte \u00e5 snu Norge og f\u00e5 oss ut av finanskrisen, kan ikke du si at Erna Solberg og Siv Jensen klarte \u00e5 snu Norge og f\u00e5 oss ut av krisen og oljeprisen?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 354.0,
  "end": 360.0,
  "text": "Vi har alts\u00e5 hatt i fire \u00e5r laveste sysselsettingsutvikling vi har hatt p\u00e5 lenge lenge.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 360.0,
  "end": 368.0,
  "text": "I v\u00e5r tid ble det alts\u00e5 skapt 360 000 i arbeidsplasser, n\u00e5 skapes det s\u00e5nn rundt 15 000 i \u00e5ret.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 368.0,
  "end": 372.0,
  "text": "Det ble skapt flere i \u00e5ret i v\u00e5r tid enn det er totalt i denne fire\u00e5rsperioden.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 372.0,
  "end": 381.0,
  "text": "Politikken til denne regjeringen, som Siv Jensen sier i Stortinget, skatteletten er det viktigste for \u00e5 f\u00e5 folk i jobb, den har ikke virket, det har vi p\u00e5pegt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 381.0,
  "end": 392.0,
  "text": "Vi var igjennom et sjokk i norsk \u00f8konomi, BNP veksten falt i minus, og vi klarte \u00e5 komme ut fortsatt h\u00f8yt i yrkeser tagelse, lavt i ledighet, h\u00f8yt i aktivitet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 392.0,
  "end": 403.0,
  "text": "SSB sier at vi ser den st\u00f8rste veksten i norsk \u00f8konomi p\u00e5 fire \u00e5r n\u00e5, hvorfor sitter det s\u00e5 langt inne for deg og gir ros til regjeringen for dette?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 403.0,
  "end": 408.0,
  "text": "Fordi det er ikke regjeringen som f\u00f8rst og fremst skal ha ros for det, det er andre deler i v\u00e5rt samfunn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 408.0,
  "end": 415.0,
  "text": "Ogs\u00e5 har jeg sagt at krisepakker da de kom, for sent, utvidet permitteringsregelverk da de kom, for sent, det er bra, vi var med \u00e5 presse det fram.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 415.0,
  "end": 423.0,
  "text": "Men n\u00e5r det n\u00e5 har v\u00e6rt \u00e5r med omstilling i viktige deler av olje og gassn\u00e6ringen langs med kysten, skylder det seg at det er bedrifter som tar den jobben.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 431.0,
  "text": "Det er fagarbeidere som omstiller seg, det er olje og gassarbeidere som n\u00e5 bygger havvindm\u00f8ller, og selvf\u00f8lgelig s\u00e5 snurkonjunkturerne, det er bra.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 431.0,
  "end": 436.0,
  "text": "Men da kan ikke vi legge det til side, det Erna Solberg sier det samme som K\u00e5rre Willeok, n\u00e5 g\u00e5r alt s\u00e5 mye bedre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 436.0,
  "end": 442.0,
  "text": "Men vi m\u00e5 se bak det og se, er det andre utfordringer i norsk \u00f8konomi, viktige utfordringer, og det er det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 442.0,
  "end": 449.0,
  "text": "Kan du garantere da at arbeidsledigheten g\u00e5r mer ned med deg hvis du blir statsminister enn det Erna har gjort med Erna Solberg?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 449.0,
  "end": 455.0,
  "text": "Ja, for vi har mer treffsikre tiltak, vi bruker ikke milliarder av kroner p\u00e5 skattekutt som ingen kan dokumentere i nye arbeidsplasser.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 455.0,
  "end": 460.0,
  "text": "Hver gang vi sp\u00f8r Erna Solberg om det, kan hun ikke peke p\u00e5 ett sted, hennes fagfolk kan ikke peke p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 460.0,
  "end": 465.0,
  "text": "De pengene de brukte anledes vil gi et st\u00f8rre aktivitet, flere i arbeid og ned med ledigheten.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 465.0,
  "end": 467.0,
  "text": "S\u00e5 betyr det at du garanterer det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 467.0,
  "end": 472.0,
  "text": "Du st\u00e5r ikke garanterer n\u00e5r det gjelder arbeidsplasser, men historien har vist at v\u00e5r politikk virker bedre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 472.0,
  "end": 480.0,
  "text": "Forskningen viser at hvis vi bruker tiltakene p\u00e5 den m\u00e5ten, fremfor store skattekutt, hvis vi setter igjen aktivitet som g\u00e5r for de private bedriftene,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 480.0,
  "end": 485.0,
  "text": "en mer aktiv n\u00e6ringspolitikk som satser p\u00e5 de n\u00e6ringene der Norge har gode forutsetninger,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 485.0,
  "end": 490.0,
  "text": "en mer aktiv kompetanse politikk som gir de som faller ut av arbeid og som ikke har fullf\u00f8rt videreg\u00e5ende utdanning,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 490.0,
  "end": 496.0,
  "text": "videreg\u00e5ende utdanning, da kvalificerer folk for jobb, og da g\u00e5r ledigheten ned, og deltagelsen p\u00e5 jobb g\u00e5r opp.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 496.0,
  "end": 504.0,
  "text": "Ok, jeg har h\u00f8rt deg si at Norge er blitt et kaldere samfunn. Hvor er Norge blitt et kaldere samfunn?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 504.0,
  "end": 511.0,
  "text": "Som f\u00f8lge av politikken f\u00f8rst. De har alts\u00e5 f\u00f8rt en politikk med skattelettelser som \u00f8ker forskjellene mellom oss.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 511.0,
  "end": 519.0,
  "text": "De tusen rikeste har f\u00e5tt 800 000 kroner mer i skattekutt, vanlige familier har knapt f\u00e5tt noen ting, barnehavnene blir dyrere, str\u00f8mmene blir dyrere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 519.0,
  "end": 526.0,
  "text": "S\u00e5 har de et arbeidsmarkedspolitikk, alts\u00e5 sikkerhet, trygghet p\u00e5 jobb, som har gjort at vi har f\u00e5tt tilstander der ute med d\u00e5rlige kontrakter,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 526.0,
  "end": 534.0,
  "text": "middeltidige ansettelser og den type forhold, noen kaller det sosial dumping, hvor regjeringen har stemt ned forslag, ikke bidratt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 534.0,
  "end": 543.0,
  "text": "Og s\u00e5 har vi s\u00e5nne sm\u00e5lige ting, som at feriepenger til ledige blir kuttet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 543.0,
  "end": 549.0,
  "text": "uf\u00f8re f\u00e5r kuttet sine tillegg, multihendikappet f\u00e5r det, kj\u00f8retillegg f\u00e5r bevegelseshemmet, sm\u00e5lige ting, det er en ting.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 549.0,
  "end": 555.0,
  "text": "Men tror du at folk kjenner seg igjen i den beskrivelsen av at Norge er en litt kallere samfunn?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 555.0,
  "end": 559.0,
  "text": "De svakeste som blir ramt av dette, de kjenner enn det, men s\u00e5 er det en ting til.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 559.0,
  "end": 561.0,
  "text": "Men en kallere samfunn, ikke det \u00e5 dra det litt lukket?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 561.0,
  "end": 567.0,
  "text": "Nei, det er ikke det, og s\u00e5 er det en ting til, og det er at den m\u00e5ten den regjeringen og s\u00e6rlig Fremskrittspartiet snakker om minoriteter p\u00e5,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 567.0,
  "end": 571.0,
  "text": "gruppen snakker om dem p\u00e5, det gj\u00f8r minoriteten mer utsatt, det var mitt hovedpunkt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 571.0,
  "end": 576.0,
  "text": "Og jeg har fortalt om det de siste dagene, f\u00f8r helgen var det muslimernes iddfeiring,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 576.0,
  "end": 582.0,
  "text": "n\u00e5r du bes\u00f8kte milj\u00f8er hos dem, s\u00e5 sier de vi opplever at det er t\u00f8ffere, at de kaller ledere for det j\u00f8dene i Norge.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 582.0,
  "end": 588.0,
  "text": "Ervin Kohn sier at han er urolig, han f\u00e5r det anti rasistiske uttalser.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 588.0,
  "end": 593.0,
  "text": "Og det mener jeg er viktig \u00e5 p\u00e5tale, det har skjedd noe i Norge med Fremskrittspartiet regjering, det har skjedd noe med H\u00f8yre,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 597.0,
  "text": "og vi har f\u00e5tt en tone i samfunnsdebatten, og vi har f\u00e5tt en innhold i politikken,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 597.0,
  "end": 600.0,
  "text": "som jeg mener Norge til er et kallere og mindre raust samfunn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 600.0,
  "end": 609.0,
  "text": "Ok, du det er en ting jeg alltid har lurt p\u00e5, og det er hvorfor Arbeiderpartiet, n\u00e5r dere skal l\u00f8se store samfunnsproblemer,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 609.0,
  "end": 614.0,
  "text": "s\u00e5 skal dere \u00f8ke skattene, hvorfor det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 614.0,
  "end": 622.0,
  "text": "Jeg vil jo utfordre den samfunnsfortellingen fra 2005 til 2013, s\u00e5 hadde vi et stabilt skatteniv\u00e5, og vi gjorde store reformer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 622.0,
  "end": 629.0,
  "text": "Det vi sier n\u00e5, det er at vi mener at vi g\u00e5r tilbake til 2014 niv\u00e5, det er n\u00f8dvendig og rettferdig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 629.0,
  "end": 632.0,
  "text": "Det er rettferdig fordi denne skattepolitikken som jeg forklarte deg i sted...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 632.04,
  "end": 634.04,
  "text": "Men g\u00e5r det ikke p\u00e5 valg p\u00e5 15 milliarder?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 634.0,
  "end": 638.0,
  "text": "Jo, og da er vi tilbake p\u00e5 2014 niv\u00e5 p\u00e5 skatt, men det er n\u00f8dvendig og rettferdig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 638.0,
  "end": 641.0,
  "text": "Vi skal \u00f8ke skattene inntil 15 milliarder kroner, og hvorfor det?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 641.0,
  "end": 648.0,
  "text": "Jo fordi vi ser, n\u00e5 kan ikke en regjering lenger bare si, vi bruker mer penger p\u00e5 alt, og s\u00e5 skuffler vi inn mer oljepenger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 648.0,
  "end": 651.0,
  "text": "Den tiden er slutt, vi skal bruke oljepenger, men vi kan ikke \u00f8ke det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 651.0,
  "end": 655.0,
  "text": "Og da er det \u00e6rlig av Arbeiderpartiet \u00e5 si at hvis vi vil ha flere l\u00e6rere i skolen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 655.0,
  "end": 662.0,
  "text": "jeg har bes\u00f8kt et lakkegata i skolen i dag, hvor de kan ta ut elever av klassen, gi dem lesning, f\u00e5 dem inn igjen i klassen, da har de en god start.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 662.0,
  "end": 668.0,
  "text": "Vi skal satse p\u00e5 det som er kanskje v\u00e5r st\u00f8rste samfunnsoppgave, bedre eldreomsorg, bygge nye sykehemsplasser, utdanne flere...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 668.0,
  "end": 674.0,
  "text": "Jo, men da Yvonne, da m\u00e5 du investere i det. Mange f\u00e5r god eldreomsorg, f\u00e5 er villige til \u00e5 betale for det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 674.0,
  "end": 680.0,
  "text": "Ok, men jeg h\u00f8rer Solberg regjeringen snakke om at vi kan jobbe smartere.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 680.0,
  "end": 685.0,
  "text": "Dere snakker alltid om \u00e5 hente mer skatt, kanskje det blir en sove punkter da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 685.0,
  "end": 689.0,
  "text": "Nei, men jeg har h\u00f8rt Erna Solberg snakke om det, og hun leverer jo ikke p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 689.0,
  "end": 694.0,
  "text": "F\u00f8r valget i 2013, s\u00e5 skulle hun da kj\u00f8pe inn smartere for offentlig sektor, det har hun ikke klart.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 694.0,
  "end": 700.0,
  "text": "N\u00e5 sier hun at hun tror at hun kan bygge veier p\u00e5 nye m\u00e5ter som vil spare penger, kan ikke dokumentere det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 700.0,
  "end": 706.0,
  "text": "Vi skal jobbe smartere, vi skal v\u00e6re effektive, vi skal digitalisere der vi kan for \u00e5 f\u00e5 bedre utnyttelse av ressursene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 706.0,
  "end": 711.0,
  "text": "Og vi skal bygge veiene smartere, men n\u00e5r vi skal l\u00f8se disse oppgavene og vi ikke kan hente ubegrenset med \u00e5lrepenger,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 711.0,
  "end": 717.0,
  "text": "da er det fair \u00e5 si, da m\u00e5 vi hente inn noe mer fra de av oss som er mest, og la meg understreke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 717.0,
  "end": 723.0,
  "text": "Dette vil folk som tjener under 600 000 oppleve at blir likt eller lavere, de av oss som er mest m\u00e5 betale noe mer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 723.0,
  "end": 728.0,
  "text": "Men hvorfor er det skatt som er l\u00f8sningen n\u00e5r dere skal satse p\u00e5 skole, eldre eller helse?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 728.0,
  "end": 731.0,
  "text": "Det viktigste er jo om det er arbeid, at vi f\u00e5r flere i arbeid.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 731.21,
  "end": 734.21,
  "text": "Jo, men hvorfor denne umetlige appetitten p\u00e5 skatt?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 734.0,
  "end": 736.0,
  "text": "Men hvorfor har du det ordet umetlige appetitt p\u00e5 skatt?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 736.0,
  "end": 739.0,
  "text": "Vi har et skatteniv\u00e5 i Norge som har levert et av de beste samfunnene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 739.0,
  "end": 742.0,
  "text": "I forrige regjeringsperiode hadde vi et stabilt skatteniv\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 742.0,
  "end": 746.0,
  "text": "Denne regjeringen har tatt det skatteniv\u00e5 ned med 20 milliarder.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 746.0,
  "end": 748.0,
  "text": "Vi vil ta tilbake igjen cirka 15 av dem.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 748.0,
  "end": 751.0,
  "text": "Vi kommer til \u00e5 ha et lavere skatteniv\u00e5 enn vi hadde i 2013.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 751.0,
  "end": 754.0,
  "text": "Fordi oppgavene krever det, det er ikke skatten som er interessant.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 754.0,
  "end": 759.0,
  "text": "Men staten disponerer jo allerede 1200 milliarder kroner av pengene v\u00e5re.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 759.0,
  "end": 764.0,
  "text": "Klarer du ikke innenfor den ramen \u00e5 finne muligheter for \u00e5 satse p\u00e5 eldre skole og helse?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 764.0,
  "end": 768.0,
  "text": "Jo, det kan jeg love deg, men n\u00e5r du ser p\u00e5 de oppgavene vi har...",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 768.0,
  "end": 772.0,
  "text": "Men hva gj\u00f8r 15 milliarder fra eller til n\u00e5r du allerede har 1200 milliarder?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 772.0,
  "end": 774.0,
  "text": "Nei, men la oss ta sykehusene da.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 774.0,
  "end": 777.0,
  "text": "Regjeringen lovet 12 milliarder mer til sykehusene i denne perioden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 777.0,
  "end": 778.0,
  "text": "De leverte 9.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 778.0,
  "end": 780.0,
  "text": "Men de klarte 20 milliarder i skattekutt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 780.0,
  "end": 783.0,
  "text": "S\u00e5 3000 millioner kroner som var lovet til sykehusene kom ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 783.0,
  "end": 785.0,
  "text": "De har konsekvenser.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 785.0,
  "end": 788.0,
  "text": "Og det sier jeg at hvis vi skal v\u00e6re kvaliteten i v\u00e5rt samfunn,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 788.0,
  "end": 790.0,
  "text": "like for det er rettferdig fordeling,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 790.0,
  "end": 792.0,
  "text": "ikke f\u00e5 to del til helsevesen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 792.0,
  "end": 794.0,
  "text": "de v\u00e5re flere eldre skal ta seg ut p\u00e5 en god m\u00e5te,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 794.0,
  "end": 795.0,
  "text": "s\u00e5 koster det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 795.0,
  "end": 797.0,
  "text": "Og vi kan betale for det, det kan ikke de.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 797.07,
  "end": 800.0700000000002,
  "text": "Ok, men det finnes jo mange flere oppgaver enn det.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 800.0700000000002,
  "end": 802.0700000000002,
  "text": "15 milliarder, er det nok da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 802.0700000000002,
  "end": 803.0700000000002,
  "text": "Jeg skj\u00f8nner ikke det tallet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 803.0700000000002,
  "end": 807.0700000000002,
  "text": "15 milliarder som du har havnet p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 807.0700000000002,
  "end": 810.0700000000002,
  "text": "Hvis du dro skikkelig til da, og s\u00e5 sa du,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 810.0700000000002,
  "end": 813.0700000000002,
  "text": "jeg skal \u00f8ke de med 50 milliarder kroner.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 813.0700000000002,
  "end": 815.0700000000002,
  "text": "Det er jo mange samfunnsproblemer da.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 815.0700000000002,
  "end": 817.0700000000002,
  "text": "Kunne du ha l\u00f8st fattigdomsproblem i noe da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 817.0,
  "end": 820.0,
  "text": "Det er fordi 15 milliarder er et gjennomtengt tall",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 820.0,
  "end": 822.0,
  "text": "i forhold til hva som er passe for \u00f8konomien.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 822.0,
  "end": 824.0,
  "text": "Ikke trekke inn for mye kj\u00f8pekraft.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 824.0,
  "end": 827.0,
  "text": "Det er fullf\u00f8ring av skattereformer som setter bedriftsbeskatningen ned.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 827.0,
  "end": 831.0,
  "text": "Og det er p\u00e5 de som har mest, kan betale noe mer.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 831.0,
  "end": 833.0,
  "text": "Jo, men det finnes mange gode form\u00e5l.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 833.0,
  "end": 835.0,
  "text": "Det finnes l\u00f8sekrefteg\u00e5ten,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 835.0,
  "end": 838.0,
  "text": "fjerne fattigdommen, gi gratis handlegebehandling.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 838.0,
  "end": 840.0,
  "text": "Hvorfor stopper p\u00e5 15 milliarder?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 840.0,
  "end": 842.0,
  "text": "Men det er fordi vi ikke er s\u00e5nn som du sier,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 842.0,
  "end": 843.0,
  "text": "at vi sier skatt kan l\u00f8se alt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 843.0,
  "end": 845.0,
  "text": "Vi skal ha s\u00e5 lav skatt som mulig,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 845.0,
  "end": 846.0,
  "text": "men s\u00e5 h\u00f8y som n\u00f8dvendig.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 846.0,
  "end": 848.0,
  "text": "Og n\u00e5 skal vi l\u00f8se n\u00f8dvendige oppgaver.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 848.0,
  "end": 850.0,
  "text": "Vi skal f\u00e5 flere jobb, det er det viktigste,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 850.0,
  "end": 852.0,
  "text": "for da betaler flere av oss skatt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 852.0,
  "end": 854.0,
  "text": "Og alle de som n\u00e5 faller ut av arbeidslivet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 854.0,
  "end": 857.0,
  "text": "yrkesdeltagelsen i Norge faller i 12 siste kvartalene,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 857.0,
  "end": 859.0,
  "text": "s\u00e5 har andelen av dem som jobber g\u00e5tt ned.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 859.0,
  "end": 860.0,
  "text": "Det er jo det vi m\u00e5 snu.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 860.0,
  "end": 861.0,
  "text": "N\u00e5r vi snur det,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 861.0,
  "end": 864.0,
  "text": "s\u00e5 er det det viktigste for inntektene til statskassen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 864.0,
  "end": 867.0,
  "text": "Men den regjeringen vi n\u00e5 konkurrerer med,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 867.0,
  "end": 869.0,
  "text": "de har alts\u00e5 kuttet inntektene og kuttet skattene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 869.0,
  "end": 872.0,
  "text": "De \u00f8ker utgiftene og l\u00f8sner med holdepenger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 872.0,
  "end": 873.0,
  "text": "Det kan ikke fortsette.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 873.0,
  "end": 876.0,
  "text": "Og da har vi spurt dem, hvor skal dere kutte?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 876.0,
  "end": 877.0,
  "text": "Hvilke reformer skal dere ikke gjennomf\u00f8re?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 877.0,
  "end": 878.0,
  "text": "Det f\u00e5r vi ikke svar p\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 878.0,
  "end": 881.0,
  "text": "Vi er \u00e6rlige, vi har en prislap p\u00e5 det,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 881.0,
  "end": 882.0,
  "text": "og vi kan betale for det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 882.0,
  "end": 885.0,
  "text": "Ok, men kunne du ha l\u00f8st disse samfunnsproblemene",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 885.0,
  "end": 889.0,
  "text": "med halvparten av den skatten,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 889.0,
  "end": 891.0,
  "text": "eller av de 15 milliardene,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 891.0,
  "end": 893.0,
  "text": "eller m\u00e5tte du da senke de ambitionene dine?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 893.73,
  "end": 895.73,
  "text": "Jeg sier inntil 15 milliarder.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 895.73,
  "end": 897.73,
  "text": "Det betyr at det er en \u00f8vre grense,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 897.73,
  "end": 900.73,
  "text": "s\u00e5 f\u00e5r vi se hva som trengs n\u00e5r vi begynner \u00e5 regjere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 900.73,
  "end": 903.73,
  "text": "Jeg har varslet at i 2018 budskettet i Syf og Anfar",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 903.73,
  "end": 904.73,
  "text": "s\u00e5 skal vi ha 1000 nye l\u00e6rere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 904.73,
  "end": 906.73,
  "text": "Det kommer det \u00e5 koste.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 906.0,
  "end": 909.0,
  "text": "Men 7,5 milliarder, kunne du l\u00f8se det med det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 909.0,
  "end": 911.0,
  "text": "Ja, det blir et lavere ambitionsniv\u00e5 i forhold til hva vi trenger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 911.0,
  "end": 914.0,
  "text": "S\u00e5 senterpartiet som sier at de skal ikke bruke mer enn 7,5,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 914.0,
  "end": 916.0,
  "text": "de har lavere ambitioner enn Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 916.0,
  "end": 917.0,
  "text": "Ja, det har de da.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 917.0,
  "end": 919.0,
  "text": "Og s\u00e5 m\u00e5 vi f\u00e5 handle for \u00e5 f\u00e5 en god l\u00f8sning p\u00e5 det,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 919.0,
  "end": 921.0,
  "text": "og vi skal heller ikke over 15.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 921.12,
  "end": 923.12,
  "text": "Ok, s\u00e5 SV som vil \u00f8ke skattene",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 924.0,
  "end": 926.0,
  "text": "mer enn det Arbeiderpartiet vil gj\u00f8re,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 926.0,
  "end": 928.0,
  "text": "de har h\u00f8yere ambitioner enn Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 928.86,
  "end": 930.1933333333334,
  "text": "De har sine forslag.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 930.1933333333334,
  "end": 934.1933333333334,
  "text": "Jeg har sagt at 15 milliarder, det vil gi oss muligheten til \u00e5 l\u00f8se oppgaver vi trenger \u00e5 l\u00f8se,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 934.1933333333334,
  "end": 937.1933333333334,
  "text": "og da g\u00e5r vi ikke lenger enn det Arbeiderpartiet holder sine skattel\u00f8fter,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 937.1933333333334,
  "end": 939.1933333333334,
  "text": "og vi kommer til \u00e5 gj\u00f8re det n\u00e5 ogs\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 939.0,
  "end": 944.0,
  "text": "Ok, Jonas Skattere, jeg har fulgt med deg i debatter,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 944.0,
  "end": 950.0,
  "text": "og det mange snakker om, det er at du har forandret deg etter sommeren.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 950.0,
  "end": 951.0,
  "text": "Hva syns du skulle gj\u00f8re med det samme, er ikke det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 951.0,
  "end": 954.0,
  "text": "Ja, du har blitt litt frekkere, litt friskere, litt tydeligere.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 954.0,
  "end": 958.0,
  "text": "Plutselig s\u00e5 fikk du terningkast 6 i flere debatter.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 958.0,
  "end": 961.0,
  "text": "Hva er det som har skjedd med deg egentlig?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 961.38,
  "end": 963.7133333333334,
  "text": "Jeg l\u00e6rer, jeg erfarer, jeg trener.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 965.0,
  "end": 971.0,
  "text": "Dette er ganske spesielle samtaleformer, de vi har n\u00e5r vi er i disse debattene, de vi har n\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 971.0,
  "end": 974.0,
  "text": "Og jeg har den troen i livet at hvis du skal gj\u00f8re ting som du ikke har gjort f\u00f8r,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 974.0,
  "end": 980.0,
  "text": "s\u00e5 m\u00e5 du trene godt p\u00e5 det, og hvis det viser seg at jeg da blir bedre til det, s\u00e5 er det bra.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 980.0,
  "end": 982.0,
  "text": "Men jeg er opptatt av at jeg er meg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 982.14,
  "end": 985.1399999999999,
  "text": "Jeg skal snakke p\u00e5 min m\u00e5te, jeg skal tenke p\u00e5 min m\u00e5te.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 985.1399999999999,
  "end": 990.1399999999999,
  "text": "Jeg tror ikke folk blir trygge p\u00e5 at du alltid har ja, nei, svart, hvitt svar, for s\u00e5nn er ikke verden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 990.1399999999999,
  "end": 994.1399999999999,
  "text": "Men hvis trening gj\u00f8r mest, s\u00e5 er det bra.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 994.0,
  "end": 1000.0,
  "text": "Men det var liksom vedtatt at du var en t\u00e5kefyrste, og s\u00e5 plutselig h\u00f8rer vi deg si ting som",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1000.0,
  "end": 1007.0,
  "text": "f\u00e6rdig snakket, eller punkt om, og her om dagen s\u00e5 h\u00f8rte det si kids da, hvor er det du har l\u00e6rt dette da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1007.0,
  "end": 1010.0,
  "text": "Men de som jobber med meg h\u00f8rer de ordene l\u00f8pende.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1010.0,
  "end": 1014.0,
  "text": "Det kan hende at jeg blir litt mer kanskje alvorspreget n\u00e5r jeg st\u00e5r foran en mikrofon.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1014.16,
  "end": 1017.6933333333333,
  "text": "Jeg har kids selv, jeg er til og med bestefartig kid.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1018.0,
  "end": 1023.0,
  "text": "S\u00e5 jeg bruker de ordene, men det har vel du kanskje da ogs\u00e5 noe med trygghet og erfaring \u00e5 gj\u00f8re.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1023.0,
  "end": 1027.0,
  "text": "Og vi har korte, korte flater n\u00e5r vi skal snakke til dere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1027.0,
  "end": 1031.0,
  "text": "Og det med de begrepene som du sier, som er satt p\u00e5 meg, de er jo ikke satt for \u00e5 v\u00e6re venlige,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1031.0,
  "end": 1034.0,
  "text": "de er jo satt av mine motstandere for \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 f\u00e5 meg inn i en boks.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1034.0,
  "end": 1038.0,
  "text": "Men f\u00f8ler du at helheten av din person har kommet litt mer fram n\u00e5 da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1038.0,
  "end": 1042.0,
  "text": "Ja, det f\u00f8ler jeg, men da jeg var utenriksminister s\u00e5 fikk jeg ofte h\u00f8re at jeg var s\u00e5 klar.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1042.0,
  "end": 1044.0,
  "text": "Jeg kunne forklare vanskelig sammenhenger.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1044.0,
  "end": 1046.0,
  "text": "S\u00e5 helheten er det, det h\u00e5per jeg er meg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1046.0,
  "end": 1051.0,
  "text": "Jeg er fylt 57 \u00e5r og jeg tror ikke du kan forandre deg s\u00e5 mye i den fasen av livet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1051.0,
  "end": 1056.0,
  "text": "Men du, dette har jo ikke sl\u00e5tt s\u00e5 heldig ut p\u00e5 meningsm\u00e5lingene da?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1056.0,
  "end": 1059.0,
  "text": "Det er ikke jeg som stiller til valg, det er Arbeiderpartiet og det er mange andre partier.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1059.0,
  "end": 1062.0,
  "text": "Og meningsm\u00e5lingen som teller er p\u00e5 mandag.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1062.0,
  "end": 1064.0,
  "text": "N\u00e5 er det ting p\u00e5 gang i norsk opinion, det kan jeg love deg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1064.0,
  "end": 1069.0,
  "text": "Du s\u00e5 skolevalgen i g\u00e5r, ungdomens signal, s\u00e5 det f\u00e5r vi oppsummerer n\u00e5r vi ser resultatet p\u00e5 mandag kveld.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1069.54,
  "end": 1073.4733333333334,
  "text": "Men kan det v\u00e6re at velgerne likte T\u00e5kef\u00f8rsten Jonas bedre?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1073.0,
  "end": 1079.0,
  "text": "Det kan hende, men jeg h\u00e5per de liker originalen der best, og jeg er meg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1079.0,
  "end": 1083.0,
  "text": "Du, vi skal la det ligge og g\u00e5 videre til noe annet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1083.0,
  "end": 1089.0,
  "text": "For du har gjennom denne valgkampen \u00e5pnet og slamret igjen d\u00f8rer.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1089.0,
  "end": 1093.0,
  "text": "Kan vi f\u00e5 avklart noe til de andre partiene? Kan vi n\u00e5 f\u00e5 avklart?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1093.0,
  "end": 1099.0,
  "text": "Hvem mener du skal samarbeide med, eller hvilken regjering f\u00e5r vi med Arbeiderpartiet?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1099.0,
  "end": 1103.0,
  "text": "Hvis flertallet til de fire partiene som n\u00e5 utgj\u00f8rer flertallet ryker,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1103.0,
  "end": 1107.0,
  "text": "da har vi en ny situasjon hvor Arbeiderpartiet er klart \u00e5 danne regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1107.0,
  "end": 1110.0,
  "text": "Senterpartiet sier at de \u00f8nsker en Arbeiderparti ledet regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1110.0,
  "end": 1112.0,
  "text": "SV peker p\u00e5 en Arbeiderparti ledet regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1112.0,
  "end": 1116.0,
  "text": "De to partiene har vi regjert sammen med f\u00f8r, de kan vi regjere sammen med igjen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1116.0,
  "end": 1119.0,
  "text": "eller finne samarbeid med p\u00e5 en m\u00e5te vi kan f\u00e5 gjennomf\u00f8rt politikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1119.0,
  "end": 1124.0,
  "text": "Vi har enighet om hovedomr\u00e5den i politikken, det ser jeg ogs\u00e5 n\u00e5 i denne valgkampen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1124.0,
  "end": 1126.9999999999998,
  "text": "S\u00e5 har jeg sagt at de partiene som \u00f8nsker \u00e5 bytte ut denne regjeringen,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1127.0,
  "end": 1129.0,
  "text": "vil vi ha en \u00e5pen holdning til \u00e5 snakke med dem.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1129.0,
  "end": 1131.0,
  "text": "Det har jeg sagt igjen i denne fire\u00e5rsperioden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1131.0,
  "end": 1134.0,
  "text": "Men n\u00e5r det n\u00e6rmer seg valg, er det godt \u00e5 v\u00e6re tydelig p\u00e5 hva det betyr.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1134.0,
  "end": 1138.0,
  "text": "Og da sier jeg det at R\u00f8dt og MDG, de kan ikke vi sitte i regjering med.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1138.0,
  "end": 1142.0,
  "text": "Hvorfor ikke det? Hvorfor stenger du d\u00f8ren for de f\u00f8r valgene?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1142.0,
  "end": 1145.0,
  "text": "For det er en \u00e6rlig uttrykk for politikk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1145.0,
  "end": 1149.0,
  "text": "De to partiene, ikke tror jeg de \u00f8nsker det heller.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1149.0,
  "end": 1151.0,
  "text": "Noen av dem har jo sagt det klart rett ut.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1151.0,
  "end": 1154.0,
  "text": "Og forskjellig politikk er s\u00e5pass stor at jeg vet hva det vil si \u00e5 sitte i regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1154.07,
  "end": 1156.9366666666665,
  "text": "Det er 24 sju hele uka du sitter og jobber.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1157.0,
  "end": 1160.0,
  "text": "Men samarbeid om saker i Stortinget, ja, ikke i regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1159.57,
  "end": 1162.5699999999997,
  "text": "Men dere sitter jo sammen med de og styrer i hovedstaden.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1163.0,
  "end": 1164.0,
  "text": "Er det feil strategi, eller?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1164.2,
  "end": 1166.1999999999998,
  "text": "Nei, men det er en helt annen situasjon.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1166.1999999999998,
  "end": 1168.1999999999998,
  "text": "Det \u00e5 styre en by, selv om det er til og med en stor by,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1168.1999999999998,
  "end": 1170.1999999999998,
  "text": "det er noe helt annet for \u00e5 styre et land.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1170.1999999999998,
  "end": 1172.1999999999998,
  "text": "La meg ta et annet eksempel. I Bergen, som du kjenner,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1172.1999999999998,
  "end": 1176.1999999999998,
  "text": "der styrer vi med Venstre. Det er utenkelig for Arbeiderpartiet \u00e5 sitte i regjering med Venstre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1176.1999999999998,
  "end": 1179.1999999999998,
  "text": "Trine Sjergerandes Venstre har en politikk p\u00e5 arbeidsmarked,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1179.1999999999998,
  "end": 1182.1999999999998,
  "text": "en rekke andre saker, som ikke vi kan ta ansvar for sammen med i regjering.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1182.0,
  "end": 1184.0,
  "text": "Du er ogs\u00e5 fl\u00f8tet med KRF.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1184.0,
  "end": 1187.0,
  "text": "Burde du ha ventet med det til etter valget?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1187.59,
  "end": 1191.4566666666665,
  "text": "Jeg har sagt at n\u00e5r KRF \u00f8nsker \u00e5 bytte ut FRP i regjering,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1192.74,
  "end": 1195.7399999999998,
  "text": "s\u00e5 skal vi ha en \u00e5pne holdning til \u00e5 kunne snakke med dem.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1195.7399999999998,
  "end": 1196.7399999999998,
  "text": "Men de har valgt seg h\u00f8yre.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1196.7399999999998,
  "end": 1200.74,
  "text": "Og da tror jeg konklusjonen vil bli for KRF at de kan ende opp med FRP i regjering.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1200.74,
  "end": 1202.7399999999998,
  "text": "Det er for meg et ganske uforst\u00e5elig valg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1202.7399999999998,
  "end": 1205.7399999999998,
  "text": "Jeg forrespekterer det, men sannsynligheten for det er jo liten.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1205.0,
  "end": 1207.0,
  "text": "Hva gj\u00f8r du hvis du tar p\u00e5 valget?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1207.62,
  "end": 1209.62,
  "text": "Da tar jeg fortsatt ansvar for Arbeiderpartiet,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1209.62,
  "end": 1213.62,
  "text": "men min vindeskalle sier at jeg bruker ikke tid til \u00e5 tenke p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1213.62,
  "end": 1215.62,
  "text": "Jeg kan love deg det. Jeg jobber inntil for \u00e5 vinne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1215.0,
  "end": 1217.0,
  "text": "Men hva betyr at du tar ansvar for valget?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1216.75,
  "end": 1218.95,
  "text": "Nei, men hvis jeg tar p\u00e5 valget, s\u00e5 m\u00e5 vi jobbe videre.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1219.0,
  "end": 1222.0,
  "text": "Arbeiderpartiet m\u00e5 da jobbe videre med politikk,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1222.0,
  "end": 1224.0,
  "text": "og v\u00e6re et ansvarlig parti i Stortinget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1224.0,
  "end": 1226.0,
  "text": "og st\u00e5 p\u00e5 for v\u00e5re velgere og v\u00e5re saker.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1226.0,
  "end": 1230.0,
  "text": "Takk skal du ha, Jonas Gahr St\u00f8re, for at du kom til utsp\u00f8rring.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1230.0,
  "end": 1233.0,
  "text": "Jeg er tilbake i morgen, og da er det leder i H\u00f8yre,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1233.0,
  "end": 1256.0,
  "text": "s\u00e5 tar jeg solberg som steller til utsp\u00f8rring.",
  "who": 1
 }
]