[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 8.0,
  "text": "KRF leder Kjell Ingolf Ropstad kommer, og han kan bli ansvarlig for at hele Erna Solbergs regjering ryker.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 8.0,
  "end": 13.0,
  "text": "Iselin Schumba er her, og hun har en helt klar plan for hva hun skal gj\u00f8re n\u00e5r Norge \u00e5pner igjen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 13.0,
  "end": 19.0,
  "text": "Og s\u00e5 er jo selvf\u00f8lgelig Arslak og Otto her. Og Otto, hva er det f\u00f8rste du skal gj\u00f8re n\u00e5r Norge \u00e5pner igjen?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 19.0,
  "end": 24.0,
  "text": "Vet du hva det f\u00f8rste jeg skal gj\u00f8re n\u00e5r det \u00e5pner? Det er \u00e5 fortsette akkurat som ferdig.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 25.0,
  "end": 29.0,
  "text": "Kan jeg se p\u00e5 meg? Hva er det du tenker p\u00e5 denne uka da?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 29.0,
  "end": 35.0,
  "text": "Denne uka s\u00e5 er jeg litt opptatt av at det m\u00e5 vises litt mer skj\u00f8nn n\u00e5r det gjelder h\u00e5ndheving av koronareglene.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 35.0,
  "end": 39.0,
  "text": "Ja, Arslak, Kjell Ingolf er her. Hva skal jeg sp\u00f8rre ham om?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 39.0,
  "end": 44.0,
  "text": "Du kan jo sp\u00f8rre ham om n\u00e5r han har tenkt \u00e5 begynne \u00e5 tenke p\u00e5 hvordan han skal f\u00e5 nye velgere til partiet sitt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 44.0,
  "end": 50.0,
  "text": "For det trenger han virkelig for en stit veldig med \u00e5 gj\u00f8re seg attraktiv for nye velgeroppa. Det er stort sett gamle velgere som stemmer p\u00e5 ham.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 50.0,
  "end": 60.0,
  "text": "Fint tipp. La oss sette i gang.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 60.3,
  "end": 65.76666666666667,
  "text": "Han kom fra et b\u00e6dehus p\u00e5 S\u00f8rlandet og endte opp rundt kongens bord i hovedstaden.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 66.0,
  "end": 75.0,
  "text": "Etter en intern strid om partiet skulle g\u00e5 til H\u00f8yre eller Arbeiderpartiet s\u00e5 ble han b\u00e5de partileder og barne og familieminister.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 75.0,
  "end": 81.0,
  "text": "Han er opptatt av familie p\u00e5 privaten ogs\u00e5. Han og kona har nylig f\u00e5tt sitt andre barn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 81.0,
  "end": 87.0,
  "text": "For, som de sier i KRF, klarer du \u00e9n, s\u00e5 klarer du to. Velkommen hit Kjell Ingolf Roppa.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 87.32,
  "end": 89.18666666666665,
  "text": "Tusen takk, veldig hyggelig.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 89.16,
  "end": 93.16,
  "text": "Hva er mest krevende, \u00e5 v\u00e6re tobarnspappa eller leder i KRF?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 93.0,
  "end": 98.0,
  "text": "Jeg tror jeg m\u00e5 si leder i KRF. Det betyr ikke at det ikke er litt krevende \u00e5 v\u00e6re pappa.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 98.0,
  "end": 106.0,
  "text": "Det er ingenting som errger meg mer enn n\u00e5r man ikke klarer \u00e5 sjonglere de ungerne p\u00e5 \u00e5 t\u00f8ye f\u00f8r barnehagen og rekke det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 106.0,
  "end": 108.0,
  "text": "Det er krevende det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 108.0,
  "end": 117.0,
  "text": "Hvis du skulle valgt noe helt annet, hvis du ikke skulle v\u00e6rt politiker, ikke KRF redder, hva ville v\u00e6rt dr\u00f8mmejobbet din av alt i hele verden?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 117.0,
  "end": 123.0,
  "text": "Det er jo spiss p\u00e5 Leopold. Spillet ved siden av sala og man er p\u00e5 Leopold.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 123.0,
  "end": 128.0,
  "text": "Livet dreide seg om fotball n\u00e5r jeg var liten. Som kanskje mange andre guttunge, s\u00e5 var det fotball.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 128.0,
  "end": 133.0,
  "text": "Jeg spilte veldig mye og trenet mye og tenkte at n\u00e5 skal jeg bli fotballproff.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 133.0,
  "end": 136.0,
  "text": "S\u00e5 gikk det ikke helt s\u00e5nn, og da ble det politikken i stedet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 136.0,
  "end": 140.0,
  "text": "Var du god? Hvordan var laget ditt?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 140.0,
  "end": 144.0,
  "text": "Jeg var helt grei, men vi tappte mange kampe, m\u00e5 innr\u00f8mme det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 144.0,
  "end": 148.0,
  "text": "Det er jo fra et ganske lite sted, s\u00e5 det var mer s\u00e5nn \u00e5 forraske sammen et lag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 148.0,
  "end": 150.0,
  "text": "Vi var nok det beste i kretsen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 150.0,
  "end": 152.0,
  "text": "S\u00e5 det var mye tapp?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 152.0,
  "end": 154.0,
  "text": "Ja, vi tappet veldig mye.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 154.0,
  "end": 158.0,
  "text": "Er det en fordel \u00e5 ha tappet en del n\u00e5r du er leder i korreff?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 158.0,
  "end": 162.0,
  "text": "Jeg tror i livet det \u00e5 h\u00e5ndtere nederlag, det \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 tap.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 162.0,
  "end": 167.0,
  "text": "Jeg tror gjennom det \u00e5 ha tappet mange kampe som liten, det svir.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 167.0,
  "end": 171.0,
  "text": "Det er jo hipt \u00e5 tape, men det gj\u00f8r jo at i det fallet jeg er vant til det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 171.0,
  "end": 175.0,
  "text": "Jeg ser p\u00e5 mange som bare vinner og ikke er vant til tapene.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 175.0,
  "end": 177.0,
  "text": "Jeg tror du opparbeider deg litt s\u00e5nn.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 177.0,
  "end": 181.0,
  "text": "Mentalt styrke og vant til \u00e5 h\u00e5ndtere er jo det \u00e5 tape.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 180.51,
  "end": 183.70999999999998,
  "text": "For et par \u00e5r siden vant du jo partilederjobben.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 185.0,
  "end": 192.0,
  "text": "Da du og Knut Aril Hareide kjempet om partiet skulle g\u00e5 mot Arbeiderpartiet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 192.0,
  "end": 196.0,
  "text": "eller inn i Erna Solbergs regjering, som du ville og som dere gjorde.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 196.0,
  "end": 200.0,
  "text": "Hvordan f\u00f8ltes det da du vant det?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 201.09,
  "end": 205.09,
  "text": "Jeg tror du ser det p\u00e5 bildene n\u00e5r resultatet blir lest opp,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 205.09,
  "end": 210.09000000000003,
  "text": "at det var en s\u00e5nn, det var ikke noe glede, det var en s\u00e5nn tomhetsf\u00f8lelse.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 210.09000000000003,
  "end": 214.09000000000003,
  "text": "Jeg husker bare for \u00e5 kanskje beskrive at rett f\u00f8r s\u00e5 sa deg og Knut Aril",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 214.09000000000003,
  "end": 217.09000000000003,
  "text": "\u00e5 bare snakke om det og hva hvis det skjer og det skjer,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 217.09000000000003,
  "end": 220.09000000000003,
  "text": "for \u00e5 bare snakke gjennom det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 220.09000000000003,
  "end": 223.09000000000003,
  "text": "Jeg tror begge egentlig hadde h\u00e5pt at den andre skulle vinne.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 223.09000000000003,
  "end": 226.09000000000003,
  "text": "Ikke fordi vi ikke trodde p\u00e5 det vi sto for,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 226.09000000000003,
  "end": 229.09000000000003,
  "text": "men jeg tror han b\u00e5de s\u00e5 at han mente det var rett,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 229.09000000000003,
  "end": 234.09000000000003,
  "text": "men han s\u00e5 alle utfordringene som ville komme hvis han fikk ansvar i fanget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 234.09000000000003,
  "end": 239.09000000000003,
  "text": "S\u00e5 jeg tror p\u00e5 en del av meg h\u00e5pte egentlig at det skulle g\u00e5 anderledes",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 239.09000000000003,
  "end": 242.09000000000003,
  "text": "bare for \u00e5 slippe og m\u00e5tte ta ansvaret, skal v\u00e6re \u00e6rlig p\u00e5 det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 241.0,
  "end": 245.0,
  "text": "Men det \u00e5 bli partileder, var det noe du hadde dr\u00f8mt om?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 246.03,
  "end": 250.23,
  "text": "Nei, men jeg var jo leder i KRFU, kom tidlig inn p\u00e5 Stortinget,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 250.23,
  "end": 253.23000000000002,
  "text": "og mange snakket om kronprins og s\u00e5nne ting,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 253.23000000000002,
  "end": 257.23,
  "text": "s\u00e5 det skal jo ikke side her og se at tanken aldri streifer meg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 257.23,
  "end": 261.23,
  "text": "Men jeg kan jo se at det ville nok v\u00e6rt et bedre m\u00e5te \u00e5 bli partileder p\u00e5",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 261.23,
  "end": 263.23,
  "text": "enn den m\u00e5ten jeg ble i det p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 263.23,
  "end": 268.23,
  "text": "S\u00e5 jeg tenkte veldig mye p\u00e5 den h\u00f8sten 2018 og alternativene vi hadde,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 268.23,
  "end": 273.23,
  "text": "men vi var veldig enige partileder, s\u00e5 vi var i en umulig situasjon.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 273.23,
  "end": 277.23,
  "text": "\u00c5 g\u00e5 inn i valgkampen n\u00e5 og kjempe for en forsterket samarbeidsavtale,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 277.23,
  "end": 282.23,
  "text": "eller peke p\u00e5 Erna, det hadde v\u00e6rt ekstremt vanskelig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 282.23,
  "end": 287.23,
  "text": "S\u00e5 vi m\u00e5tte ta et valg, det var ikke noe enkelt alternativ, og det gikk som det gikk.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 287.0,
  "end": 290.0,
  "text": "Men tenkte du med at om ti \u00e5r s\u00e5 kan det bli det?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 290.0,
  "end": 293.0,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r det nok i s\u00e5 fall.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 293.0,
  "end": 295.0,
  "text": "Jeg ville gjerne hatt litt mer tid med det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 295.0,
  "end": 297.0,
  "text": "Jeg har jo to sm\u00e5 unge som er krevende nok,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 297.0,
  "end": 299.0,
  "text": "og det hadde v\u00e6rt fint \u00e5 bruke tid p\u00e5 det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 299.0,
  "end": 302.0,
  "text": "men samtidig er det jo en fantastisk mulighet og et stort privilegium",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 302.0,
  "end": 304.0,
  "text": "\u00e5 f\u00e5 lov \u00e5 lede et regjeringsparti.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 304.0,
  "end": 309.0,
  "text": "Du synes det er vanskelig \u00e5 b\u00e5de v\u00e6re en god pappa og v\u00e6re karrieremann?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 308.81,
  "end": 309.6766666666667,
  "text": "Ja, virkelig.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 310.0,
  "end": 314.0,
  "text": "Det er vel det samme alle foreldre sider kjenner p\u00e5,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 314.0,
  "end": 317.0,
  "text": "at en har jo lyst til \u00e5 gj\u00f8re en fantastisk jobb der en er,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 317.0,
  "end": 319.0,
  "text": "uansett hvordan jobben er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 319.0,
  "end": 322.0,
  "text": "Ogs\u00e5 kjenner de p\u00e5 presse p\u00e5 jobb,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 322.0,
  "end": 325.0,
  "text": "og s\u00e5 kjenner de p\u00e5 det de burde gjort hjemme.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 325.0,
  "end": 327.0,
  "text": "Bare ta mobiltelefonen da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 327.0,
  "end": 329.00000000000006,
  "text": "Det synes jeg er noe av det vanskeligste.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 329.00000000000006,
  "end": 332.0,
  "text": "Klare \u00e5 f\u00e5 lagt den vekk, v\u00e6re til stede n\u00e5r jeg er med ungerne.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 332.82,
  "end": 335.81999999999994,
  "text": "Kona er veldig god p\u00e5 \u00e5 v\u00e6re streng p\u00e5 dette.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 335.81999999999994,
  "end": 338.81999999999994,
  "text": "Pr\u00f8ve \u00e5 legge den vekk. Det er jeg veldig d\u00e5rlig p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 338.81999999999994,
  "end": 340.81999999999994,
  "text": "Men \u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 sette noen rammer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 340.81999999999994,
  "end": 342.81999999999994,
  "text": "Pr\u00f8ve \u00e5 f\u00e5 levert av og til i barnehagen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 342.81999999999994,
  "end": 344.81999999999994,
  "text": "og bare sette det inn i kalenderen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 344.81999999999994,
  "end": 345.81999999999994,
  "text": "Seie at de er hjem til middag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 345.81999999999994,
  "end": 347.81999999999994,
  "text": "Gj\u00f8r s\u00e5nne ting som bare hjelper p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 347.81999999999994,
  "end": 350.81999999999994,
  "text": "Men jeg tror det vil v\u00e6re den konstante d\u00e5rlige samvittigheten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 350.81999999999994,
  "end": 353.81999999999994,
  "text": "B\u00e5de hjemme, men jeg f\u00f8ler at jeg burde gjort enda mer p\u00e5 jobb.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 353.0,
  "end": 356.0,
  "text": "Leverer du deg barnehagen i statsr\u00e5dbillen?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 356.43,
  "end": 357.89666666666665,
  "text": "Jeg har gjort det, ja.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 357.93,
  "end": 359.93000000000006,
  "text": "Men under korona er det ikke mulig.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 360.0,
  "end": 362.0,
  "text": "Hellervis er det ikke s\u00e5 veldig langt \u00e5 g\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 362.0,
  "end": 364.0,
  "text": "Og jeg m\u00e5 si at de samtallene med jenteungene,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 364.56,
  "end": 366.16,
  "text": "hun er fire og et halvt,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 366.16,
  "end": 368.1600000000001,
  "text": "som en f\u00e6r p\u00e5 vei til barnehagen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 368.1600000000001,
  "end": 369.1600000000001,
  "text": "de er jo gull.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 369.1600000000001,
  "end": 371.1600000000001,
  "text": "Samme som en f\u00e6r n\u00e5r jeg legger,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 371.1600000000001,
  "end": 373.1600000000001,
  "text": "og sp\u00f8r en fire\u00e5ring om mulige ting.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 373.48,
  "end": 374.68,
  "text": "Det krydrer livet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 375.0,
  "end": 378.0,
  "text": "Jeg blir en bedre politiker, for jeg blir et bedre menneske av det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 378.0,
  "end": 381.0,
  "text": "S\u00e5 det gir meg veldig mye tilbake igjen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 381.21,
  "end": 383.74333333333334,
  "text": "Til h\u00f8sten blir det din store eksamen.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 384.0,
  "end": 389.0,
  "text": "Omkring fem m\u00e5neder er det ditt f\u00f8rste stortingsvalg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 389.0,
  "end": 390.0,
  "text": "M\u00e5 ikke si det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 390.0,
  "end": 391.0,
  "text": "Ja, gj\u00f8r du det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 391.0,
  "end": 395.0,
  "text": "Ja, du kjenner jo \u00e5 presse, ansvaret.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 395.0,
  "end": 397.0,
  "text": "Hvordan kjenner du deg ut?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 397.0,
  "end": 399.0,
  "text": "N\u00e5r du bruker ord eksamen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 399.0,
  "end": 401.0,
  "text": "s\u00e5 er det vel litt de eksamens nerverne.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 401.0,
  "end": 403.0,
  "text": "Hellervis er jeg en person som er skrudd sammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 403.0,
  "end": 406.0,
  "text": "Jeg tror mange vil si at jeg er helt logisk guldre,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 406.0,
  "end": 408.0,
  "text": "ser lys p\u00e5 livet, er optimist.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 408.0,
  "end": 410.0,
  "text": "Men det er klart at vi er et krevende utgangspunkt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 410.0,
  "end": 412.0,
  "text": "Det er veldig mye som stemmer p\u00e5 spill.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 412.0,
  "end": 414.0,
  "text": "Hvis dere havner under sperregrensa,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 414.84,
  "end": 418.8399999999999,
  "text": "s\u00e5 kan du risikere at det velter hele Erna Solbergs regjering.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 418.0,
  "end": 421.0,
  "text": "Ja, og det er jo en veldig god grunn til at alle",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 421.0,
  "end": 423.0,
  "text": "som synes at regjeringen b\u00f8r fortsette,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 423.0,
  "end": 425.0,
  "text": "b\u00f8r stemme taktisk p\u00e5 korreferd.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 425.0,
  "end": 429.0,
  "text": "Men hvordan er det \u00e5 ta innover seg denne sannheten?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 429.0,
  "end": 432.0,
  "text": "Jeg h\u00e5per jo virkelig at regjeringen fortsetter,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 432.0,
  "end": 434.0,
  "text": "men det er klart at som partileder for partiet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 434.0,
  "end": 436.0,
  "text": "s\u00e5 er det jo en ting at regjeringen m\u00e5 g\u00e5,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 436.0,
  "end": 438.0,
  "text": "men havner KRF under sperregrensa,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 438.0,
  "end": 440.0,
  "text": "s\u00e5 gjenger vi jo fra kanskje \u00e5tte representanter",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 440.0,
  "end": 442.0,
  "text": "til en, to, tre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 442.0,
  "end": 444.0,
  "text": "Da m\u00e5 du g\u00e5 ogs\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 444.0,
  "end": 446.0,
  "text": "Ja, det f\u00e5r vi ta i den tid vi kommer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 446.0,
  "end": 449.0,
  "text": "Men det er veldig store konsekvenser da,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 449.27,
  "end": 451.4033333333333,
  "text": "p\u00e5 \u00e5 lande p\u00e5 fire blank og 3,9.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 452.0,
  "end": 455.0,
  "text": "S\u00e5 det \u00e5 mobilisere de siste stemmerne blir jo ufattelig viktig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 455.0,
  "end": 459.0,
  "text": "Dere er jo et parti med ganske gamle velgere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 459.0,
  "end": 465.0,
  "text": "Det er vel det parti som mister flest partimedlemmer til d\u00f8d.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 466.12,
  "end": 467.4533333333333,
  "text": "Brutalt nok, men ja.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 468.0,
  "end": 472.0,
  "text": "Ja, vi er jo heldigvis veldig mange velgere som er eldre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 472.0,
  "end": 474.0,
  "text": "Men de velgerne dine d\u00f8r ut?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 474.0,
  "end": 478.0,
  "text": "Ja, n\u00e5 lever jo folk lenger, s\u00e5 det er jo en positiv korreffsamling.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 478.0,
  "end": 481.0,
  "text": "Men det interessante er, for det er jo en veldig uttrykt p\u00e5stand,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 481.0,
  "end": 483.0,
  "text": "og jeg tror nok det er noe rett,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 483.0,
  "end": 486.0,
  "text": "men hvis du ser p\u00e5 aldersgruppen, s\u00e5 er det cirka det samme antallet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 486.0,
  "end": 491.0,
  "text": "s\u00e5nn 4,4, kanskje 3, og s\u00e5 5 prosent p\u00e5 de \u00f8ve 65 eller noe s\u00e5nt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 491.86,
  "end": 494.86,
  "text": "Men eldre politikk er jo en viktig sak for dere,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 494.86,
  "end": 496.86,
  "text": "s\u00e5 jeg tror jo kanskje det er jo spill in og...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 496.86,
  "end": 497.86,
  "text": "H\u00f8ydsluttet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 497.86,
  "end": 501.86,
  "text": "Ja, s\u00e5 det blir jo noe vi mobiliserer p\u00e5 i h\u00f8st.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 501.0,
  "end": 504.0,
  "text": "Til slutt s\u00e5 m\u00e5 vi snakke om noe litt spesielt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 504.0,
  "end": 507.0,
  "text": "Alts\u00e5 n\u00e5 kommer vi jo ut fra p\u00e5sken,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 507.63,
  "end": 509.7633333333333,
  "text": "som er en viktig h\u00f8ytid for deg.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 510.0,
  "end": 515.0,
  "text": "Men en annen viktig h\u00f8ytid for deg er julen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 515.0,
  "end": 520.0,
  "text": "Hvordan f\u00e5r du tak i juletre ditt, n\u00e5r det er jul?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 520.0,
  "end": 525.0,
  "text": "Jeg er veldig glad i jakt, og er med tre br\u00f8dre,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 525.0,
  "end": 528.0,
  "text": "s\u00e5 vi har alltid en fast tradisjon om \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 r\u00e5dige jakt",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 528.0,
  "end": 532.0,
  "text": "for en slutte 20.30 til fruernes store fortvilelse,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 532.0,
  "end": 534.0,
  "text": "s\u00e5 reiser vi p\u00e5 jakt rett ved julesteder.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 533.91,
  "end": 534.9099999999999,
  "text": "P\u00e5 lille julaften.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 534.54,
  "end": 537.06,
  "text": "Ja, det er den siste dagen, s\u00e5 da er det viktig \u00e5 v\u00e6re p\u00e5 jakt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 537.06,
  "end": 540.06,
  "text": "Og n\u00e5r du er p\u00e5 jakt p\u00e5 r\u00e5dige, s\u00e5 bruker du ofte haglet,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 540.06,
  "end": 542.06,
  "text": "som sprer kulaene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 542.06,
  "end": 547.06,
  "text": "Og hvis ikke vi har f\u00e5tt tak i juletre, og ikke f\u00e5tt skuttet r\u00e5dige,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 547.06,
  "end": 550.06,
  "text": "s\u00e5 skyter vi juletre, og det er en veldig effektiv m\u00e5te",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 550.06,
  "end": 552.06,
  "text": "\u00e5 f\u00e5 haglet det p\u00e5, og veldig kjekt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 552.0,
  "end": 554.0,
  "text": "Men du skyter juletre?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 554.0,
  "end": 557.0,
  "text": "Ja, alts\u00e5 hvis ikke vi har f\u00e5tt tak i juletre,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 557.0,
  "end": 559.0,
  "text": "s\u00e5 er det jo mer effektivt \u00e5 bare skyte det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 559.0,
  "end": 562.0,
  "text": "Ja, men hvordan kan du male det bildet?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 562.0,
  "end": 566.0,
  "text": "Det er jo enkelt, du m\u00e5 finne det juletre som er fint nok.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 566.0,
  "end": 568.0,
  "text": "Det blir aldri s\u00e5 fint at det blir forn\u00f8yd hjemme,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 568.0,
  "end": 570.0,
  "text": "men fint nok.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 570.0,
  "end": 572.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det bare \u00e5 skyte nede p\u00e5 stammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 572.0,
  "end": 574.0,
  "text": "S\u00e5 i stedet for \u00e5 bruke lang tid \u00e5 sage det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 574.0,
  "end": 577.0,
  "text": "s\u00e5 n\u00e5r du bare skyter det, s\u00e5 detter det ganske fort.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 577.0,
  "end": 580.0,
  "text": "Jeg bevinder meg, men du m\u00e5 sage det, for det var ikke s\u00e5 fint kutt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 580.0,
  "end": 582.0,
  "text": "Men det er veldig effektivt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 582.0,
  "end": 585.0,
  "text": "Det var hyggelig \u00e5 ha deg, Kjell Ingold, for vi skal f\u00e5 inn to stykker til.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 595.0,
  "text": "Hjertelig velkommen hit, skuespiller Iselin Schumba.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 595.0,
  "end": 597.0,
  "text": "Tusen hjertelig takk.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 597.0,
  "end": 600.0,
  "text": "Vi er p\u00e5 naborommet, s\u00e5nn at vi f\u00e5r holdt to meteren.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 600.0,
  "end": 603.0,
  "text": "Det er viktig at vi har noen fra regjeringen her.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 603.0,
  "end": 606.0,
  "text": "Iselin, denne uka s\u00e5 la jo regjeringen fram",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 606.0,
  "end": 609.0,
  "text": "gjenn\u00e5pningsplanen for samfunnet.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 609.21,
  "end": 612.21,
  "text": "Hva er det f\u00f8rste du skal gj\u00f8re n\u00e5r Norge \u00e5pner igjen?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 612.0,
  "end": 614.0,
  "text": "Nei, jeg m\u00e5 ut og finne meg en mann.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 614.0,
  "end": 616.0,
  "text": "Det er veldig enkelt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 616.0,
  "end": 618.0,
  "text": "Eller, det er jo ikke enkelt.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 619.84,
  "end": 621.1066666666667,
  "text": "Jeg m\u00e5 formere meg.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 621.66,
  "end": 623.06,
  "text": "Ja, s\u00e5 det er planen?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 624.0,
  "end": 627.0,
  "text": "Hva med deg? Har du tilst\u00e5ende p\u00e5?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 628.0,
  "end": 631.0,
  "text": "Nei, som partileder i et valgkamp\u00e5r, s\u00e5 er det jo...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 631.0,
  "end": 634.0,
  "text": "Du f\u00e5r jo litt annen abstinense for at du ikke f\u00e5r lov til \u00e5 reise rundt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 634.0,
  "end": 637.0,
  "text": "S\u00e5 det \u00e5 treffe hver referant, og treffe velgere,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 637.0,
  "end": 640.0,
  "text": "og forh\u00e5pentligvis mobilisere litt, det tror jeg stelner h\u00f8yt p\u00e5 lista.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 640.0,
  "end": 643.0,
  "text": "Asla, hva er det f\u00f8rste du skal gj\u00f8re n\u00e5r ting \u00e5pner opp igjen?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 643.92,
  "end": 646.8533333333332,
  "text": "Jeg tror kanskje jeg gj\u00f8r som Boris Johnson.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 646.8533333333332,
  "end": 650.8533333333332,
  "text": "Jeg tar en utepils med gode venner, forh\u00e5pentligvis i sola.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 650.0,
  "end": 654.0,
  "text": "Denne uken la jo regjeringen fram denne gjen\u00e5pningsplanen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 654.0,
  "end": 658.0,
  "text": "Men det virker jo som vi er et godt stykke unna utepils,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 658.0,
  "end": 661.0,
  "text": "s\u00e5nn som det ser ut n\u00e5. Hvorfor kommer denne planen akkurat n\u00e5?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 661.0,
  "end": 664.0,
  "text": "Det er et veldig godt sp\u00f8rsm\u00e5l. Den skulle jo egentlig komme f\u00f8r p\u00e5ske,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 664.0,
  "end": 668.0,
  "text": "men s\u00e5 gikk jo smitt\u00f8kningen helt ut av kontroll,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 668.0,
  "end": 671.0,
  "text": "og regjeringen var n\u00f8dt til \u00e5 innf\u00f8re enda strenge smittetiltak.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 671.0,
  "end": 675.0,
  "text": "Og n\u00e5 kommer jo alts\u00e5 gjen\u00e5pningsplanen f\u00f8r regjeringen,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 675.0,
  "end": 679.0,
  "text": "og Erna Solberg, ser om de siste tiltakene faktisk har virket.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 679.0,
  "end": 682.0,
  "text": "Vi vet jo ikke om smittene er p\u00e5 vei opp eller ned,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 682.0,
  "end": 685.0,
  "text": "s\u00e5 s\u00e5nn set synes jeg at tajminga er litt rar.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 685.0,
  "end": 688.0,
  "text": "Men statsministeren har vel kanskje ogs\u00e5 et behov for \u00e5 komme litt p\u00e5fangsgivende,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 688.0,
  "end": 691.0,
  "text": "og vise folk at det er en plan for gjenn\u00e5pning.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 691.0,
  "end": 694.0,
  "text": "Det er et eller annet lys i tunnelen der langt der framme.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 694.0,
  "end": 698.0,
  "text": "Og s\u00e5 skal du heller ikke se bort ifra da, at regjeringen ogs\u00e5 tenker litt p\u00e5 seg selv.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 698.0,
  "end": 701.0,
  "text": "Det kommer en koronakommisjon til uka, tror jeg,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 701.0,
  "end": 703.0,
  "text": "som kommer til \u00e5 legge fram en rapport,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 703.0,
  "end": 707.0,
  "text": "som jo kommer til \u00e5 kritisere regjeringen for hvor godt eller d\u00e5rlig forberedt vi var,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 707.0,
  "end": 712.0,
  "text": "ikke minst ogs\u00e5 for del av gjennomf\u00f8ringen av disse smitteverntiltakene og s\u00e5 videre.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 712.0,
  "end": 716.0,
  "text": "Det er nok litt sammensatte her, men jeg synes tajminga er d\u00e5rlig.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 716.0,
  "end": 722.0,
  "text": "Den kunne godt ha ventet litt, til vi i hvert fall s\u00e5 i hvilken retning smitteutviklingen g\u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 722.0,
  "end": 728.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det jo mye snakk om koronapass, eller vaksinepass, koronasertifikat om dagen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 728.0,
  "end": 731.0,
  "text": "som egentlig i praksis kan bety at de som har f\u00e5tt vaksinen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 731.0,
  "end": 734.0,
  "text": "kan gj\u00f8re andre ting enn de som ikke har f\u00e5tt vaksinen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 734.0,
  "end": 739.0,
  "text": "Hva synes du om det, Aislinn?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 739.0,
  "end": 743.0,
  "text": "Jeg synes det er en kjempemerkelig diskusjon.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 743.0,
  "end": 748.0,
  "text": "Det at man skal ha en slags passerseddel inne i kongerik i Norge,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 748.79,
  "end": 751.0566666666666,
  "text": "det strider mot likhetsprinsippet.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 751.0566666666666,
  "end": 754.0566666666666,
  "text": "At folk ikke da kan bevege seg p\u00e5 samme m\u00e5te,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 754.0566666666666,
  "end": 757.0566666666666,
  "text": "og g\u00e5 inn p\u00e5 at vi ikke har like rettigheter.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 757.38,
  "end": 758.5,
  "text": "Hva tenker du, Kjellinghoff?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 758.38,
  "end": 760.8466666666667,
  "text": "Det er mange dilemma knyttet til det,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 761.0,
  "end": 764.0,
  "text": "fordi du f\u00e5r jo en veldig forskjellsbehandling p\u00e5 hvem som f\u00e5r lov, eller ikke.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 764.0,
  "end": 766.0,
  "text": "Men samtidig kan det jo se s\u00e5nn,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 766.0,
  "end": 769.0,
  "text": "hvorfor kan ikke bestefaren n\u00e5r han er vaksinert f\u00e5 lov \u00e5 g\u00e5 p\u00e5 konsert?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 768.73,
  "end": 772.1966666666667,
  "text": "Jo, selvf\u00f8lgelig, men vi m\u00e5 jo basere oss p\u00e5 tillit.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 773.0,
  "end": 778.0,
  "text": "At du drar dit med, hvis du er vaksinert, s\u00e5 drar dit.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 778.0,
  "end": 783.0,
  "text": "Og hvis du ikke er vaksinert, s\u00e5 m\u00e5 du da v\u00e6re yboforsiktig, s\u00e5nn som vi har v\u00e6rt.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 783.09,
  "end": 785.0900000000001,
  "text": "I stedet for \u00e5 ha et pass eller noe s\u00e5nt?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 785.0,
  "end": 790.0,
  "text": "Men i et demokratisk land, s\u00e5 hadde han jo aldri trodd at vi kom til \u00e5 ha s\u00e5nne reguleringer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 790.0,
  "end": 793.0,
  "text": "Vi stemmer s\u00e5 mye, som er faktisk gjort inn i folks liv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 793.0,
  "end": 797.0,
  "text": "For det er jo virkelig ikke legitimt. Det er jo en veldig unntakssituasjon.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 797.0,
  "end": 802.0,
  "text": "Kjellinghoff han har jo st\u00e5tt n\u00e5 i m\u00e5neder etter m\u00e5neder p\u00e5 de s\u00e6re koronapressekonferansene.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 802.0,
  "end": 808.0,
  "text": "Og vi har sett han mye, og det kan jo noen ganger v\u00e6re bra for politikere.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 808.0,
  "end": 812.0,
  "text": "Men velgerne han, s\u00e5 har ikke akkurat kommet str\u00f8mmene av den grunnen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 812.0,
  "end": 817.0,
  "text": "Hvorfor er det ikke flere som vil stemme p\u00e5 partiet til Kjellinghoff?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 817.0,
  "end": 821.0,
  "text": "Det er nok et sammensatssvar p\u00e5 det sp\u00f8rsm\u00e5let, Linn.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 821.0,
  "end": 827.0,
  "text": "De mistet noen velger, og s\u00e5 klarer de ikke \u00e5 hente nye velger tilbake.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 827.0,
  "end": 832.0,
  "text": "Det er liksom gjennomgangston p\u00e5 de bakgrunnstallene, er det jeg sier, i v\u00e5re meningsm\u00e5linger.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 832.0,
  "end": 840.0,
  "text": "Og KRF har kanskje i st\u00f8rre grad ogs\u00e5 blitt et s\u00e5nt parti for s\u00f8r og vestlandet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 840.0,
  "end": 842.0,
  "text": "Det er der velgerne til KRF er.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 842.0,
  "end": 847.0,
  "text": "Og et distriktsparti, det er f\u00e5 velger i byene.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 847.0,
  "end": 851.0,
  "text": "S\u00e5 det er en utfordring KRF har med \u00e5 gj\u00f8re seg relevant for nye velgegrupper.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 851.0,
  "end": 854.0,
  "text": "Og hvis de ikke klarer det, s\u00e5 g\u00e5r det bare i en vei for partiet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 854.0,
  "end": 860.0,
  "text": "Men da Bonnevik var leder og til og med statsminister, s\u00e5 gikk det veldig bra hva han gjorde.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 860.0,
  "end": 867.0,
  "text": "Det han og valgers F\u00f8rste Haugland, partilederen, klarte \u00e5 gj\u00f8re var \u00e5 breie ut partiet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 867.0,
  "end": 871.0,
  "text": "Og f\u00e5 folk til \u00e5 skj\u00f8nne at du trenger ikke \u00e5 v\u00e6re kristen for \u00e5 stemme p\u00e5 det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 871.0,
  "end": 876.0,
  "text": "Bonnevik tok seg s\u00e5 gar en cigar, og valger tok seg et glas vin.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 876.0,
  "end": 879.0,
  "text": "Det er nok en ting. I tillegg s\u00e5 hadde de saken.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 879.0,
  "end": 883.0,
  "text": "Kontantst\u00f8tten traf virkelig tids\u00e5nden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 883.0,
  "end": 887.0000000000001,
  "text": "Jeg var selv p\u00e5 leit etter Barnehageplass p\u00e5 begynnelsen av 2000 talet.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 887.0000000000001,
  "end": 893.0,
  "text": "Da kontantst\u00f8tten var en kjempehet politisk sak, og den traf veldig, veldig mange.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 893.03,
  "end": 894.9633333333333,
  "text": "Den saken har de ikke lenger.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 895.0,
  "end": 907.0,
  "text": "De har slitt med \u00e5 finne det som skiller dem fra de andre partiene, som valgers F\u00f8rste Haugland og Kjell Magne Bonnevik lyktes s\u00e5 godt med rundt kontantst\u00f8tten den gangen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 907.2,
  "end": 907.8000000000001,
  "text": "Krevende.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 909.0,
  "end": 911.0,
  "text": "Vi m\u00e5 skje mer ut.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 911.0,
  "end": 914.0,
  "text": "Mer cigar, mer r\u00f8dvin.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 914.0,
  "end": 922.0,
  "text": "En annen ting som v\u00e6rt snakket i denne uka er den nye dokumentarserien til Merta Louise, som g\u00e5r her p\u00e5 TV2.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 922.0,
  "end": 927.0,
  "text": "Hun inviterer inn TV kamerane for \u00e5 gi et innblikk i livet sitt og livet til barna.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 927.0,
  "end": 930.0,
  "text": "Vi skal bare se et lite klipp fra serien f\u00f8rst.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 932.0,
  "end": 935.0,
  "text": "Alle dr\u00f8mte n\u00e5r de var sm\u00e5 om \u00e5 v\u00e6re prinsesse.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 939.0,
  "end": 945.0,
  "text": "En dag kom de ekte foreldrene og hent dem, og da var det gangen av dronningen, og de levde et liv i lyst og s\u00e5nn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 945.0,
  "end": 952.0,
  "text": "Jeg hadde helt motsatt dr\u00f8m, men jeg dr\u00f8mte at det var en helt vanlig foreldre som en dag kommer fra en helt vanlig familie.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 955.02,
  "end": 961.02,
  "text": "Det kommer jo her fram i Isling ganske tydelig at Merta Louise har syntes det hadde v\u00e6rt ganske krevende \u00e5 v\u00e6re prinsesse,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 961.02,
  "end": 967.02,
  "text": "og det \u00e5 vokse opp ogs\u00e5 og ikke kunne bli tronarving fordi hun er en jente. Hvordan tror du det har preget henne?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 967.0,
  "end": 970.0,
  "text": "Jeg tror det har preget henne helt enormt. Jeg synes det snakkes alt for lite om.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 970.0,
  "end": 977.0,
  "text": "Det er jo egentlig hos sin f\u00f8dselsretta som f\u00f8rstef\u00f8dt at du skal v\u00e6re der, du er jo bare litt pynt da.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 977.0,
  "end": 980.0,
  "text": "Det er grovt uretf\u00e6rdig.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 980.0,
  "end": 986.0,
  "text": "Men jeg synes det er artig det at hun sier at alle jenter vil bli prinsesser.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 986.0,
  "end": 992.0,
  "text": "Det er ikke sant, jeg ville ikke bli det n\u00e5r jeg var liten, jeg ville bli B\u00e6re Serk og Robinson Crus.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 992.0,
  "end": 996.0,
  "text": "Jeg vil citere nesen min, Frida p\u00e5 fem.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 996.0,
  "end": 1003.0,
  "text": "Det var p\u00e5 Kvinnedagen som hun sa til min s\u00f8ster at, mamma, jeg tror ikke jeg vil bli prinsessa likevel, for da kan jeg bare bli det.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1003.0,
  "end": 1006.0,
  "text": "Jeg vil heller bare bli det jeg vil.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1006.0,
  "end": 1012.0,
  "text": "Aslak, hva synes du om Mertas serien? Er det bare omdymmebygging som noen mener?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1012.0,
  "end": 1018.0,
  "text": "Merta Louise har jo f\u00e5tt mye pepper, f\u00e5tt mye dritt, kanskje s\u00e6rlig det siste \u00e5ret,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1018.0,
  "end": 1026.0,
  "text": "av folk som p\u00e5 en m\u00e5te mener \u00e5 vite noe om hva som har foreg\u00e5tt i den familien som har opplevd s\u00e5 mye trist.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1026.0,
  "end": 1033.0,
  "text": "Jeg synes det er bra og fint at hun n\u00e5 \u00e5pner opp og forteller og slipper inn et dokumentartim.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1033.0,
  "end": 1039.0,
  "text": "S\u00e5 f\u00e5r hun se hvor veldig godt dokumentaren er og hvor godt arbeidet TV2 og dokumentartimet har gjort p\u00e5 det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1039.0,
  "end": 1043.0,
  "text": "Men det at hun stiller opp, det synes jeg er veldig bra og jeg er glad i meg til fortsettelsen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1043.0,
  "end": 1047.0,
  "text": "Kjell Ingoft, du kjenner jo ikke Merta kanskje s\u00e5 godt, men du kjenner faren hennes litt?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1047.0,
  "end": 1049.0,
  "text": "Treffer henne nesten hver fredag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1049.0,
  "end": 1053.0,
  "text": "Ja, for du er jo da i statsholdet p\u00e5 slottet med regjeringen hver fredag.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1053.0,
  "end": 1058.0,
  "text": "Hvordan er han der? M\u00e5 du liksom komme veldig forberedt da, eller hvordan er opplegget?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1058.0,
  "end": 1063.0,
  "text": "Jo, det er jo veldig formelt. Det er en s\u00e5nn fin harmoni, men jeg ble veldig ivrig i en samtale med han,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1063.0,
  "end": 1066.0,
  "text": "for jeg synes det var veldig stort \u00e5 snakke med kongen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1066.82,
  "end": 1070.02,
  "text": "Han er veldig jaktinteressert, og det er jo jeg.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1070.0,
  "end": 1072.0,
  "text": "Skytter han i juletree ogs\u00e5?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1072.0,
  "end": 1077.0,
  "text": "Men da snakker vi med jakt, og jeg endte opp med \u00e5 glemme deres majestet og gode konger,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1077.0,
  "end": 1083.0,
  "text": "og snakke om du og alt mulig, s\u00e5 fikk jeg kraftig refse av andre rundt etterp\u00e5 p\u00e5 at jeg ikke var han.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1083.0,
  "end": 1085.0,
  "text": "Du, jeg f\u00f8ler det. Jeg har gjort det samme selv.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1085.0,
  "end": 1086.0,
  "text": "Ja, takk.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1086.0,
  "end": 1090.0,
  "text": "Dette var skuldet, deres kongelige h\u00f8yhet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1090.0,
  "end": 1096.0,
  "text": "Og s\u00e5 ser du plutselig rett i \u00f8ynene p\u00e5, det var til Mette Marit, og s\u00e5 sa jeg, bytt deg om da.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1096.0,
  "end": 1100.0,
  "text": "Deres kongelige h\u00f8y... Nei, det er deres h\u00f8yelige kongelighet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1100.0,
  "end": 1102.0,
  "text": "Nei, det var... Jeg bytta om for deg.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1102.0,
  "end": 1105.0,
  "text": "\u00c5, grusomt, det var helt... Hun tok det veldig pent da.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1105.0,
  "end": 1107.0,
  "text": "Jeg sikker p\u00e5 at jeg elsker det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1107.0,
  "end": 1112.0,
  "text": "Dere, en som ikke er s\u00e5 ofte p\u00e5 skjorte, det er min venn Otto Jespersen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1112.0,
  "end": 1113.0,
  "text": "Hvor godt er det, sa jeg?",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1113.55,
  "end": 1115.2833333333333,
  "text": "Det er kanskje ikke greit.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1115.2833333333333,
  "end": 1118.2833333333333,
  "text": "Men du tenker p\u00e5 helt andre ting denne uka, Otto.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1118.88,
  "end": 1122.88,
  "text": "Ja, denne gangen vil jeg gjerne skryte litt av norske dugnads\u00e5nden.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1122.88,
  "end": 1127.8799999999999,
  "text": "Det er fantastisk hvordan hele landet fortsatt tar del i det felles l\u00f8ftet etter s\u00e5 lang nedstenging.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1127.8799999999999,
  "end": 1133.88,
  "text": "Men jeg etterlyser kanskje litt mer skj\u00f8nn fra helsemyndighetene siden n\u00e5r det gjelder smitteverneregelene.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1133.88,
  "end": 1138.88,
  "text": "For eksempel n\u00e5r en fris\u00f8r i drammen uttaler at han har stor forst\u00e5else for de strenge reglene,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1138.88,
  "end": 1141.88,
  "text": "men synes det er urimelig at de skal gjelde for akkurat han.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1141.88,
  "end": 1146.88,
  "text": "For han har nemlig et niv\u00e5 p\u00e5 smittevernet sitt som g\u00e5r langt ut av det andre fris\u00f8rer kan vise til,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1146.88,
  "end": 1149.88,
  "text": "og dermed er det ingen grunn til at han skal stenge.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1149.88,
  "end": 1153.88,
  "text": "For han bruker handsker, han sender skrallende hostekuller inn i den ene armhulen,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1153.88,
  "end": 1156.88,
  "text": "og greier samtidig fint \u00e5 stusse hysingen p\u00e5 en kund med den andre.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1156.88,
  "end": 1159.8799999999999,
  "text": "Han bruker selvsagt ogs\u00e5 visir som dessverre dugger kraftig,",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1159.8799999999999,
  "end": 1163.88,
  "text": "og av sted kommer en del oppsiktsvekkende frisyrer, men det er for g\u00e5.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1163.88,
  "end": 1167.8799999999999,
  "text": "Og s\u00e5 har vi agurkdyrkerne i Lige, som ogs\u00e5 har stor forst\u00e5else for smitteverneregelene,",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1167.8799999999999,
  "end": 1173.88,
  "text": "men mener at akkurat han m\u00e5 f\u00e5 lov til \u00e5 ta inn den faste arbeidskocken fra smittebomben blandt Litauen.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1173.88,
  "end": 1179.88,
  "text": "For i f\u00f8lge bonden kan det ta mellom seks og \u00e5tte m\u00e5neder \u00e5 l\u00e6re opp nordmenn til \u00e5 plukke agurker.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1179.88,
  "end": 1183.88,
  "text": "Og han understreker at han har full st\u00f8tte fra toppfolk i det agurkfaglige milj\u00f8et.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1183.88,
  "end": 1189.88,
  "text": "N\u00e5r vi vet at lukkf\u00f8rruddanningen tar et \u00e5r, s\u00e5 sier det litt om hvor krevende agurkplukking egentlig er.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1189.88,
  "end": 1196.88,
  "text": "Men det verste er jo at helsemyndighetens smittevernepolitikk kan f\u00f8re til at det blir opp til 30 prosent f\u00e6rre norske agurker p\u00e5 markedet.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1196.88,
  "end": 1201.88,
  "text": "En annen gruppe som har blitt rammet ekstra hardt i koronatiden, og har f\u00e5tt urimelig lite sympati,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1201.88,
  "end": 1206.88,
  "text": "er alle de som har reist p\u00e5 s\u00e5kalte un\u00f8dvendige forlystelsesreiser til utlandet.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1206.88,
  "end": 1212.88,
  "text": "For n\u00e5r en influencer eller en blogger reiser til Dubai for \u00e5 ta bild av seg selv i en \u00f8liten bikini p\u00e5 vasenkanten,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1212.88,
  "end": 1215.88,
  "text": "s\u00e5 er det faktisk en jobbreise.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1215.88,
  "end": 1222.88,
  "text": "Og da er det helt urimelig at de skal stues inn p\u00e5 et d\u00e5rlig karantenehotel, sammen med folk som har v\u00e6rt p\u00e5 heisatur i syden.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1222.88,
  "end": 1226.88,
  "text": "Fordi standarden p\u00e5 norske karantenehotel er jo virkelig langt under pari.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1226.88,
  "end": 1232.88,
  "text": "Ok, hvis du har v\u00e6rt i England og bodd p\u00e5 et billigpansjonat, s\u00e5 er et koronatel kanskje ikke s\u00e5 ille.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1232.88,
  "end": 1236.88,
  "text": "Men hvis du kommer fra et femstjerneshotel i Dubai, hvor du har velta deg i luksus,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1236.88,
  "end": 1241.88,
  "text": "for s\u00e5 \u00e5 bli stua inn p\u00e5 et nedslitt klarionhotel p\u00e5 Gardemon, s\u00e5 skj\u00f8nner jeg at folk blir sure.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1241.88,
  "end": 1247.88,
  "text": "Ikke er det boblebad, ikke er det d\u00f8gn \u00e5penbar, ingen room service og ingen s\u00f8rasiatiske stuepiker",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1247.88,
  "end": 1251.88,
  "text": "som jobber 24 timer i d\u00f8gnet etter \u00e5 ha blitt fratatt passene sine.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1251.88,
  "end": 1255.88,
  "text": "Personlig har jeg stor forst\u00e5else for fortviltet av gurkb\u00f8nner, fris\u00f8rer og bloggere.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1255.88,
  "end": 1259.88,
  "text": "For selv har jeg en bil som trives best fra 100 km i timen og oppover,",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1259.88,
  "end": 1266.88,
  "text": "og da synes jeg det er urimelig at milj\u00f8fartsgrensen p\u00e5 Ringveien p\u00e5 60 km i timen skal gjelde for akkurat meg.",
  "who": 5,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1266.88,
  "end": 1269.88,
  "text": "Litt skj\u00f8nn m\u00e5 man da kunne forvente.",
  "who": 5
 },
 {
  "start": 1269.0,
  "end": 1274.0,
  "text": "Tusen takk for at dere kom. Presseklubben er tilbake neste uke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1274.0,
  "end": 1278.0,
  "text": "Stillingen g\u00e5r for, er det s\u00e5nn n\u00e5r du ser noen av medingsm\u00e5lingen til KRF,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1278.0,
  "end": 1282.0,
  "text": "tenker du noen ganger at du kanskje hadde blitt fotballspiller i stedet?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1282.0,
  "end": 1284.0,
  "text": "Det tenker jeg alltid, jeg burde heller v\u00e6rt fotballspiller i stedet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1284.0,
  "end": 1286.0,
  "text": "Jeg tenker \u00e5 spille spissball i hvert fall.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1286.0,
  "end": 1300.0,
  "text": "\u00c5 gladiaterne v\u00e5re, oh my god.",
  "who": 4
 }
]