[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 5.0,
  "text": "Trygve Slagsvold veddumerer, og han forteller at han gr\u00e5ter nesten like mye som han ler,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 5.0,
  "end": 8.0,
  "text": "og s\u00e5 bruker han bibelvers for \u00e5 v\u00e6re en bedre politiker.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 8.0,
  "end": 13.0,
  "text": "Erik Torsvedt kommer, han sier nei til boycott av Qatar VM.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 13.0,
  "end": 16.0,
  "text": "Og s\u00e5 er mine to fantastiske herrer her, Arslok og Otto.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 16.0,
  "end": 18.0,
  "text": "Hvordan st\u00e5r det til, Otto?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 18.0,
  "end": 20.0,
  "text": "Det st\u00e5r helt utmerket til, jeg kan ikke si alt.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 20.0,
  "end": 23.0,
  "text": "Nei? Og hva g\u00e5r gjennom hodet ditt denne uka?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 23.0,
  "end": 27.0,
  "text": "Jeg er jo veldig svak for jubileer, da, s\u00e5 da blir det det.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 27.0,
  "end": 30.0,
  "text": "Ja, og Arslok, hva sier du oppe p\u00e5 seg?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 30.0,
  "end": 32.0,
  "text": "Ja, mye rart.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 32.0,
  "end": 36.0,
  "text": "Men jeg er jo litt spent p\u00e5 om Trygve Slagsvold vedder med gr\u00e5t eller flire, da,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 36.0,
  "end": 39.0,
  "text": "n\u00e5r han h\u00f8rte om Erna Solbergs sushi party p\u00e5 Gelo.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 39.0,
  "end": 41.0,
  "text": "Vi f\u00e5r se hva han svarer. La oss sette i gang.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 50.0,
  "end": 54.0,
  "text": "Som 34 \u00e5ring ble han den yngste lederen i partiet, noensinne.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 54.0,
  "end": 59.0,
  "text": "Og mens den forrige lederen gikk p\u00e5 sinnemestringskurs og kjempet mot sperregrensa,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 59.0,
  "end": 64.0,
  "text": "s\u00e5 kan dagens leder kanskje le hele veien til statsministerens kontor.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 64.0,
  "end": 69.0,
  "text": "Og han har grunn til \u00e5 le, for n\u00e5 leder han et parti p\u00e5 st\u00f8rrelse med AP.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 69.0,
  "end": 71.0,
  "text": "Velkommen hit, Trygve Slagsvold Vedum.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 71.88,
  "end": 73.88,
  "text": "Takk for det. Hyggelig \u00e5 v\u00e6re her.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 73.0,
  "end": 78.0,
  "text": "Du ler jo og smiler mye. Det ser vi jo l\u00f8ftet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 78.0,
  "end": 82.0,
  "text": "Men jeg har skj\u00f8nt at du ogs\u00e5 er ganske lettr\u00f8rt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 82.0,
  "end": 87.0,
  "text": "Ja, men det er s\u00e5nt det. Det jeg husker siden jeg var yngre,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 87.0,
  "end": 89.0,
  "text": "s\u00e5 synes jeg det var litt flaut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 89.0,
  "end": 93.0,
  "text": "Det er jo som guttene som kan felle en t\u00e5re. Det f\u00f8les ut som mer belastende.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 93.0,
  "end": 97.0,
  "text": "Jeg slapper mer og mer av med det. Det er bare s\u00e5nn man er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 97.0,
  "end": 99.0,
  "text": "Og ler du mest eller gr\u00e5ter du mest?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 99.0,
  "end": 102.0,
  "text": "Jeg ler mye mer enn jeg gr\u00e5ter. Heldigvis gj\u00f8r jeg det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 102.0,
  "end": 107.0,
  "text": "Det var en gang jeg ikke klarte \u00e5 beholde denne verdigheten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 107.0,
  "end": 112.0,
  "text": "Det var n\u00e5r s\u00f8nnen til Rolf Jakobsen skulle lese sin fars dikt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 112.0,
  "end": 116.0,
  "text": "Det var en partisamling som jeg hadde lyst til \u00e5 avslutte dagen med,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 116.0,
  "end": 118.0,
  "text": "noen dikter av Rolf Jakobsen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 118.0,
  "end": 122.0,
  "text": "N\u00e5r s\u00f8nnen lese sin fars kj\u00e6restikt til hans mor,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 123.0,
  "end": 125.0,
  "text": "da var det vanskelig \u00e5 finne ordet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 125.0,
  "end": 128.0,
  "text": "Jeg kjenner hva jeg tenker, og s\u00e5 kjenner jeg litt hva det er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 128.0,
  "end": 133.0,
  "text": "Det er kj\u00e6restikten til Rolf Jakobsen, den yndlige varmen til denne eldre mannen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 133.0,
  "end": 140.0,
  "text": "som skriver til sin d\u00f8ende kone og avd\u00f8de kone, der han g\u00e5r gjennom livet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 140.0,
  "end": 145.0,
  "text": "Jeg blir ber\u00f8rt selv. Det er egentlig rart at man blir ber\u00f8rt av \u00e5 snakke om det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 145.0,
  "end": 151.0,
  "text": "men det er noe med det levde livet og hvor s\u00e5rt og sorgbart det er.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 150.0,
  "end": 153.0,
  "text": "Du blir mer r\u00f8rt av det gamle enn du er unge p\u00e5 en m\u00e5te?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 153.0,
  "end": 157.0,
  "text": "Unge kj\u00e6restikten er brysende for elskelse og begj\u00e6r,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 157.0,
  "end": 160.0,
  "text": "og alt det gode og det som h\u00f8rer livet til.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 160.0,
  "end": 165.0,
  "text": "Men s\u00e5 er det noe med det levde livet, og det er det som er s\u00e5 fantastisk med god poesi,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 165.0,
  "end": 169.0,
  "text": "er at man klarer \u00e5 si s\u00e5 enormt, men s\u00e5 veldig f\u00e5 ord.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 169.0,
  "end": 175.0,
  "text": "Noen ganger i politikken sier vi mange ord, men kanskje ikke alltid man sier s\u00e5 mye.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 175.0,
  "end": 182.0,
  "text": "Jeg h\u00e5per det er litt begge det her, men poesi p\u00e5 sitt beste er at det er s\u00e5 mye undring i det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 182.0,
  "end": 184.0,
  "text": "Litt skr\u00e5sikkerhet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 184.0,
  "end": 186.0,
  "text": "Hvilken dikt har betydet mest for deg?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 186.0,
  "end": 190.0,
  "text": "I politikken har jeg brukt et dikt noen ganger som heter Om \u00e5 vokse nedover,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 190.0,
  "end": 194.0,
  "text": "som egentlig er en beskrivelse om at jo st\u00f8rre byene blir, jo mindre er menneskene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 194.0,
  "end": 198.0,
  "text": "Det er jo et bilde om at jo st\u00f8rre systemene blir, jo mindre er menneskene.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 198.0,
  "end": 203.0,
  "text": "Og hvis du har h\u00f8rt en del politiske taler av meg, s\u00e5 har du h\u00f8rt for eksempel sagt",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 203.0,
  "end": 206.0,
  "text": "at det er store systemer jo mennesker sm\u00e5, og det er en direkte inspirasjon fra det diktet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 206.0,
  "end": 210.0,
  "text": "Og det er noen jeg er litt redd for, men det bj\u00f8rkatiserer n\u00e5r vi ser det i en del plasser,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 210.0,
  "end": 214.0,
  "text": "at systemene blir s\u00e5 store at du og jeg bare blir s\u00e5nn sm\u00e5, brickre tannhjul.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 214.0,
  "end": 219.0,
  "text": "Og de temaene er for eksempel at vi har kompsen inn om mange ganger.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 219.0,
  "end": 223.0,
  "text": "Hvilke ti\u00e5r tenker du at Norge var p\u00e5 sitt beste?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 223.0,
  "end": 228.0,
  "text": "Jeg tror egentlig at vi er p\u00e5 sitt beste n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 228.0,
  "end": 234.0,
  "text": "Det er ikke akkurat i dag, for n\u00e5 er det jo p\u00e5 sitt vanskeligste.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 234.0,
  "end": 236.0,
  "text": "Men hvis du kutter ut koronan, da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 236.0,
  "end": 242.0,
  "text": "Vi lever i en god fase i et godt land i den tryggeste delen av verden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 242.43,
  "end": 245.09666666666666,
  "text": "Du lengter ikke tilbake til gamle dager?",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 245.0,
  "end": 249.0,
  "text": "Nei, men jeg er opptatt av at n\u00e5r du lever...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 249.0,
  "end": 253.0,
  "text": "N\u00e5 er det ogs\u00e5 veldig viktig \u00e5 forst\u00e5 historie og lese historie.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 253.0,
  "end": 258.0,
  "text": "For n\u00e5r vi skal planlegge fremover, s\u00e5 er det nesten det eneste rettesn\u00e5en vi har er historien.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 258.0,
  "end": 262.0,
  "text": "Alt annet blir sv\u00e5dem og ettinger, s\u00e5 det er masse man kan l\u00e6re av historien.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 262.0,
  "end": 264.0,
  "text": "Og s\u00e5 tror jeg det er veldig viktig at vi som et land ogs\u00e5 har noen tradisjoner",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 264.0,
  "end": 266.0,
  "text": "og noe som binder oss sammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 266.0,
  "end": 268.0,
  "text": "For eksempel er vi en formonarkie.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 268.0,
  "end": 274.0,
  "text": "Og det handler om at jeg tror det har en s\u00e5nn sammenbindende effekt, at vi trenger hele tiden sammenbindningsprosjekter.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 274.0,
  "end": 277.0,
  "text": "N\u00e5 er det s\u00e5 tenker jeg at du er litt s\u00e5nn...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 277.0,
  "end": 280.0,
  "text": "Du er p\u00e5 en m\u00e5te en gammel mann til \u00e5 v\u00e6re s\u00e5 ung.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 280.0,
  "end": 283.0,
  "text": "Ja, du er litt peggelig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 283.0,
  "end": 286.0,
  "text": "Men det er ikke det som er bra i livet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 286.0,
  "end": 292.0,
  "text": "Jeg elsker \u00e5 ha det g\u00f8y \u00e5 leke meg p\u00e5 ski og ake med unger, eller danse for eksempel.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 292.0,
  "end": 294.0,
  "text": "Jeg synes det er kjempeg\u00f8y \u00e5 danse.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 294.0,
  "end": 299.0,
  "text": "Men samtidig synes jeg det er det \u00e5 undre seg, det \u00e5 lese.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 299.0,
  "end": 303.0,
  "text": "Og ikke minst \u00e5 lytte, og klart da er det spesielt en del personer som har levd lenge",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 303.0,
  "end": 304.93333333333334,
  "text": "som har mange livserfaringer.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 305.0,
  "end": 311.0,
  "text": "Og da f\u00f8ler jeg meg heldig n\u00e5r jeg f\u00e5r lov til \u00e5 sitte og lytte p\u00e5 erfarende mennesker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 311.28,
  "end": 314.28,
  "text": "Er det sant at du har det samme nytt\u00e5rsforsette hvert \u00e5r?",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 314.13,
  "end": 315.13,
  "text": "Ja, det er det.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 316.0,
  "end": 318.0,
  "text": "Og det er et s\u00e5nn...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 318.0,
  "end": 321.0,
  "text": "Det er \u00e5 bli litt rauere, tror jeg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 321.0,
  "end": 323.0,
  "text": "Du skal bli rauere?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 323.0,
  "end": 326.0,
  "text": "Det er p\u00e5 personlig plan at man ikke skal...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 326.0,
  "end": 331.0,
  "text": "Det er s\u00e5 fort at man d\u00f8mmer andres feil, at man blir hard p\u00e5 sm\u00e5ligheter,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 331.0,
  "end": 333.0,
  "text": "at man blir litt selvautidlig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 333.0,
  "end": 335.0,
  "text": "Det tror jeg vi strever med alle vann.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 335.0,
  "end": 339.0,
  "text": "S\u00e5 da har jeg det som tenker n\u00e5r det er verdens\u00e5r, at jeg m\u00e5 pr\u00f8ve \u00e5 bli litt rauere.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 339.0,
  "end": 341.0,
  "text": "I politikken ogs\u00e5?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 341.0,
  "end": 343.0,
  "text": "Ja, p\u00e5 menneskelig feil gjelder det det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 343.0,
  "end": 346.0,
  "text": "S\u00e5 har jeg det som leger n\u00e5del\u00f8s p\u00e5 politiske l\u00f8sninger.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 346.0,
  "end": 350.0,
  "text": "Fordi jeg mener at en del av de politiske l\u00f8sningene, for eksempel sentatisering,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 350.0,
  "end": 354.0,
  "text": "s\u00e5 er jeg veldig uenig i en del av de grepene som statsminister Erna Solberg gj\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 354.0,
  "end": 358.0,
  "text": "Og der er jeg helt n\u00e5dl\u00f8s p\u00e5 for eksempel tvang som \u00e5 sl\u00e5 inn en fylker,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 358.0,
  "end": 360.0,
  "text": "eller viken, eller politiske sentatisering.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 360.0,
  "end": 366.0,
  "text": "Men p\u00e5 s\u00e5nne menneskelige ting, s\u00e5 tenker jeg at der trenger ikke jeg \u00e5 v\u00e6re en akt\u00f8r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 366.0,
  "end": 369.0,
  "text": "Og s\u00e5 \u00f8nsker vi ikke heller samfunn der alle er perfekte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 369.0,
  "end": 371.0,
  "text": "Det skal vi fast og sykt f\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 371.0,
  "end": 374.0,
  "text": "Fordi vi har Instagram og Twitter og alle mulige plussmedier,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 374.0,
  "end": 376.0,
  "text": "at det blir en hige at alle skal v\u00e6re perfekte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 376.0,
  "end": 378.0,
  "text": "Og det samfunnet vil vi jo ikke ha.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 378.0,
  "end": 382.0,
  "text": "Ja, det har ikke jeg kommentert meg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 382.0,
  "end": 384.0,
  "text": "Det er nok andre som kommenterer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 384.0,
  "end": 394.0,
  "text": "Men det der n\u00e5del\u00f8se, har jeg skj\u00f8nt at du ogs\u00e5 finner noen tekster fra Bibelen?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 394.0,
  "end": 403.0,
  "text": "Ja, n\u00e5 er det p\u00e5ske, s\u00e5 det er en lignelse der som jeg synes er mye vist om meg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 403.0,
  "end": 405.0,
  "text": "Den sier noe om hvor brutalt samfunnet var.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 405.0,
  "end": 408.0,
  "text": "Det var en kvinne som ble tatt i hor, og s\u00e5 stod det en gjeng hos en steinen henne,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 408.0,
  "end": 412.0,
  "text": "s\u00e5 det var helt grusomt, grusomt barbiari.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 412.0,
  "end": 414.0,
  "text": "Og s\u00e5 i den lignelsen kommer da Jesus,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 414.0,
  "end": 418.0,
  "text": "og s\u00e5 ser han at den som er uten synd kan kaste den f\u00f8rste steinen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 418.0,
  "end": 421.0,
  "text": "Og s\u00e5 er det den fineste lignansen i teksten,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 421.0,
  "end": 424.0,
  "text": "og s\u00e5 st\u00e5r det at de eldste gikk f\u00f8rst.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 424.0,
  "end": 427.0,
  "text": "Og det som er livsvisstommen der, er jo nettopp at hvis du har levd litt,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 427.0,
  "end": 429.0,
  "text": "s\u00e5 skj\u00f8nner du at du gj\u00f8r feil selv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 429.81,
  "end": 431.54333333333335,
  "text": "V\u00e6r forsiktig med \u00e5 d\u00f8mme.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 431.54333333333335,
  "end": 434.5433333333333,
  "text": "V\u00e6r forsiktig med \u00e5 kaste deg p\u00e5 mobbens logikk.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 433.81,
  "end": 435.80999999999995,
  "text": "Men du har med deg en barnetro?",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 436.0,
  "end": 440.0,
  "text": "Ja, det begynner \u00e5 bli mer og mer s\u00e5nn barnetvil ogs\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 440.0,
  "end": 444.0,
  "text": "Hvis man er da livet, s\u00e5 tror og tvil er \u00e5 speile hverandre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 444.0,
  "end": 448.0,
  "text": "Men jeg er veldig opptatt av ogs\u00e5 n\u00e5r jeg har blitt sm\u00e5barnsfar selv,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 448.0,
  "end": 453.0,
  "text": "at jeg skal kjenne til den kristne kulturarven.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 453.0,
  "end": 455.0,
  "text": "Beir du for eksempel?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 455.0,
  "end": 459.0,
  "text": "Ja, noen ganger sammen med min minstjenta mi.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 459.0,
  "end": 463.0,
  "text": "Men det er nesten en m\u00e5te \u00e5 bare g\u00e5 inn om hva man er glad i.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 463.0,
  "end": 467.0,
  "text": "For det er en fin m\u00e5te \u00e5 snakke om folk man er glad i.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 467.0,
  "end": 473.0,
  "text": "Og jeg tror ogs\u00e5 hun synes det er koselig egentlig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 473.0,
  "end": 475.0,
  "text": "Ogs\u00e5 er jeg alt for lite hjemme.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 475.0,
  "end": 479.0,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5r jeg er hjemme, s\u00e5 kan det v\u00e6re en koselig avslutning p\u00e5 dagen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 479.0,
  "end": 482.0,
  "text": "Men det er jo litt viktig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 482.0,
  "end": 485.0,
  "text": "For s\u00e5nne personlige sp\u00f8rsm\u00e5l m\u00e5 man ogs\u00e5 v\u00e6re \u00e6rlig i svaret.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 485.0,
  "end": 489.0,
  "text": "Og derfor er det s\u00e5 viktig \u00e5 si at hos meg er det tvil og tro.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 489.0,
  "end": 491.0,
  "text": "Det speiler seg ganske mye og mye.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 491.0,
  "end": 494.0,
  "text": "Med akkurat det sp\u00f8rsm\u00e5let er det mye tvil.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 494.0,
  "end": 498.0,
  "text": "Men jeg synes det er interessant \u00e5 lese de tekstene,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 498.0,
  "end": 498.93333333333334,
  "text": "livsundringen,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 500.0,
  "end": 506.0,
  "text": "ulike ting som mennesker har tvilt og trodd p\u00e5 i generasjon etter generasjon.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 506.0,
  "end": 510.0,
  "text": "Derfor liker jeg for eksempel den julessampen Deilei Jorden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 510.0,
  "end": 512.0,
  "text": "Der det synger, slek skal f\u00f8lge slekters gang.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 512.0,
  "end": 514.0,
  "text": "Tider skal komme, tider skal henrulle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 514.0,
  "end": 517.0,
  "text": "At du er en del av en rekke, ikke bare samtidig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 517.0,
  "end": 521.0,
  "text": "Vi er bare s\u00e5nn, her og n\u00e5, hva skjer n\u00e5? Hva skal jeg gj\u00f8re i morgenen?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 521.0,
  "end": 523.0,
  "text": "Hvorfor mange lag ikke f\u00e5r jeg?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 523.0,
  "end": 525.0,
  "text": "Det er veldig s\u00e5nn ja og etter samtiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 525.0,
  "end": 529.0,
  "text": "Det er godt \u00e5 lese og tenke at vi er en del av en rekke.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 529.0,
  "end": 531.0,
  "text": "Vi skal f\u00e5 noen enkle sp\u00f8rsm\u00e5l.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 531.0,
  "end": 533.0,
  "text": "Vi skal ha en lynrunde.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 533.0,
  "end": 536.0,
  "text": "Det betyr at jeg stiller deg sp\u00f8rsm\u00e5l,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 536.0,
  "end": 537.9999999999999,
  "text": "med to alternativer p\u00e5 hvert sp\u00f8rsm\u00e5l,",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 538.0,
  "end": 540.0,
  "text": "og s\u00e5 svarer du bare s\u00e5 fort du kan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 540.0,
  "end": 540.7333333333335,
  "text": "Er du klar?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 540.12,
  "end": 541.5866666666667,
  "text": "Dieselbil eller Tesla?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 543.0,
  "end": 546.0,
  "text": "Dieselbil, to stykker har jeg faktisk.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 546.0,
  "end": 549.0,
  "text": "Har du tur til Str\u00f8mstad eller vikentur i Stockholm?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 549.24,
  "end": 550.5733333333334,
  "text": "Da er det Stockholm.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 551.0,
  "end": 556.0,
  "text": "Sushi kveld med Erna Solberg eller narspill med Bj\u00f8rnar Skj\u00e6ran?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 556.0,
  "end": 561.0,
  "text": "Da hadde det blitt narspill med Bj\u00f8rnar Skj\u00e6ran, men ikke n\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 561.0,
  "end": 564.0,
  "text": "Det er hyggelig \u00e5 ha deg Trygve, vi skal f\u00e5 inn noen flere folk.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 564.0,
  "end": 566.0,
  "text": "Hyggelig \u00e5 v\u00e6re her.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 571.0,
  "end": 574.0,
  "text": "Hjertelig velkommen hit, fotballegend Erik Torstvedt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 574.68,
  "end": 576.6799999999998,
  "text": "Det var en veldig fin introduksjon.",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 576.6799999999998,
  "end": 578.6799999999998,
  "text": "Jeg h\u00e5per at du kommer tilbake en annen gang.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 578.6799999999998,
  "end": 581.6799999999998,
  "text": "Det er ikke alltid p\u00e5 hjemme \u00e5 bane for \u00e5 se det s\u00e5nn.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 581.0,
  "end": 584.0,
  "text": "Og Arslak Eriksrud, som vi har m\u00e5ttet flytte ut til Furterbua,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 584.0,
  "end": 588.0,
  "text": "i koronasikker avstand her inne, s\u00e5 vi kan ha to meter enn.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 588.0,
  "end": 593.0,
  "text": "P\u00e5sken ble koronaavlyst denne uka, og tappekranen er stengt,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 593.0,
  "end": 596.0,
  "text": "og i det hele tatt er ting ganske dystert for tiden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 596.72,
  "end": 598.72,
  "text": "Men da er det jo bra vi har fotball Erik.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 598.0,
  "end": 601.0,
  "text": "Og s\u00e5 er VM kvalifiseringen i gang n\u00e5,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 601.0,
  "end": 604.0,
  "text": "og vi skal snakke om Qatar og boykott og masse rundt det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 604.0,
  "end": 607.0,
  "text": "Men f\u00f8rst m\u00e5 vi snakke litt om din s\u00f8nn, Christian Torstvedt,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 607.0,
  "end": 611.0,
  "text": "som da har spilt sin f\u00f8rste landskamp.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 611.0,
  "end": 615.0,
  "text": "Og ikke bare det, men skorte m\u00e5l p\u00e5 i f\u00f8rste kampen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 615.96,
  "end": 619.96,
  "text": "Ja, han hadde vel en kamp fra f\u00f8r p\u00e5 dette s\u00e5kalte n\u00f8dlandslaget,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 619.96,
  "end": 622.96,
  "text": "men dette var f\u00f8rste kamp for start, og det var sjokerende,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 622.96,
  "end": 624.96,
  "text": "egentlig, at han skulle starte.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 624.96,
  "end": 626.96,
  "text": "Det hadde jeg ikke sett komme i det hele tatt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 626.96,
  "end": 630.96,
  "text": "Og s\u00e5 n\u00e5 i tillegg scoret, s\u00e5 var det ganske stas hjemme der.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 630.96,
  "end": 632.96,
  "text": "Jeg bor sammen med meg, mor,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 632.96,
  "end": 634.96,
  "text": "vi m\u00e5 l\u00f8fte opp for m\u00f8drene ogs\u00e5 litt,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 634.96,
  "end": 637.96,
  "text": "som har en lei uvanlig med at du skriker veldig h\u00f8yt",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 637.96,
  "end": 640.96,
  "text": "ved sk\u00e5ringene for eksempel.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 640.96,
  "end": 643.9600000000002,
  "text": "Og det er greit n\u00e5r det er fotball, men n\u00e5r det er h\u00e5ndball,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 643.9600000000002,
  "end": 644.96,
  "text": "s\u00e5 er det enda mer plaksomt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 644.96,
  "end": 646.96,
  "text": "S\u00e5 det er ganske traumatisert for den skrikingen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 646.96,
  "end": 648.96,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5r sk\u00e5ringen gikk inn n\u00e5 da,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 648.96,
  "end": 651.96,
  "text": "s\u00e5 var det h\u00f8yt decibelniv\u00e5 i stua,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 651.96,
  "end": 655.96,
  "text": "s\u00e5 jeg er fortsatt litt s\u00e5nn shaken av det greiene der.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 655.96,
  "end": 660.96,
  "text": "Men dette er jo en fyr ogs\u00e5 som har g\u00e5tt litt den tunge veien,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 660.96,
  "end": 664.96,
  "text": "som ikke n\u00f8dvendigvis var en stor banestjerne,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 664.96,
  "end": 666.96,
  "text": "og har v\u00e6rt n\u00f8dt til \u00e5 jobbe veldig, veldig hardt for det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 666.96,
  "end": 668.96,
  "text": "Og da er det jo ekstra kjekt n\u00e5r det g\u00e5r bra.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 668.96,
  "end": 672.96,
  "text": "Og s\u00e5 er det jo, som dere har pratet litt om,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 672.96,
  "end": 674.96,
  "text": "s\u00e5nn menneskelig gen\u00e6re ting,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 674.96,
  "end": 676.96,
  "text": "s\u00e5 tenker jeg det er veldig viktig at vi som foreldre",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 676.96,
  "end": 678.96,
  "text": "ikke er glade i ungene v\u00e5re p\u00e5 grunn av noe de gj\u00f8r.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 678.96,
  "end": 682.96,
  "text": "At v\u00e5r anerkjennelse kommer p\u00e5 grunn av et eller annet,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 682.96,
  "end": 684.96,
  "text": "de fikse karakterer p\u00e5 skolen,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 684.96,
  "end": 685.96,
  "text": "p\u00e5 et m\u00e5l p\u00e5 landslaget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 685.96,
  "end": 687.96,
  "text": "men at vi er glade i dem,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 687.96,
  "end": 689.96,
  "text": "bare derfor at de er ungene v\u00e5re og ferdig med det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 689.96,
  "end": 693.96,
  "text": "S\u00e5 derfor er jeg like god i alle ungene mine,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 693.96,
  "end": 695.96,
  "text": "og jeg har veldig mange.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 696.34,
  "end": 698.0066666666667,
  "text": "Hvordan er du der Trygve?",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 698.0,
  "end": 701.0,
  "text": "Jeg har to jenter,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 701.0,
  "end": 705.0,
  "text": "og den er en trolig heldig varmen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 705.0,
  "end": 708.0,
  "text": "og n\u00e6rheten og kj\u00e6rligheten som jeg kjenner til de to.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 708.0,
  "end": 713.0,
  "text": "Og jeg h\u00e5per og tror at noen ganger kjenner at",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 713.0,
  "end": 717.0,
  "text": "noen bare kan hvile i mor og fars kj\u00e6rlighet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 717.0,
  "end": 719.0,
  "text": "Og jeg tror begge jentene kjenner det,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 719.0,
  "end": 721.0000000000001,
  "text": "og s\u00e5 pr\u00f8ver jeg \u00e5 dempe prestasjonspresset,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 721.0000000000001,
  "end": 722.0,
  "text": "spesielt p\u00e5 14 \u00e5ringen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 722.0,
  "end": 723.0,
  "text": "S\u00e5 jeg pr\u00f8ver \u00e5 m\u00e5satt vei,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 723.0,
  "end": 725.0,
  "text": "fordi jeg synes at noen legger s\u00e5 store",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 725.0,
  "end": 726.0,
  "text": "omviksjoner p\u00e5 seg selv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 725.79,
  "end": 726.99,
  "text": "Jeg har i 15 \u00e5r gammel jenter,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 727.0,
  "end": 729.0,
  "text": "og jeg ser at drit i den pr\u00f8ven der,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 729.0,
  "end": 731.0,
  "text": "det kommer ikke til \u00e5 avgj\u00f8res i fremtiden,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 731.0,
  "end": 732.0,
  "text": "det hele tatt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 732.0,
  "end": 734.0,
  "text": "Ja, det gj\u00f8r det jo!",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 734.0,
  "end": 736.0,
  "text": "De er jo s\u00e5 ambisi\u00f8se,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 736.0,
  "end": 738.0,
  "text": "og de vil s\u00e5 veldig mye,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 738.0,
  "end": 740.0,
  "text": "at det er mye bedre \u00e5 dra i litt i andre retning,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 740.0,
  "end": 741.0,
  "text": "tenker jeg.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 741.76,
  "end": 743.76,
  "text": "De kampene vi ser n\u00e5 om dagen,",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 743.76,
  "end": 745.76,
  "text": "skal jo forh\u00e5pentligvis f\u00f8re oss til",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 745.0,
  "end": 746.0,
  "text": "VM i Qatar i 2022,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 746.0,
  "end": 748.0,
  "text": "som da vil v\u00e6re f\u00f8rste gang",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 747.76,
  "end": 749.0,
  "text": "Norge kommer til et mesterskap,",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 749.0,
  "end": 751.0,
  "text": "omtrent siden din tid Erik,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 751.0,
  "end": 752.0,
  "text": "alts\u00e5 p\u00e5 over 20 \u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 752.0,
  "end": 755.0,
  "text": "Men s\u00e5 er det jo en siddiskusjon med det,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 755.0,
  "end": 758.0,
  "text": "og det er jo da diverse menneskerettighetsbrudd,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 758.0,
  "end": 761.0,
  "text": "og forholdene til fremadarbeidere i Qatar,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 761.38,
  "end": 763.3800000000001,
  "text": "som gj\u00f8r at noen mener man burde",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 763.3800000000001,
  "end": 764.3800000000001,
  "text": "boiko til hele VM.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 764.6,
  "end": 767.0666666666667,
  "text": "Hva syns du Erik for eller mot boiko?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 767.37,
  "end": 769.3699999999999,
  "text": "N\u00e5 er jeg vel sannsynligvis nullet",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 769.3699999999999,
  "end": 771.3699999999999,
  "text": "i den diskusjonen vi har tatt for dette,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 771.3699999999999,
  "end": 773.3699999999999,
  "text": "da mange vil sitte og si at han vil",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 773.3699999999999,
  "end": 774.3699999999999,
  "text": "bare ha s\u00f8nnen sin til VM.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 774.3699999999999,
  "end": 776.3699999999999,
  "text": "Men dette har jeg faktisk brukt veldig,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 776.3699999999999,
  "end": 778.3699999999999,
  "text": "veldig lang tid p\u00e5 \u00e5 sette meg inn i,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 778.3699999999999,
  "end": 780.3699999999999,
  "text": "og til og med skrevet en kronikk for",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 780.3699999999999,
  "end": 782.3699999999999,
  "text": "tid tilbake om dette,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 782.3699999999999,
  "end": 784.3699999999999,
  "text": "lenge f\u00f8r s\u00f8nnen min ble tatt ut.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 784.3699999999999,
  "end": 786.2366666666666,
  "text": "Og jeg mener jo at det beste",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 786.2366666666666,
  "end": 788.2366666666667,
  "text": "er \u00e5 ikke boikotte,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 789.39,
  "end": 791.7233333333334,
  "text": "fordi at n\u00e5r du skal endre forhold,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 792.0,
  "end": 795.0,
  "text": "de forholdene som vi ser n\u00e6r i Qatar,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 795.0,
  "end": 797.0,
  "text": "s\u00e5 er det mange virkelig midler",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 797.0,
  "end": 800.0,
  "text": "som m\u00e5 brukes, og pisk og gullrot",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 800.0,
  "end": 802.0,
  "text": "sier de som virkelig kan dette,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 802.0,
  "end": 804.0,
  "text": "som jobber med disse sp\u00f8rsm\u00e5lene",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 804.0,
  "end": 806.0,
  "text": "til daglig, at det er virkelig midler",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 806.0,
  "end": 808.0,
  "text": "som de m\u00e5 bruke begge deler av.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 808.0,
  "end": 810.0,
  "text": "Og jeg lender meg litt p\u00e5 Amnesty da,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 810.0,
  "end": 812.0,
  "text": "for dette er en organisasjon som jeg har",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 812.0,
  "end": 814.0,
  "text": "erfaringer med og som jeg stoler p\u00e5.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 814.0,
  "end": 816.0,
  "text": "Og de sier at ja, ting har skjedd,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 816.0,
  "end": 817.0,
  "text": "men vi gir oss ikke.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 817.0,
  "end": 819.0,
  "text": "V\u00e5r jobb er \u00e5 fortsette \u00e5 trykke p\u00e5",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 819.0,
  "end": 821.0,
  "text": "og trykke p\u00e5, og jeg tenker at hvis",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 821.0,
  "end": 822.0,
  "text": "noen har lyst til \u00e5 v\u00e6re med,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 822.0,
  "end": 824.0,
  "text": "s\u00e5 g\u00e5 inn p\u00e5 Amnesty sine sider",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 824.0,
  "end": 826.0,
  "text": "og v\u00e6re med \u00e5 skrive under oppropet da,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 826.0,
  "end": 828.0,
  "text": "vi skal v\u00e6re med \u00e5 sende til FIFA,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 828.0,
  "end": 830.0,
  "text": "som igjen skal legge press p\u00e5 Qatar.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 830.0,
  "end": 831.0,
  "text": "Det er mange ting vi kan gj\u00f8re,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 831.0,
  "end": 833.0,
  "text": "og landslaget pr\u00f8vde seg jo i g\u00e5r da,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 833.0,
  "end": 835.0000000000001,
  "text": "med disse tskjortene, som noen selvf\u00f8lgelig",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 835.0000000000001,
  "end": 836.0,
  "text": "vil pr\u00f8ve \u00e5 lettere \u00e5 gj\u00f8re,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 836.0,
  "end": 838.0,
  "text": "og si ja, men ei tskjorte, hva er det?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 838.0,
  "end": 840.0,
  "text": "Men n\u00e5r du har Holland, og \u00f8de g\u00e5r p\u00e5 laget,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 840.0,
  "end": 841.0,
  "text": "s\u00e5 blir det lagt n\u00e6rke til.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 841.0,
  "end": 843.0000000000001,
  "text": "Disse bildene g\u00e5r faktisk verden rundt,",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 843.0000000000001,
  "end": 845.0,
  "text": "og kan gj\u00f8re en forskjell.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 845.0,
  "end": 848.0,
  "text": "Synes du, har slakat at Qatar burde",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 848.0,
  "end": 850.0,
  "text": "hatt dette mesterskapet?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 849.9,
  "end": 851.9000000000001,
  "text": "Nei, Qatar burde jo aldri ha f\u00e5tt",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 852.0,
  "end": 854.0,
  "text": "dette mesterskapet i utgangspunktet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 854.0,
  "end": 856.0,
  "text": "Det er jo idrettenes problem her,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 856.0,
  "end": 859.0,
  "text": "og der h\u00e5per idretten virkelig",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 859.71,
  "end": 861.0433333333334,
  "text": "kan gj\u00f8re noen ting.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 861.0433333333334,
  "end": 863.0433333333335,
  "text": "Jeg synes det er fantastisk at",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 863.0433333333335,
  "end": 866.0433333333335,
  "text": "fotballsupporterer, idrettene, idrettslag",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 866.0433333333335,
  "end": 869.0433333333335,
  "text": "og fotballklubber engasjere seg,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 869.0433333333335,
  "end": 872.0433333333335,
  "text": "og slipper litt tak i den ber\u00f8ringsangsten",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 872.0433333333335,
  "end": 874.0433333333335,
  "text": "som idretten har hatt opp mot",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 874.0433333333335,
  "end": 876.0433333333335,
  "text": "menneskerettighetsbrudd,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 876.0433333333335,
  "end": 878.0433333333335,
  "text": "og de store politiske og litt",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 878.0433333333335,
  "end": 880.0433333333335,
  "text": "universelle sp\u00f8rsm\u00e5lene i verden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 880.0433333333335,
  "end": 882.0433333333335,
  "text": "Og jeg synes at idretten, og de store",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 882.0433333333335,
  "end": 884.0433333333335,
  "text": "internasjonale idrettsorganisasjoner,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 884.0433333333335,
  "end": 886.0433333333335,
  "text": "m\u00e5 slutte \u00e5 f\u00f8lge pengene,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 886.0433333333335,
  "end": 888.0433333333335,
  "text": "og la seg kj\u00f8p til \u00e5 gi bort",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 888.0433333333335,
  "end": 891.0433333333335,
  "text": "disse sv\u00e6re flotte idrettsarrangementene",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 891.0433333333335,
  "end": 894.0433333333335,
  "text": "til land som kj\u00f8per seg et bedre image",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 894.0433333333335,
  "end": 896.0433333333335,
  "text": "internasjonalt, og bruker idretten til det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 896.0433333333335,
  "end": 898.0433333333335,
  "text": "Det synes jeg er veldig synd.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 898.0,
  "end": 900.0,
  "text": "Jeg g\u00e5r videre fra deg, Torsten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 900.0,
  "end": 901.9999999999999,
  "text": "Det er veldig viktig at vi ikke",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 901.9999999999999,
  "end": 904.0,
  "text": "skal politisere alt i samfunnet.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 904.0,
  "end": 908.0,
  "text": "Fotball er den leken i verden,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 908.0,
  "end": 911.0,
  "text": "eller idretten som begynner mest folk sammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 911.0,
  "end": 913.0,
  "text": "Det er ingenting som gj\u00f8r at de jubler",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 913.0,
  "end": 915.0,
  "text": "s\u00e5 mye som mennesker, som fotball.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 915.0,
  "end": 917.0,
  "text": "Og det begynner sammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 917.0,
  "end": 919.0,
  "text": "Det er s\u00e5 mye verdi i det \u00e5 begynne sammen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 919.89,
  "end": 921.8899999999999,
  "text": "Ikke for mye politikk, for da kan",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 921.8899999999999,
  "end": 923.8899999999999,
  "text": "ogs\u00e5 fotball virke mer splittende,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 923.8899999999999,
  "end": 925.8899999999999,
  "text": "og det er i hvert fall det siste vi \u00f8nsker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 924.39,
  "end": 926.3899999999999,
  "text": "F\u00f8r VM er det jo en annen stor",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 927.0,
  "end": 929.0,
  "text": "begivenhet som intreffer,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 929.0,
  "end": 931.0,
  "text": "som kanskje noen gleder seg enda mer til,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 931.0,
  "end": 933.0,
  "text": "Trygve, det Stortingsvalget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 933.46,
  "end": 935.86,
  "text": "Og der er det jo en diskusjon, Erik,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 936.0,
  "end": 939.0,
  "text": "om hvem som vil v\u00e6re den beste kapteinen",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 939.0,
  "end": 941.0,
  "text": "for det r\u00f8dgr\u00f8nne laget.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 941.0,
  "end": 943.0,
  "text": "Om det er Jonas Karlsj\u00f8ret,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 943.0,
  "end": 945.0,
  "text": "eller Trygve Slagstr\u00f8m Vedum.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 945.0,
  "end": 947.0,
  "text": "Hva kan du si om hvilke egenskaper",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 947.0,
  "end": 949.0,
  "text": "en god kaptein burde ha?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 949.95,
  "end": 951.8833333333333,
  "text": "Det er gjerne en litt floskel",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 951.8833333333333,
  "end": 953.8833333333332,
  "text": "av dette samlende figur.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 953.8833333333332,
  "end": 955.8833333333332,
  "text": "At du er p\u00e5 en m\u00e5te,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 955.8833333333332,
  "end": 957.8833333333332,
  "text": "du kan jo g\u00e5 overens med alle,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 957.8833333333332,
  "end": 959.8833333333332,
  "text": "og s\u00e5 tror jeg at det er det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 959.8833333333332,
  "end": 961.8833333333332,
  "text": "Jeg har bodd og spilt i litt ulike land,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 961.8833333333332,
  "end": 963.8833333333332,
  "text": "og det er fascinerende \u00e5 se hvordan",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 963.8833333333332,
  "end": 965.8833333333332,
  "text": "det blir vektlagt s\u00e5nn kulturelt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 965.8833333333332,
  "end": 967.8833333333332,
  "text": "I Tyskland, det var en veldig hierarki,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 967.8833333333332,
  "end": 969.8833333333332,
  "text": "der Franz Becken var den mest legendariske",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 969.8833333333332,
  "end": 971.8833333333332,
  "text": "tyske kapteinen, og han sk\u00e5ret,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 971.8833333333332,
  "end": 973.8833333333332,
  "text": "s\u00e5 var det ingen som kastet seg mot halsen p\u00e5 han.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 973.8833333333332,
  "end": 975.8833333333332,
  "text": "De n\u00f8ydde seg med et fast h\u00e5ndtrykk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 975.0,
  "end": 977.0,
  "text": "Det er s\u00e5nn det gj\u00f8r med Jonas Karlsj\u00f8ret.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 977.0,
  "end": 979.0,
  "text": "Men i Norge er det en flat struktur,",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 979.0,
  "end": 981.0,
  "text": "og kapteinen er liksom",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 981.0,
  "end": 983.0,
  "text": "ikke s\u00e5 farlig, liksom.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 983.0,
  "end": 985.0,
  "text": "S\u00e5 det er litt g\u00f8y \u00e5 sammenligne og s\u00e5nt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 985.0,
  "end": 987.0,
  "text": "Men kunne du tenkt deg \u00e5 bli kaptein,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 987.0,
  "end": 989.0,
  "text": "eller, Trygve?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 989.0,
  "end": 991.0,
  "text": "Jeg er jo kaptein for en fartidsskuta n\u00e5, da.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 991.0,
  "end": 993.0,
  "text": "Men s\u00e5nn for det r\u00f8dgr\u00f8nne laget, mener jeg?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 993.0,
  "end": 995.0,
  "text": "Pengerens politikk er lagarbeid.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 995.0,
  "end": 997.0,
  "text": "Vil du bli statsminister?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 997.0,
  "end": 999.0,
  "text": "Jeg vil jo godt at politikk skal v\u00e6re lagarbeid, ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1001.0,
  "end": 1003.0,
  "text": "Arslak, n\u00e5 har vi pr\u00f8vd \u00e5 stille Trygve",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1003.0,
  "end": 1005.0,
  "text": "dette sp\u00f8rsm\u00e5let i hvert fall et \u00e5r",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1005.0,
  "end": 1007.0,
  "text": "siden jeg begynte med det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1006.54,
  "end": 1008.54,
  "text": "Men hvorfor ville han aldri svare p\u00e5 meg",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1009.0,
  "end": 1011.0,
  "text": "om jeg ville bli statsminister?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1011.0,
  "end": 1013.0,
  "text": "Ja, det sp\u00f8rsm\u00e5let har jeg jo redd og svart p\u00e5 i over ett \u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1013.0,
  "end": 1015.0,
  "text": "Nei, jeg tror nok det er s\u00e5 enkelt som at",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1015.0,
  "end": 1017.0,
  "text": "helt siden han ble partileder i 2014,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1017.0,
  "end": 1019.0,
  "text": "s\u00e5 har han fullt en suksesskrift",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1019.0,
  "end": 1021.0,
  "text": "som er f\u00e6rdig med \u00e5 bli kronet med",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1021.0,
  "end": 1023.0,
  "text": "det som virker som",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1023.0,
  "end": 1025.0,
  "text": "det har v\u00e6rt en historisk bra valg",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1025.0,
  "end": 1027.0,
  "text": "for Trygve Saks\u00e5vlede med senterpartiet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1027.0,
  "end": 1029.0,
  "text": "om kun f\u00e5 m\u00e5neder.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1029.0,
  "end": 1031.0,
  "text": "Det \u00e5 v\u00e6re statsministerkandidat",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1031.0,
  "end": 1033.0,
  "text": "er ganske utfordrende.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1033.0,
  "end": 1035.0,
  "text": "Det endrer litt strategien til partiet.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1035.0,
  "end": 1037.04,
  "text": "Da blir han m\u00e5lt opp mot statsminister Erna Solberg",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1037.04,
  "end": 1039.04,
  "text": "hvem er den mest samlende statsministerkandidaten",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1039.04,
  "end": 1041.04,
  "text": "som Erik Torst",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1041.04,
  "end": 1043.04,
  "text": "vet \u00e5 snakke om.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1043.04,
  "end": 1045.04,
  "text": "Som jo kan forokke litt",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1045.04,
  "end": 1047.04,
  "text": "den strategien som senterpartiet har lagt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1047.04,
  "end": 1049.04,
  "text": "Samtidig er det vanskelig for han",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1049.04,
  "end": 1051.04,
  "text": "\u00e5 si at han ikke er statsministerkandidat.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1051.04,
  "end": 1053.04,
  "text": "Han som leder av maktpartiet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1053.04,
  "end": 1055.04,
  "text": "senterpartiet, ikke \u00f8nsker \u00e5 ha",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1055.04,
  "end": 1057.04,
  "text": "det h\u00f8yeste toppvervet i Norge.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1057.04,
  "end": 1059.04,
  "text": "Det er vanskelig for han \u00e5 si, s\u00e6rlig",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1059.04,
  "end": 1061.04,
  "text": "med tanke p\u00e5 at over 100 000 tidligere",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1061.04,
  "end": 1063.04,
  "text": "p\u00e5 velgeren n\u00e5 har vandret over til senterpartiet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1063.04,
  "end": 1065.04,
  "text": "og vil stempe han.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1065.04,
  "end": 1067.04,
  "text": "Da kan han jo like gjerne g\u00e5 tilbake til Arbeiderpartiet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1067.04,
  "end": 1069.04,
  "text": "hvis han uansett vil la Jonas Karst\u00f8rre bli statsminister.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1069.04,
  "end": 1071.04,
  "text": "S\u00e5 det er litt krevende for han \u00e5 svare p\u00e5 det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1071.04,
  "end": 1073.04,
  "text": "Uansett kan han si s\u00e5 blir det p\u00e5 en m\u00e5te feil.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1073.04,
  "end": 1075.04,
  "text": "Det er nok derfor han pr\u00f8ver \u00e5",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1075.04,
  "end": 1077.04,
  "text": "unng\u00e5 \u00e5 svare p\u00e5 disse sp\u00f8rsm\u00e5lene.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1077.04,
  "end": 1079.04,
  "text": "Han har blitt ganske flink til \u00e5 ikke svare",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1079.04,
  "end": 1081.04,
  "text": "p\u00e5 sp\u00f8rsm\u00e5lene rundt etterlinen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1081.0,
  "end": 1083.0,
  "text": "Definitivt. Vi skal til en",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1083.0,
  "end": 1085.0,
  "text": "som er hverken statsministerkandidat",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1085.0,
  "end": 1087.0,
  "text": "eller spesielt god p\u00e5 banen tror jeg,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1087.0,
  "end": 1089.0,
  "text": "nemlig min venn Otto Jespersen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1089.04,
  "end": 1090.84,
  "text": "Men du Otto, du markerer et",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1091.04,
  "end": 1092.9066666666665,
  "text": "spesielt jubileum denne uka.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1093.95,
  "end": 1095.6166666666668,
  "text": "Ja, i dag s\u00e5 har jeg lyst",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1095.6166666666668,
  "end": 1097.6166666666668,
  "text": "\u00e5 feire en sk\u00f8yraktig liten",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1097.6166666666668,
  "end": 1099.6166666666668,
  "text": "krabat som har rundet \u00e5ret n\u00e5,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1099.6166666666668,
  "end": 1101.6166666666668,
  "text": "nemlig Covid 19.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1101.6166666666668,
  "end": 1103.6166666666668,
  "text": "Det er p\u00e5 tide med et lite tilbakeblikk.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1103.6166666666668,
  "end": 1105.6166666666668,
  "text": "Mange har blitt syke, noen har d\u00f8dd",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1105.6166666666668,
  "end": 1107.6166666666668,
  "text": "og noen har til og med m\u00e5ttet reise igjen fra hytta",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1107.6166666666668,
  "end": 1109.6166666666668,
  "text": "etter \u00e5 ha t\u00f8mt den lokale kiwien for",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1109.6166666666668,
  "end": 1111.6166666666668,
  "text": "dasspapir og j\u00e6r. Og husker dere",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1111.6166666666668,
  "end": 1113.6166666666668,
  "text": "alle tegningene av Reinbuer med",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1113.6166666666668,
  "end": 1115.6166666666668,
  "text": "p\u00e5skriften Alt skal bli bra.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1116.0,
  "end": 1117.6666666666667,
  "text": "De hang overalt i s\u00e5 stor",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1117.6666666666667,
  "end": 1119.666666666667,
  "text": "utstrekning at de str\u00e9 homser",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1119.666666666667,
  "end": 1121.666666666667,
  "text": "som kom utenbys fra tenkte",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1121.666666666667,
  "end": 1123.666666666667,
  "text": "Yippie, n\u00e5 er den heidunderlandes pride p\u00e5 gang.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1124.04,
  "end": 1125.5066666666667,
  "text": "Men s\u00e5 viste seg alts\u00e5",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1125.5066666666667,
  "end": 1127.5066666666667,
  "text": "at Reinbuerne var laget av naive",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1127.5066666666667,
  "end": 1129.5066666666667,
  "text": "sm\u00e5 barn som trodde at pandemien var over",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1129.5066666666667,
  "end": 1131.5066666666667,
  "text": "p\u00e5 noen uker. Akkurat det samme som",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1131.5066666666667,
  "end": 1133.5066666666667,
  "text": "folk sa v\u00e5ren 1940.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1133.5066666666667,
  "end": 1135.5066666666667,
  "text": "Sist helg kunne statsminister Erna Solberg",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1135.5066666666667,
  "end": 1137.5066666666667,
  "text": "informere om at folk som sliter",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1137.5066666666667,
  "end": 1139.5066666666667,
  "text": "med \u00f8konomien under korona pandemien",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1139.5066666666667,
  "end": 1141.5066666666667,
  "text": "ogs\u00e5 slet med \u00f8konomien f\u00f8r",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1141.5066666666667,
  "end": 1143.5066666666667,
  "text": "pandemien. Da kan ikke jeg skj\u00f8nne",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1143.5066666666667,
  "end": 1145.5066666666667,
  "text": "annet enn at dere som har lagt p\u00e5 dere",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1145.5066666666667,
  "end": 1147.5066666666667,
  "text": "fordi treningssentrene har holdt stengt,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1147.5066666666667,
  "end": 1149.5066666666667,
  "text": "dere var sannsynligvis feite og uttrente",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1149.5066666666667,
  "end": 1151.5066666666667,
  "text": "f\u00f8r korona n\u00e5 ogs\u00e5. Og dere som ikke",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1151.5066666666667,
  "end": 1153.5066666666667,
  "text": "har f\u00e5tt bes\u00f8k p\u00e5 ett \u00e5r, var det virkelig s\u00e5nn",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1153.5066666666667,
  "end": 1155.5066666666667,
  "text": "at folk i ranten ned d\u00f8r av deres f\u00f8r korona?",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1155.5066666666667,
  "end": 1157.5066666666667,
  "text": "Tviler p\u00e5 det.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1157.5066666666667,
  "end": 1159.5066666666667,
  "text": "Erna har gjentatte ganger st\u00e5tt p\u00e5 talerstolen",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1159.5066666666667,
  "end": 1161.5066666666667,
  "text": "og manet oss til stadig nye forsakelser",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1161.5066666666667,
  "end": 1163.5066666666667,
  "text": "og begrensninger, men det har v\u00e6rt litt",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1163.5066666666667,
  "end": 1165.5066666666667,
  "text": "halvhjertet, synes jeg.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1165.5066666666667,
  "end": 1168.3866666666668,
  "text": "Men det er ikke s\u00e5 rart, for tankene hennes har v\u00e6rt et helt annet sted.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1168.3866666666668,
  "end": 1170.3866666666668,
  "text": "Det som har kj\u00e6let rundt i bakh\u00e5let hennes",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1170.3866666666668,
  "end": 1172.3866666666668,
  "text": "n\u00e5r hun har st\u00e5tt der, ansikt til ansikt med",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1172.3866666666668,
  "end": 1174.3866666666668,
  "text": "pressekorpset, er jo \u00e5 s\u00e5 mye",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1174.3866666666668,
  "end": 1176.3866666666668,
  "text": "gleder jeg meg til 60 \u00e5rsdagen min, for da skal jeg",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1176.3866666666668,
  "end": 1178.3866666666668,
  "text": "samle hele familien og vennergjengen p\u00e5 gjeil",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1178.3866666666668,
  "end": 1180.3866666666668,
  "text": "og spise sushi.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1180.3866666666668,
  "end": 1182.3866666666668,
  "text": "Regjeringen inngikk tidens lukkrative",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1182.3866666666668,
  "end": 1184.3866666666668,
  "text": "byttehandel med EU i h\u00f8st.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1184.3866666666668,
  "end": 1186.3866666666668,
  "text": "Vi skulle f\u00e5 v\u00e6re med p\u00e5 EU sitt vaksineprogram,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1186.3866666666668,
  "end": 1187.8533333333332,
  "text": "men da forlangte EU at",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1187.8533333333332,
  "end": 1189.8533333333335,
  "text": "vi gjenoppet gransene.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1189.8533333333335,
  "end": 1191.8533333333335,
  "text": "S\u00e5 n\u00e5 sitter vi her da, med importsmitte,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1191.8533333333335,
  "end": 1193.8533333333335,
  "text": "som vi har kontroll p\u00e5, og nesten ingen vaksiner.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1193.8533333333335,
  "end": 1195.8533333333335,
  "text": "D\u00e5rlig butik, Erna.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1195.8533333333335,
  "end": 1197.6533333333334,
  "text": "Det har ogs\u00e5 til tider v\u00e6rt",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1197.6533333333334,
  "end": 1199.6533333333336,
  "text": "veldig strengt hvem som fikk komme inn i landet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1199.6533333333336,
  "end": 1201.6533333333336,
  "text": "De eneste som har sluppet inn, er stort sett",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1201.6533333333336,
  "end": 1203.6533333333336,
  "text": "arbeidsfolk fra land med h\u00f8yt smittetrykk",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1203.6533333333336,
  "end": 1205.6533333333336,
  "text": "for \u00e5 montere vindm\u00f8ller p\u00e5 Vestlandet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1205.6533333333336,
  "end": 1207.6533333333336,
  "text": "For det er klart at n\u00e5r du f\u00f8rst ligger i",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1207.6533333333336,
  "end": 1209.6533333333336,
  "text": "respirator, s\u00e5 er det deilig \u00e5 vite",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1209.6533333333336,
  "end": 1211.6533333333336,
  "text": "at den er drevet av ren str\u00f8m",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1211.6533333333336,
  "end": 1213.6533333333336,
  "text": "fra vindm\u00f8ller i en tidligere norsk",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1213.6533333333336,
  "end": 1215.6533333333336,
  "text": "naturperle. Der kong\u00f8len svevde",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1215.6533333333336,
  "end": 1217.6533333333336,
  "text": "stolt rundt mellom fjellene,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1217.6533333333336,
  "end": 1219.6533333333336,
  "text": "f\u00f8r den fikk et brutalt m\u00f8te med naturens egen",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1219.6533333333336,
  "end": 1221.6533333333336,
  "text": "foodprosessor, og gikk i bakken",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1221.6533333333336,
  "end": 1223.6533333333336,
  "text": "i en sprut av blod, fj\u00e6r og kj\u00f8dsslinterer.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1224.57,
  "end": 1226.1033333333332,
  "text": "Vi har nok en gang f\u00e5tt",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1226.1033333333332,
  "end": 1228.1033333333335,
  "text": "bekreftet at alt som kommer fra Kina",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1228.1033333333335,
  "end": 1230.1033333333335,
  "text": "er av elendig kvalitet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1230.1033333333335,
  "end": 1232.1433333333332,
  "text": "Ja, de var f\u00f8rst ute med viruset, men det viser seg",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1232.1433333333332,
  "end": 1234.1433333333334,
  "text": "at den kinesiske varianten var en",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1234.1433333333334,
  "end": 1236.1433333333334,
  "text": "drittversjon som knappt r\u00f8ska i",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1236.1433333333334,
  "end": 1238.1433333333334,
  "text": "lungene til en gjennomsnittlig 90\u00e5ring.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1238.1433333333334,
  "end": 1240.1433333333332,
  "text": "Men heldigvis kom S\u00f8rafrika, Storbritannia",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1240.1433333333332,
  "end": 1242.1433333333334,
  "text": "og Brasil p\u00e5 banen, med mutanter",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1242.1433333333334,
  "end": 1244.1433333333334,
  "text": "av ypperste kvalitet, som feider",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1244.1433333333334,
  "end": 1246.1433333333334,
  "text": "folk rett inn i respiratoren,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1246.1433333333334,
  "end": 1248.1433333333334,
  "text": "og som f\u00e5r den kinesiske varianten til \u00e5 se ut",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1248.1433333333334,
  "end": 1250.1433333333334,
  "text": "som et billig juletre i plast.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1250.1433333333334,
  "end": 1252.1433333333337,
  "text": "Det eneste som mangler n\u00e5, er det",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1252.1433333333337,
  "end": 1254.1433333333334,
  "text": "mongolske mutanten, som kommer",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1254.1433333333334,
  "end": 1256.1433333333334,
  "text": "dunderen over steppene som Jengens",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1256.1433333333334,
  "end": 1258.1433333333334,
  "text": "kans horder, og utryder alt",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1258.1433333333334,
  "end": 1260.1433333333334,
  "text": "som kommer i dens vei.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1260.1433333333334,
  "end": 1262.1433333333334,
  "text": "Det var min markering av eit\u00e5rsdagen,",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1262.1433333333334,
  "end": 1264.1433333333334,
  "text": "og det er vel bare p\u00e5 tide at vi alle sammen",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1264.1433333333334,
  "end": 1266.1433333333334,
  "text": "begynner \u00e5 se fram til to\u00e5rsjubileet.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1265.0,
  "end": 1267.0,
  "text": "Takk.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1267.0,
  "end": 1269.0,
  "text": "Tusen takk for at dere kom i studio, begge to,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1269.0,
  "end": 1271.0,
  "text": "og til Arslak i Furterbua.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 1271.0,
  "end": 1273.0,
  "text": "Presseklubben er tilbake neste uke.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1273.0,
  "end": 1275.0,
  "text": "Erik, hvordan tror du trygge hadde gjort",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1275.0,
  "end": 1277.0,
  "text": "som kipra?",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1277.0,
  "end": 1279.0000000000002,
  "text": "Jeg er helt sikker p\u00e5 at han er en utmerket",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1279.0000000000002,
  "end": 1307.0,
  "text": "bakhitter, s\u00e5 langt han vil innstrekke meg.",
  "who": 2
 }
]