[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 5.36,
  "text": "Vad k\u00e4nde du i f\u00f6rra veckan n\u00e4r vi gick in tillsammans p\u00e5 Teatergrillen",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 5.44,
  "end": 9.4,
  "text": "och s\u00e5g Hugh Grant sitta i ett av b\u00e5sen?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 9.48,
  "end": 13.88,
  "text": "Jag t\u00e4nkte att det var som att vi var inne i The Undoing, den d\u00e4r tv serien.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 13.96,
  "end": 17.88,
  "text": "F\u00f6r det \u00e4r en ganska glammi milj\u00f6, Teatergrillen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 17.96,
  "end": 23.44,
  "text": "Allts\u00e5, ljuset kommer liksom underifr\u00e5n, p\u00e5 n\u00e5got m\u00e4rkligt s\u00e4tt, upp l\u00e4ngs v\u00e4ggarna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 23.52,
  "end": 29.08,
  "text": "Och \u00e4r ganska doft, vilket jag tycker om, att det \u00e4r ganska dunkelt d\u00e4r inne.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 29.08,
  "end": 34.28,
  "text": "Och s\u00e5 satt han d\u00e4r i en v\u00e4ldigt dyr kostym, kritstr\u00e4cksrandig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 34.36,
  "end": 40.8,
  "text": "\u2013Stilig. \u2013Ja, lite som den h\u00e4r l\u00e4karkarakt\u00e4ren i tv serien.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 40.88,
  "end": 46.36,
  "text": "Det var inte den h\u00e4r stissiga, nerv\u00f6sa, komiska personen fr\u00e5n Notting Hill",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 46.44,
  "end": 48.28,
  "text": "eller Fyrabr\u00e4ll p\u00e5 en begravning.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 48.36,
  "end": 53.08,
  "text": "Nej, precis. Det var inte heller Daniel Cleaver i Bridget Jones dagbok,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 53.08,
  "end": 59.0,
  "text": "som \u00e4r lite mer aktivt charmig, s\u00e5 d\u00e4r, busfr\u00f6.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 59.08,
  "end": 64.8,
  "text": "Utan lite mer tillbakalutad, trygg i sin absoluta manlighet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 64.88,
  "end": 67.72,
  "text": "Blev du starstruck?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 67.86,
  "end": 70.82000000000001,
  "text": "Jag var lite orolig, eftersom du alltid g\u00e5r fram till k\u00e4ndisar,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 70.84,
  "end": 75.32,
  "text": "att nu kommer han h\u00e5lla p\u00e5. Men det gjorde du inte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 75.4,
  "end": 77.16,
  "text": "Jag beh\u00f6vde inte den h\u00e4r g\u00e5ngen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 77.16,
  "end": 83.48,
  "text": "Det roliga med att g\u00e5 fram till k\u00e4ndisar \u00e4r att reta dig med bilder p\u00e5 mig och k\u00e4ndisen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 83.56,
  "end": 88.84,
  "text": "Nu var du med mig. Jag tyckte det var kittlande att han var d\u00e4r, i den milj\u00f6n.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 89.01,
  "end": 93.13000000000001,
  "text": "Det var mer sp\u00e4nnande \u00e4n om man hade sett honom i London eller h\u00e4r i Los Angeles.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 93.12,
  "end": 96.72,
  "text": "Det var intressant. Vi hade varit p\u00e5 och sett r\u00f6strapporter",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 96.8,
  "end": 101.16,
  "text": "och s\u00e5 skulle vi m\u00f6ta upp Gustav f\u00f6r att \u00e4ta middag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 101.31,
  "end": 104.97666666666667,
  "text": "Vi hade f\u00e5tt ett bord som var v\u00e4ldigt n\u00e4ra Jukransbord.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 106.6,
  "end": 114.28,
  "text": "Det var ju d\u00e5 tre platser, tv\u00e5 p\u00e5 en sidabord",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 114.36,
  "end": 121.88,
  "text": "och en p\u00e5 den andra sidan. D\u00e5 satt vi du och jag sida vid sida.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 121.96,
  "end": 127.72,
  "text": "Vi t\u00e4nkte att vi b\u00e5da ville titta p\u00e5 Gustav som var huvudpersonen f\u00f6r middagen,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 127.8,
  "end": 130.88,
  "text": "eftersom han hade st\u00e5tt p\u00e5 scenen och s\u00e5 d\u00e4r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 130.88,
  "end": 138.27999999999997,
  "text": "Jukrant visste inte att vi skulle bli tre. Han t\u00e4nkte att det kommer in tv\u00e5 som s\u00e4tter sig b\u00e5da",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 138.36,
  "end": 140.6,
  "text": "med rak uppsikt \u00f6ver honom.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 140.68,
  "end": 144.2,
  "text": "Det naturliga hade varit att vi hade satt oss mitt emot varandra.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 144.28,
  "end": 149.52,
  "text": "Det h\u00e4r var tv\u00e5 groupies som ville glo, t\u00e4nkte han.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 149.6,
  "end": 152.24,
  "text": "Men han har v\u00e4l barn med en svensk kvinna?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 152.32,
  "end": 157.76,
  "text": "Ja, precis. Hon fyllde \u00e5r. Jag gick p\u00e5 toa och \u00f6verh\u00f6rde lite.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 157.84,
  "end": 160.04,
  "text": "Pissade du med Jukrant?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 160.04,
  "end": 166.68,
  "text": "Nej, men jag passerade deras bord p\u00e5 v\u00e4g mot toaletten och d\u00e5 h\u00f6rde jag att hon fyllde \u00e5r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 166.76,
  "end": 170.44,
  "text": "De best\u00e4llde in l\u00f6jrum och snaps, h\u00f6rde jag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 170.52,
  "end": 175.32,
  "text": "Inte rysk tack, sa Jukrant. Politiskt korrekt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 175.4,
  "end": 180.68,
  "text": "Jag fick ocks\u00e5 h\u00f6ra att... Det h\u00e4r \u00e4r v\u00e4l lite skvaller, d\u00e5?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 180.76,
  "end": 186.12,
  "text": "Eftersom jag \u00e4nd\u00e5 satt d\u00e4r och var s\u00e5... Jag tyckte \u00e4nd\u00e5...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 186.12,
  "end": 191.15999999999997,
  "text": "Jag k\u00e4nde mig... Han \u00e4r som i perfekt niv\u00e5 av superstj\u00e4rnan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 191.24,
  "end": 197.56,
  "text": "Det gjorde mig inte orolig, utan det var bara mysigt att ha Jukrant i ett h\u00f6rn.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 197.64,
  "end": 204.84,
  "text": "Man k\u00e4nde sig lite stolt \u00f6ver att han v\u00e4nde sig och s\u00e5g upp mot v\u00e4ggfr\u00e4skorna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 204.92,
  "end": 207.84,
  "text": "Han tyckte om det han s\u00e5g.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 207.94,
  "end": 209.40666666666667,
  "text": "D\u00e5 fick jag d\u00e5 h\u00f6ra...",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 212.08,
  "end": 218.2,
  "text": "Han hade suttit p\u00e5 Rish, d\u00e4r vi f\u00f6nsterbord.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 218.19,
  "end": 219.65666666666667,
  "text": "Vad han vill bli sedd.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 220.32,
  "end": 223.92,
  "text": "Det var det som var lite m\u00e4rkligt, att han satt vid f\u00f6nstret.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 223.96,
  "end": 227.36,
  "text": "Det \u00e4r ju v\u00e4ter ut mot Birgeraskatan, d\u00e4r v\u00e4ldigt m\u00e5nga passerar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 227.44,
  "end": 234.08,
  "text": "Efter en stund hade det kommit en massa paparazzi dit och tagit bilder p\u00e5 honom.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 234.16,
  "end": 238.44,
  "text": "D\u00e5 hade Jukrant blivit otroligt uppr\u00f6rd.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 238.44,
  "end": 243.92,
  "text": "Finns det en massa paparazzi i r\u00f6relse i Stockholm en h\u00f6stkv\u00e4ll?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 245.26,
  "end": 249.12666666666667,
  "text": "Det kanske inte var massa. S\u00e4g att det var tre fotografer.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 248.6,
  "end": 251.48,
  "text": "Djungeltrumman gick i paparazzi kretsarna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 251.56,
  "end": 256.4,
  "text": "De stod d\u00e4r och smattrade utanf\u00f6r. Jukrant blev otroligt uppr\u00f6rd p\u00e5 vakterna.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 256.48,
  "end": 264.32,
  "text": "P\u00e5 vakterna som jobbar vid Rish och anklagade dem f\u00f6r att ha tipsat.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 264.32,
  "end": 271.08,
  "text": "N\u00e4r jag h\u00f6rde det t\u00e4nkte jag att det var or\u00e4ttvist.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 271.16,
  "end": 275.08,
  "text": "Det skulle ju kunna vara vakterna. Det vet vi inte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 275.16,
  "end": 277.48,
  "text": "Det kan vara n\u00e5n annan g\u00e4st.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 277.56,
  "end": 280.96,
  "text": "Det skulle kunna vara du f\u00f6r tio \u00e5r sen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 281.04,
  "end": 284.76,
  "text": "Det skulle kunna vara tips fr\u00e5n n\u00e5n p\u00e5 gatan som passerade honom.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 284.84,
  "end": 290.08,
  "text": "Det jag menar \u00e4r spekulation. Han kan aldrig veta att det \u00e4r vakterna.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 290.08,
  "end": 295.44,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla uselt att g\u00e5 fram till vakterna och s\u00e4ga att ni har tipsat.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 295.44,
  "end": 297.1733333333334,
  "text": "Det g\u00e5r inte att svara p\u00e5.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 298.8,
  "end": 303.2,
  "text": "Jag blev s\u00e5 otroligt besviken p\u00e5 Jukrant.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 304.39,
  "end": 305.99,
  "text": "Vad \u00e4r det f\u00f6r skitstil?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 305.99,
  "end": 309.3900000000001,
  "text": "Din fina bild av Jukrant.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 309.3900000000001,
  "end": 314.95000000000005,
  "text": "Besviken bygger p\u00e5 att du innan det h\u00e4r trodde att du visste vem han var.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 313.99,
  "end": 315.79,
  "text": "Han kanske \u00e4r seriem\u00f6rdare.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 317.85,
  "end": 321.5166666666667,
  "text": "Kan du ber\u00e4tta hur det var att tr\u00e4ffa Gustav Skarsg\u00e5rd?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 321.88,
  "end": 324.6,
  "text": "Du har ju n\u00e4mnt honom i podden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 324.68,
  "end": 327.0,
  "text": "Har jag?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 327.08,
  "end": 330.04,
  "text": "Jo, kommer du inte ih\u00e5g det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 330.12,
  "end": 336.2,
  "text": "Du tog ju heder och \u00e4ra av honom i... Det m\u00e5ste ju vara fyra, fem avsnitt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 336.28,
  "end": 343.16,
  "text": "D\u00e4r du ju... Vad gjorde du? Du imiterade ju hans rappande och s\u00e5 d\u00e4r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 343.16,
  "end": 350.24000000000007,
  "text": "Han blev ju uppr\u00f6rd. Han kallade dig och mig f\u00f6r tv\u00e5 horungar i intervjuer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 350.4,
  "end": 352.66666666666663,
  "text": "Det h\u00e4r var f\u00f6rsta g\u00e5ngen ni s\u00e5gs.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 353.2,
  "end": 359.08,
  "text": "Redan n\u00e4r han vandrade in i lokalen med s\u00e5na h\u00e4r stora sj\u00f6manskliv...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 359.16,
  "end": 363.04,
  "text": "Du vet, en sj\u00f6man som ska p\u00e5 skeppet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 363.12,
  "end": 369.64,
  "text": "De har en s\u00e4ck p\u00e5 ryggen med proviant, eller sj\u00f6manskl\u00e4der.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 369.64,
  "end": 375.32000000000005,
  "text": "En gjutes\u00e4ck, kanske. Och s\u00e5 g\u00e5r de med stora, best\u00e4mda steg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 375.4,
  "end": 381.08,
  "text": "I samma \u00f6gonblick f\u00f6rstod jag att det inte skulle bli n\u00e5t problem, f\u00f6r han s\u00e4nder.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 381.16,
  "end": 384.48,
  "text": "Han har s\u00e5 mycket energi. Han \u00e4r s\u00e5 stark.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 384.56,
  "end": 388.32,
  "text": "Men skulle det inte kunna vara n\u00e5t l\u00e4skigt?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 388.4,
  "end": 394.96,
  "text": "Om han hade kommit in och r\u00f6rt sig f\u00f6rsiktigt l\u00e4ngs v\u00e4ggen, r\u00e4dd...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 394.96,
  "end": 401.36,
  "text": "D\u00e5 hade det varit laddat p\u00e5 ett annat s\u00e4tt. Det var en person som inte beh\u00f6vde n\u00e5t fr\u00e5n mig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 401.44,
  "end": 405.04,
  "text": "Han var p\u00e5 v\u00e4g upp p\u00e5 skeppet. F\u00f6rst\u00e5r du?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 405.12,
  "end": 409.88,
  "text": "Det \u00e4r mer intressant att h\u00f6ra din analys utifr\u00e5n.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 409.96,
  "end": 414.8,
  "text": "Nej, men jag... Jag vet inte... Jo, det var ju verkligen dig sj\u00e4lv.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 414.88,
  "end": 418.92,
  "text": "Du tog inte ens upp det h\u00e4r, vilket man skulle kunna ha gjort.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 419.0,
  "end": 422.64,
  "text": "Det har ju varit ett s\u00e5rig konflikt i \u00e5ratal.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 422.64,
  "end": 425.84,
  "text": "Men det gjorde jag ju backstage.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 425.92,
  "end": 429.12,
  "text": "D\u00e5 sa jag att vi kommer nog att f\u00e5 det bra ihop.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 429.2,
  "end": 433.12,
  "text": "Ja, men... Det var precis s\u00e5 du sa.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 433.2,
  "end": 438.76,
  "text": "Vi hade sett f\u00f6rest\u00e4llningen, men gick bakom scenen. Vi tr\u00e4ffade Gustav.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 438.84,
  "end": 442.16,
  "text": "D\u00e5 sa du att vi kommer nog att f\u00e5 det bra ihop.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 442.24,
  "end": 446.72,
  "text": "Du har ju s\u00e5rat honom i \u00e5ratal.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 446.8,
  "end": 451.88,
  "text": "Det k\u00e4nns som att det kommer att bli bra, det h\u00e4r. Jag h\u00f6ll i hans axlar.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 452.26,
  "end": 455.06,
  "text": "Jag sa det som k\u00e4ndes naturligt i stunden.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 456.04,
  "end": 463.24,
  "text": "Hade det inte varit koketteri att kripa p\u00e5 kn\u00e4 och be om urs\u00e4kt f\u00f6r n\u00e5t f\u00f6r tio \u00e5r sen?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 463.32,
  "end": 466.36,
  "text": "Jag gjorde ju det jag gjorde.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 466.44,
  "end": 469.28,
  "text": "Mot slutet av middagen t\u00e4nkte jag f\u00f6r mig sj\u00e4lv...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 469.36,
  "end": 474.24,
  "text": "Det h\u00e4r kommer att vara en middag d\u00e4r det h\u00e4r inte ens tas upp \u00f6ver huvud taget.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 474.32,
  "end": 480.76,
  "text": "Men d\u00e5 h\u00e4nde det att du ber\u00e4ttade om ett projekt som du h\u00f6ll p\u00e5 med.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 480.76,
  "end": 485.48,
  "text": "Ett skrivprojekt som vi b\u00e5da lyssnade noga p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 485.56,
  "end": 490.64,
  "text": "V\u00e4nligt nog fr\u00e5gade du honom om han skriver p\u00e5 n\u00e5t.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 490.72,
  "end": 497.24,
  "text": "D\u00e5 svarade han att han skriver en del rapptexter som du kanske vet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 497.32,
  "end": 502.32,
  "text": "D\u00e5 t\u00e4nkte jag att han nu s\u00e4ger han f\u00f6rb\u00e5t.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 502.4,
  "end": 504.44,
  "text": "Nu ber han om urs\u00e4kt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 504.52,
  "end": 508.48,
  "text": "Men... Nej, nej, nej.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 508.48,
  "end": 510.8399999999999,
  "text": "Det var bara... Ja, just det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 510.92,
  "end": 515.28,
  "text": "Det kommer att bli bra, det h\u00e4r. Mellan oss.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 515.36,
  "end": 517.6,
  "text": "Fr\u00e4mj\u00f6 \u00f6ver.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 517.68,
  "end": 520.6,
  "text": "Det kommer att bli bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 525.48,
  "end": 529.84,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av Coop, Sveriges enda kooperativa matkedja.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 529.92,
  "end": 532.64,
  "text": "Kooperativ betyder att det \u00e4r en medlemsakt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 532.72,
  "end": 536.44,
  "text": "3,7 miljoner svenskar del\u00e4ger Coop.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 536.44,
  "end": 541.48,
  "text": "Just det. L\u00e5t mig flika in att det dessutom \u00e4r framr\u00f6stat till",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 541.56,
  "end": 544.2,
  "text": "Sveriges mest h\u00e5llbara matkedja av konsumenterna sj\u00e4lva.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 544.28,
  "end": 547.08,
  "text": "Ja, men om vi bara fokuserar p\u00e5 medlemskapet",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 547.16,
  "end": 550.2,
  "text": "som inte bara \u00e4r n\u00e5t man kan vara stolt \u00f6ver att g\u00e5 runt med",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 550.28,
  "end": 555.6,
  "text": "som en medaljong p\u00e5 br\u00f6stet, utan det \u00e4r ocks\u00e5 n\u00e5t som ger en f\u00f6rm\u00e5ner.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 555.78,
  "end": 557.18,
  "text": "Det kanske du visste.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 557.72,
  "end": 561.44,
  "text": "Varje g\u00e5ng du handlar f\u00e5r du po\u00e4ng, och de kan du anv\u00e4nda hur du vill.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 561.52,
  "end": 566.28,
  "text": "Du kan f\u00e5 v\u00e4rdek\u00e4ckar, att handla p\u00e5 Coop, du kan f\u00e5 resor, upplevelser.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 566.28,
  "end": 570.2,
  "text": "Eller massor med prylar hos Coops utvalda partners.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 570.28,
  "end": 575.72,
  "text": "Ja, du kan ocks\u00e5 tj\u00e4na po\u00e4ng p\u00e5 olika l\u00f6pande abonnemang varje m\u00e5nad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 575.8,
  "end": 579.24,
  "text": "Om du blir kund hos Fortum tj\u00e4nar du po\u00e4ng p\u00e5 ditt elavtal.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 579.32,
  "end": 581.84,
  "text": "Det kan vara bra n\u00e4r elpriserna rusar i h\u00f6jden.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 581.92,
  "end": 586.8,
  "text": "Om du blir kund hos Hallon tj\u00e4nar du po\u00e4ng p\u00e5 hela familjens mobilabonnemang.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 586.88,
  "end": 588.88,
  "text": "Extra po\u00e4ng som tickar in varje m\u00e5nad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 588.8,
  "end": 592.0666666666666,
  "text": "Man kan v\u00e4lja att f\u00e5 billigare matvaror i butiken",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 593.28,
  "end": 596.6,
  "text": "eller ett helt hav av andra erbjudanden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 596.68,
  "end": 600.64,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 coop.se, snedstr\u00e4ck medlem,",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 600.72,
  "end": 605.2,
  "text": "s\u00e5 kan du hitta alla medlemserbjudanden och bli medlem om du inte redan \u00e4r det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 605.37,
  "end": 606.97,
  "text": "Ja, v\u00e4lkommen till Coop.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 608.12,
  "end": 611.36,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av H\u00e4lp, Juristf\u00f6rs\u00e4kring och Cigge.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 611.44,
  "end": 617.76,
  "text": "Visst \u00e4r det s\u00e5 att n\u00e4r n\u00e5t l\u00e5ter f\u00f6r bra f\u00f6r att vara sant s\u00e5 brukar det ocks\u00e5 vara det, eller hur?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 617.84,
  "end": 621.4,
  "text": "Ja, eller det har v\u00e4l varit s\u00e5 historiskt i m\u00e4nniskans historia.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 621.4,
  "end": 629.0000000000001,
  "text": "Tills nu. H\u00e4lp har ju juristf\u00f6rs\u00e4kringar som ger dig en egen jurist n\u00e4r du beh\u00f6ver det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 629.0000000000001,
  "end": 631.88,
  "text": "F\u00f6r det g\u00f6r ju, \u00e4ven om du inte vet om det just nu,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 632.04,
  "end": 634.4,
  "text": "man betalar en liten premie varje m\u00e5nad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 634.48,
  "end": 637.88,
  "text": "S\u00e5 f\u00e5r man direkt hj\u00e4lp av H\u00e4lps egna jurister. Du fattar?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 637.98,
  "end": 641.7133333333334,
  "text": "Mm, jag fattar. Men vad \u00e4r det f\u00f6r premie? Hur liten d\u00e5?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 642.76,
  "end": 645.88,
  "text": "Den h\u00e4r f\u00f6rs\u00e4kringen kan du f\u00e5 via olika samarbetspartner till H\u00e4lp.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 645.96,
  "end": 650.76,
  "text": "Till exempel fackf\u00f6rbund eller mobiloperat\u00f6rer eller andra f\u00f6rs\u00e4kringsbolag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 650.76,
  "end": 653.7199999999999,
  "text": "S\u00e5 det beror p\u00e5 vem du \u00e4r kund eller medlem hos.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 653.8,
  "end": 657.04,
  "text": "Men det \u00e4r alltid v\u00e4ldigt lite pengar f\u00f6r v\u00e4ldigt mycket hj\u00e4lp.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 657.12,
  "end": 661.56,
  "text": "Hos vissa parter kostar det inte mer \u00e4n en kopp kaffe. Det \u00e4r det som g\u00f6r den h\u00e4r id\u00e9n s\u00e5 smart.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 661.64,
  "end": 667.0,
  "text": "Du ska kunna f\u00e5 juridisk hj\u00e4lp utan att det kostar mer \u00e4n just s\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 667.08,
  "end": 673.08,
  "text": "Det finns v\u00e4l n\u00e5n slags patus i H\u00e4lp, tror jag. Att alla ska ha m\u00f6jlighet till juridisk hj\u00e4lp.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 673.16,
  "end": 677.32,
  "text": "Men beh\u00f6ver vanligt folk verkligen en jurist?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 677.32,
  "end": 681.0,
  "text": "Ja, det \u00e4r klart. \u00c4ven om man inte vet om det s\u00e5 \u00e4r ju...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 681.15,
  "end": 685.2299999999999,
  "text": "Livet \u00e4r ju fullt av potentiella eller latenta juridiska situationer",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 685.24,
  "end": 689.08,
  "text": "d\u00e4r en hj\u00e4lpjurist kan se till att det blir smidigare och tar mindre tid f\u00f6r dig",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 689.15,
  "end": 690.9500000000002,
  "text": "och aldrig kostar mer \u00e4n din premie.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 691.08,
  "end": 693.6400000000001,
  "text": "Stor skillnad allts\u00e5 mot att g\u00e5 till en annan jurist p\u00e5 stan.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 693.68,
  "end": 698.88,
  "text": "Ja, n\u00e4r jag t\u00e4nker tillbaka p\u00e5 mitt liv s\u00e5 \u00e4r det klart att det har varit en del skit",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 698.96,
  "end": 703.72,
  "text": "som har tr\u00e4ffat fl\u00e4kten. N\u00e5n j\u00e4vla hantverksbr\u00e5k p\u00e5 Gotland.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 703.72,
  "end": 708.9199999999998,
  "text": "Ja, n\u00e4r Amanda ville ha ett \u00e4ktenskapsf\u00f6rord, till exempel.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 709.0,
  "end": 715.04,
  "text": "Inget som jag vill prata om. Men ja, det kan ju bli r\u00e4tt dyrt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 715.12,
  "end": 719.08,
  "text": "Om vi hade haft den h\u00e4r juristf\u00f6rs\u00e4kringen hade jag f\u00e5tt hj\u00e4lp utan att betala extra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 719.16,
  "end": 724.08,
  "text": "Just det, g\u00e5 in p\u00e5 helpforsakring.se, snedstr\u00e4ck kampanj.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 724.16,
  "end": 728.28,
  "text": "helpforsakring.se, snedstr\u00e4ck kampanj.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 728.36,
  "end": 731.72,
  "text": "D\u00e5 kan du egentligen f\u00e5 s\u00e4ga den d\u00e4r filmrepliken.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 731.72,
  "end": 733.72,
  "text": "Det d\u00e4r f\u00e5r du ta med min jurist.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 732.82,
  "end": 734.8199999999999,
  "text": "Ja, eller see you in court kanske.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 735.88,
  "end": 737.88,
  "text": "Tack, vad det hj\u00e4lper. Tack, hj\u00e4lp!",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 738.09,
  "end": 740.2900000000001,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av Emma, Emma.se.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 741.56,
  "end": 750.08,
  "text": "Finns det inte n\u00e5got grundl\u00e4ggande felt\u00e4nk i hur vi m\u00e4nniskor k\u00f6per s\u00e4ngmadrass?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 750.16,
  "end": 754.44,
  "text": "Med tanke p\u00e5 hur m\u00e5nga timmar vi sen ska tillbringa p\u00e5 madrassen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 754.52,
  "end": 758.92,
  "text": "Hur viktig den ska vara f\u00f6r oss att vi s\u00e4tter oss lite p\u00e5 s\u00e4ngkanten",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 758.92,
  "end": 761.7999999999998,
  "text": "d\u00e4r i s\u00e4ngaff\u00e4ren, madrassaff\u00e4ren.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 761.88,
  "end": 764.4,
  "text": "Ja, den h\u00e4r k\u00e4nns fullsk\u00f6n. Den v\u00e4ljer jag.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 764.56,
  "end": 767.16,
  "text": "Den ska jag tillbringa 40 000 timmar i.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 766.56,
  "end": 767.6266666666667,
  "text": "Vad menar du d\u00e5?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 769.44,
  "end": 775.4,
  "text": "Jag menar att Emma har ju, som du vet, etablerat det h\u00e4r med 100 n\u00e4tters provs\u00e4mn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 775.19,
  "end": 776.5233333333334,
  "text": "Ja, det \u00e4r j\u00e4ttebra.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 777.88,
  "end": 783.96,
  "text": "Jag har ju en Emma madrass. Mina 100 n\u00e4tters provs\u00e4mn har g\u00e5tt ut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 783.32,
  "end": 784.56,
  "text": "Du \u00e4r en n\u00f6jd kund.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 785.32,
  "end": 787.32,
  "text": "Jag \u00e4r en n\u00f6jd kund och kommer beh\u00e5lla den.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 787.36,
  "end": 794.24,
  "text": "Som du vet har ju b\u00e5da madrasserna, original och resort, vunnit b\u00e4st i test.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 794.65,
  "end": 799.17,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l d\u00e4rf\u00f6r de kan kosta p\u00e5 sig att ha ett s\u00e5nt gener\u00f6st erbjudande.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 799.17,
  "end": 802.0499999999998,
  "text": "De vet v\u00e4l att det \u00e4r v\u00e4ldigt f\u00e5 som utnyttjar det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 801.88,
  "end": 804.84,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e5 popul\u00e4rt med zero motion.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 804.92,
  "end": 808.48,
  "text": "Din partner eller den andra personen i s\u00e4ngen kan r\u00f6ra sig utan att det m\u00e4rks.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 808.56,
  "end": 813.88,
  "text": "Ja, och just nu \u00e4r det extra lockande att k\u00f6pa en Emma,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 813.88,
  "end": 817.6,
  "text": "eftersom de var h\u00f6stria, med upp till 55 procents rabatt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 817.94,
  "end": 820.9399999999999,
  "text": "Det \u00e4r inte bara det som g\u00f6r det h\u00e4r lockande.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 820.9399999999999,
  "end": 825.3399999999999,
  "text": "Ut\u00f6ver de h\u00e4r 55 procenten har vi en kod",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 825.3399999999999,
  "end": 830.0199999999998,
  "text": "som ger 8 procents extra rabatt p\u00e5 den redan befintliga rabatten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 830.0199999999998,
  "end": 833.3799999999997,
  "text": "Och ocks\u00e5 p\u00e5 alla s\u00e4ngar p\u00e5 hela sortimentet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 833.44,
  "end": 836.52,
  "text": "Den koden \u00e4r Alex och Sigge.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 836.6,
  "end": 839.76,
  "text": "Alex och Sigge. Ni g\u00e5r in p\u00e5 emma.se.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 839.76,
  "end": 846.2,
  "text": "\u2013Tack, Emma. \u2013Tack.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 846.28,
  "end": 851.52,
  "text": "Det har varit en ganska m\u00e4rklig atmosf\u00e4r i L.A. de senaste dagarna,",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 851.6,
  "end": 856.24,
  "text": "kanske veckorna, p\u00e5 grund av smoggen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 856.32,
  "end": 860.24,
  "text": "Den finns ju d\u00e4r \u00e5ret om, mer eller mindre.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 860.32,
  "end": 864.84,
  "text": "Du vet, den h\u00e4r halvdimman.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 864.84,
  "end": 866.1733333333334,
  "text": "Det blekgula ljuset.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 868.0,
  "end": 873.28,
  "text": "Skyskraporna i downtown ser man bara som bleka skuggor",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 873.36,
  "end": 876.84,
  "text": "i det rosa diset.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 876.92,
  "end": 880.32,
  "text": "Ibland \u00e4r det s\u00e5 vackert att man blir vemodig, n\u00e4stan.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 880.4,
  "end": 882.64,
  "text": "Det ser ut som n\u00e5n slags underg\u00e5ng.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 882.72,
  "end": 888.2,
  "text": "Som att ha g\u00e5tt av en j\u00e4vla v\u00e4tebomb \u00f6ver stilla havet n\u00e5nstans.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 888.28,
  "end": 893.4,
  "text": "Det kanske hade med den d\u00e4r underg\u00e5ngsst\u00e4mningen att g\u00f6ra",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 893.4,
  "end": 898.2399999999999,
  "text": "att jag till slut \u00f6ppnade mig okritiskt",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 898.32,
  "end": 901.0533333333334,
  "text": "och l\u00e4t Harry Styles komma in i mitt liv.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 902.48,
  "end": 906.08,
  "text": "Han har ju funnits d\u00e4r ett tag, allts\u00e5 p\u00e5 h\u00e5ll.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 906.16,
  "end": 912.08,
  "text": "St\u00e5tt i skuggorna och l\u00e4tt lite grann mot mig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 912.08,
  "end": 913.2800000000002,
  "text": "Och vilket leende.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 915.28,
  "end": 919.12,
  "text": "\u2013Vad \u00e4r din relation till Styles? \u2013Ingen alls.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 919.2,
  "end": 922.88,
  "text": "Han var v\u00e4l en idol till mina d\u00f6ttrar vid n\u00e5t tillf\u00e4lle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 922.88,
  "end": 927.76,
  "text": "Ja, precis. Min dotter har ocks\u00e5 h\u00e5llit p\u00e5 och spelat honom i flera \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 927.84,
  "end": 933.24,
  "text": "Jag har ju uppskattat popmakeriet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 933.89,
  "end": 938.29,
  "text": "Jag kan f\u00f6r lite om honom, men han var med i One Direction, eller?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 938.68,
  "end": 944.92,
  "text": "Ja. Och de tog en paus f\u00f6r fem \u00e5r sen och han blev solartist.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 945.0,
  "end": 951.56,
  "text": "Och har blivit en av v\u00e4rldens absolut mest framg\u00e5ngsrika artister.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 951.56,
  "end": 956.52,
  "text": "Och det var en ganska tydlig stund n\u00e4r han d\u00e5...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 956.6,
  "end": 960.12,
  "text": "F\u00f6r det finns ju en sista niv\u00e5. N\u00e4r man pratar om musik...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 960.2,
  "end": 965.0,
  "text": "Jag har ju till exempel aldrig sl\u00e4ppt in Rolling Stones, tyv\u00e4rr.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 965.08,
  "end": 970.84,
  "text": "\u2013Den d\u00e4r sista steget. Har du det? \u2013Nej, jag har inte sl\u00e4ppt in dem det f\u00f6rsta.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 974.04,
  "end": 977.48,
  "text": "Nej, men det \u00e4r ju... Man vet ju n\u00e4r det h\u00e4nder.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 977.48,
  "end": 981.72,
  "text": "Man kan k\u00e4mpa och f\u00f6rs\u00f6ka med olika artister, men n\u00e4r det h\u00e4nder s\u00e5 vet man.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 981.8,
  "end": 985.44,
  "text": "Just det. S\u00e5 k\u00e4nns det n\u00e4r det kommer l\u00e4ngst in.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 985.52,
  "end": 992.52,
  "text": "Jag vet n\u00e4r det var, f\u00f6r jag f\u00f6ljer massa Facebookgrupper om Stanley Kubrick.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 992.6,
  "end": 997.32,
  "text": "Jag hade sett att Leon Vitali hade d\u00f6tt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 997.4,
  "end": 1000.52,
  "text": "\u2013Vet du vem Leon Vitali \u00e4r? \u2013Nej.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1000.6,
  "end": 1006.24,
  "text": "Stanley Kubricks h\u00f6gra hand, kan man s\u00e4ga. Hans kreativa partner.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1006.24,
  "end": 1011.3199999999999,
  "text": "Jag satt i den d\u00e4r sm\u00e5gdimman i det d\u00e4r r\u00f6da skenet och var lite tagen d\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1011.4,
  "end": 1014.48,
  "text": "Jag hade haft tur att tr\u00e4ffa Leon Vitali n\u00e5gra g\u00e5nger.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1014.6,
  "end": 1016.6,
  "text": "Han var en ganska l\u00e5gm\u00e4ll typ.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1017.8,
  "end": 1022.2,
  "text": "Men han gjorde en djupt intryck p\u00e5 mig. Det gjordes en dokument\u00e4rfilm om honom\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1022.28,
  "end": 1027.28,
  "text": "\u2013n\u00e4r jag bodde i New York som hette Filmworker. Du har inte sett den, d\u00e5?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1027.36,
  "end": 1030.72,
  "text": "Jag var p\u00e5 en Q&A efter\u00e5t och hann jag och pratade lite.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1030.8,
  "end": 1035.12,
  "text": "Jag tr\u00e4ffade honom ocks\u00e5 med hans son, Max Vitali, i New York en g\u00e5ng.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1035.12,
  "end": 1041.12,
  "text": "En fantastisk person. En riktig gammal brittisk gentleman\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1041.2,
  "end": 1044.6,
  "text": "\u2013som inte hade n\u00e5t behov av att synas sj\u00e4lv.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1044.68,
  "end": 1051.6,
  "text": "Han gav upp sin sk\u00e5despelarkarri\u00e4r, framg\u00e5ngsrikssk\u00e5despelare i England p\u00e5 70\u2013talet\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1051.68,
  "end": 1056.8,
  "text": "\u2013f\u00f6r att hj\u00e4lpa en annan m\u00e4nniska att uppn\u00e5 sin konstn\u00e4rliga vision.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1056.88,
  "end": 1062.44,
  "text": "Han var ju med i Barry Lyndon. Du har sett den, Stanley Kubrick\u2013filmen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1062.44,
  "end": 1068.52,
  "text": "Han s\u00e5g d\u00e5 under inspelningen att... Vem fan \u00e4r den h\u00e4r m\u00e4nniskan, Stanley Kubrick?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1068.52,
  "end": 1070.12,
  "text": "De s\u00e5g v\u00e4l varandra d\u00e4r.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1071.0,
  "end": 1075.64,
  "text": "Leon Vitali sa v\u00e4l... Det var v\u00e4l en tyst \u00f6verenskommelse.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1075.72,
  "end": 1079.4,
  "text": "Jag f\u00f6rst\u00e5r vad du f\u00f6rs\u00f6ker g\u00f6ra. Jag kan vara vid din sida\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1079.48,
  "end": 1083.28,
  "text": "\u2013s\u00e5 att du kan fokusera p\u00e5 det som du g\u00f6r b\u00e4st och st\u00f6tta dig\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1083.36,
  "end": 1088.2,
  "text": "\u2013s\u00e5 att du kan f\u00f6rverkliga din vision, Stanley sa han.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1088.2,
  "end": 1093.76,
  "text": "Sen var han Stanley Kubricks n\u00e4rmaste man, fr\u00e5n The Shining och fram\u00e5t.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1093.84,
  "end": 1098.52,
  "text": "F\u00f6rutom att han sk\u00f6tte allt det logistiska\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1098.6,
  "end": 1102.12,
  "text": "\u2013s\u00e5 var han ocks\u00e5 kreativt sett nyckelperson.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1102.24,
  "end": 1104.72,
  "text": "Det finns ju hur m\u00e5nga exempel som helst p\u00e5...",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1104.72,
  "end": 1107.52,
  "text": "Det var till exempel han som kom p\u00e5 att...",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1107.75,
  "end": 1110.99,
  "text": "T\u00e4nk om det inte bara \u00e4r en liten flicka som st\u00e5r i korridoren i The Shining\u2013",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1111.25,
  "end": 1115.3833333333334,
  "text": "\u2013utan om det \u00e4r tv\u00e5 tvillingflickor som st\u00e5r d\u00e4r i korridoren.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1115.48,
  "end": 1121.48,
  "text": "Det var ocks\u00e5 han som spelade den d\u00e4r l\u00e4skig mannen i mask med r\u00f6d kappa\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1121.56,
  "end": 1128.12,
  "text": "\u2013i mitten av salen i Eyes Wide Shut som konfronterar Tom Cruise i slutet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1128.2,
  "end": 1133.2,
  "text": "Han var s\u00e5 j\u00e4vla tv m\u00f6tesk\u00e5ende n\u00e4r vi tr\u00e4ffades\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1133.28,
  "end": 1140.12,
  "text": "\u2013och svarade s\u00e5 artigt och ambiti\u00f6st p\u00e5 alla fr\u00e5gor som jag hade om Stanley Kubrick\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1140.2,
  "end": 1145.12,
  "text": "\u2013om hur de hade gjort Full Metal Jacket och Eyes Wide Shut.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1145.3,
  "end": 1149.1000000000004,
  "text": "Att jag blev lite tagen, fast jag bara tr\u00e4ffat honom 25 minuter i mitt liv\u2013",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1149.1000000000004,
  "end": 1151.9800000000005,
  "text": "\u2013s\u00e5 blev jag tagen d\u00e4r i bilen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1151.9800000000005,
  "end": 1156.5000000000005,
  "text": "Det var kanske det som fick d\u00e5 tippa \u00f6ver lite.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1156.56,
  "end": 1163.96,
  "text": "N\u00e4r Bell d\u00e5 \u00e4n en g\u00e5ng spelade Sign of the Times i Soneng\u00e5ngen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1164.04,
  "end": 1168.8,
  "text": "Det \u00e4r en s\u00e5n full\u00e4ndad \u00f6ppning p\u00e5 en l\u00e5t till att b\u00f6rja med.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1168.88,
  "end": 1172.76,
  "text": "Han sk\u00e4ms inte f\u00f6r att sp\u00e4nna b\u00e5gen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1172.76,
  "end": 1175.72,
  "text": "Det \u00e4r stora ord, det \u00e4r stora grejer.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1175.8,
  "end": 1180.08,
  "text": "Byt ihop, s\u00e4ger Harry. Torka dina t\u00e5rar.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1180.3,
  "end": 1182.7666666666667,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r den sista f\u00f6rest\u00e4llningen.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1182.72,
  "end": 1187.2,
  "text": "Underg\u00e5ngen kommer, men byt ihop. Du klarar det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1187.28,
  "end": 1193.56,
  "text": "Just stop your crying, it's a sign of the times",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1194.06,
  "end": 1195.7266666666667,
  "text": "Welcome to the final show",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1197.48,
  "end": 1202.88,
  "text": "I hope you're wearing your best clothes",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1202.96,
  "end": 1209.64,
  "text": "You can't bribe the door on your way to the sky",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1209.69,
  "end": 1211.69,
  "text": "You look pretty good down here",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1213.48,
  "end": 1218.88,
  "text": "But you ain't really good",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1218.96,
  "end": 1222.88,
  "text": "We never learned, we've been here before",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1222.88,
  "end": 1230.12,
  "text": "Why are we always stuck and running from the bullet?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1225.95,
  "end": 1226.6166666666668,
  "text": "The bullet",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1233.52,
  "end": 1242.12,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l en av de b\u00e4sta l\u00e5t\u00f6ppningarna som har gjorts, eller?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1242.2,
  "end": 1243.6,
  "text": "Det \u00e4r otroligt.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1243.68,
  "end": 1250.92,
  "text": "Det kan k\u00e4nnas s\u00e5 ibland n\u00e4r man inte bara l\u00e4ser om kriser eller underg\u00e5ngen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1250.92,
  "end": 1260.12,
  "text": "Man ser den i vit\u00f6get, n\u00e4r de h\u00e4r kemikalierna och gaserna brinner i solen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1260.2,
  "end": 1266.04,
  "text": "Jag k\u00f6rde den d\u00e4r l\u00e5ten p\u00e5 Repeat One hela n\u00e4sta dag i bilen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1266.12,
  "end": 1271.8,
  "text": "P\u00e5 kv\u00e4llen satte jag och Bell, \u00e4ven n\u00e4r hon hade somnat, framf\u00f6r Youtube.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1271.88,
  "end": 1275.4,
  "text": "Jag t\u00e4nkte, han \u00e4r ju fun, han \u00e4r k\u00e4nslig, Styles.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1275.4,
  "end": 1281.3200000000002,
  "text": "Han s\u00e4ljer inte in l\u00e5tarna, han bygger upp dem lugnt och moget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1281.4,
  "end": 1286.84,
  "text": "Sm\u00e5 v\u00e4rldar, och jag var i kalsongerna och n\u00e5n t shirt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1286.92,
  "end": 1289.32,
  "text": "Det plingade till p\u00e5 mobilen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1289.4,
  "end": 1295.0,
  "text": "Det stod att jag hade f\u00e5tt ett meddelande fr\u00e5n Leon Vitalis dotter.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1295.08,
  "end": 1299.2,
  "text": "\u2013K\u00e4nner du henne? \u2013Jag vet inte om jag ska s\u00e4ga att jag k\u00e4nner henne.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1299.28,
  "end": 1304.88,
  "text": "Vi skulle nog h\u00e4lsa p\u00e5 varandra och utbyta n\u00e5gra ord om vi s\u00e5g oss p\u00e5 gatan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1304.88,
  "end": 1307.16,
  "text": "Jag k\u00e4nner inte henne heller.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1307.24,
  "end": 1312.44,
  "text": "Vi har tr\u00e4ffats n\u00e5gra g\u00e5nger och hon \u00e4r en otrolig sk\u00e5dis.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1312.52,
  "end": 1315.0,
  "text": "Hon \u00e4r i min bonusfamilj.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1315.08,
  "end": 1321.16,
  "text": "N\u00e4r jag l\u00e4ste om Vitalis d\u00f6d skrev jag till hennes brorsa och beklagade sorg.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1321.24,
  "end": 1324.08,
  "text": "Nu svarade hon och tackade.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1324.16,
  "end": 1327.4,
  "text": "Hon skrev, f\u00e5r man vara fr\u00e4ck och be om en tj\u00e4nst?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1327.48,
  "end": 1334.0,
  "text": "D\u00e4r kom det till hennes k\u00e4nnedom att de hyllar deras pappa p\u00e5 en biograf i Santa Monica.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1334.0,
  "end": 1340.7600000000002,
  "text": "D\u00e4r har de satt upp n\u00e5n slags RIP\u2013hyllning p\u00e5 biografens ljustavla.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1340.84,
  "end": 1345.6,
  "text": "Du vet, p\u00e5 s\u00e5na d\u00e4r gamla biografer i USA\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1345.68,
  "end": 1350.88,
  "text": "\u2013s\u00e5 anv\u00e4nder de fortfarande svarta bokst\u00e4ver p\u00e5 en ljustavla.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1350.96,
  "end": 1355.68,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l inget man tackar nej till, \u00e4ven om klockan \u00e4r elva p\u00e5 kv\u00e4llen\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1355.76,
  "end": 1360.56,
  "text": "\u2013och man \u00e4r i kalsongerna. Jag k\u00f6rde ut i natten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1360.56,
  "end": 1366.7599999999998,
  "text": "Det var lite br\u00e5ttom d\u00e5, f\u00f6r de hade s\u00e4kert sista visningen nu.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1366.84,
  "end": 1371.68,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5t speciellt att k\u00f6ra genom natten i stora st\u00e4der.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1371.76,
  "end": 1377.64,
  "text": "Det kan h\u00e4nda p\u00e5 Gotland ocks\u00e5, n\u00e4r str\u00e5lkastarna lyser upp kv\u00e4llsdimman.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1377.72,
  "end": 1380.44,
  "text": "Det blir vitt framf\u00f6r bilen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1380.52,
  "end": 1386.04,
  "text": "Du pratar ofta om Magnolia, den lite kusliga sidan av Los Angeles\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1386.04,
  "end": 1387.64,
  "text": "\u2013som finns i den filmen.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1388.2,
  "end": 1394.52,
  "text": "Det \u00e4r som att dimman \u00e4r alla andar, alla som har kommit hit med en dr\u00f6m\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1394.14,
  "end": 1396.0066666666667,
  "text": "\u2013och som har g\u00e5tt under h\u00e4r.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1396.76,
  "end": 1401.8,
  "text": "Jag satte p\u00e5 n\u00e5n podcast f\u00f6r att k\u00e4nna mig mindre sp\u00f6kr\u00e4dd.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1401.88,
  "end": 1408.6,
  "text": "Jag lyssnade p\u00e5 en intervju med Galen Strawson, filosof eller psykolog\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1408.68,
  "end": 1415.72,
  "text": "\u2013som pratade om att det finns tv\u00e5 typer av personer, episodic people och narrative people.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1415.72,
  "end": 1421.68,
  "text": "Episodic people \u00e4r de som ser sitt liv som olika delar\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1421.79,
  "end": 1424.3899999999996,
  "text": "\u2013utan att riktigt kunna koppla dem till varandra.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1424.44,
  "end": 1430.12,
  "text": "Narrativa personligheter \u00e4r folk som ber\u00e4ttar att de har varit med om den h\u00e4r ber\u00e4ttelsen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1430.2,
  "end": 1434.2,
  "text": "De b\u00f6rjade n\u00e4r de f\u00f6ddes, och h\u00e4r st\u00e5r de idag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1434.58,
  "end": 1437.78,
  "text": "Du och jag har v\u00e4l det gemensamt att vi \u00e4r narrativa?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1437.56,
  "end": 1440.8,
  "text": "Det blir sv\u00e5rare och sv\u00e5rare, tycker jag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1440.8,
  "end": 1447.1200000000001,
  "text": "Ju \u00e4ldre man blir, desto sv\u00e5rare \u00e4r det att f\u00e5 allting att h\u00e4nga ihop.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1450.59,
  "end": 1453.1899999999998,
  "text": "Att f\u00e5 historien att funka p\u00e5 n\u00e5t s\u00e4tt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1453.1899999999998,
  "end": 1456.9899999999998,
  "text": "Okej, men jag har ju sett dig i intervjuer.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1453.8,
  "end": 1459.12,
  "text": "Du kanske s\u00e4ljer en bok, men du ber\u00e4ttar ju \u00e4nd\u00e5 om din ber\u00e4ttelse\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1459.2,
  "end": 1464.92,
  "text": "\u2013med b\u00f6rjan, mitt och slut, och att du \u00e4r en produkt av den h\u00e4r ber\u00e4ttelsen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1465.0,
  "end": 1468.12,
  "text": "Det finns ju en massa f\u00f6rdelar med det, s\u00e5 klart.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1470.68,
  "end": 1472.4133333333334,
  "text": "Allts\u00e5, saker h\u00e4nger ihop.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1472.4133333333334,
  "end": 1477.5733333333333,
  "text": "N\u00e4r Leon Vitali d\u00f6r, d\u00e5 \u00e4r jag i n\u00e4rkontakt med...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1477.5733333333333,
  "end": 1484.0933333333332,
  "text": "N\u00e4r jag var 14 och gick p\u00e5 Bioreo p\u00e5 Hornstull och s\u00e5g A Clockwork Orange.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1482.72,
  "end": 1486.24,
  "text": "Eller n\u00e4r jag b\u00f6rjade k\u00f6pa biografier om Stanley Kubrick\u2013",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1486.32,
  "end": 1492.04,
  "text": "\u2013och l\u00e4ste om den d\u00e4r mystiska Leon. Allting \u00e4r del av ber\u00e4ttelsen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1492.12,
  "end": 1495.76,
  "text": "Du kan ju lyssna lite p\u00e5 Gallen Strasson.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1495.76,
  "end": 1502.16,
  "text": "En av de st\u00f6rsta skillnaderna mellan m\u00e4nniskor \u00e4r att vissa, n\u00e4r de ser tillbaka till framtiden\u2013",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1502.24,
  "end": 1508.16,
  "text": "\u2013eller till framtiden, tror att det \u00e4r de som \u00e4r tillbaka 5, 10 eller 15 \u00e5r sen.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1508.24,
  "end": 1511.64,
  "text": "Andra m\u00e4nniskor lever i ett helt annat s\u00e4tt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1511.72,
  "end": 1516.36,
  "text": "De ser tillbaka i sex m\u00e5nader och t\u00e4nker att de inte hittar sig sj\u00e4lva.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1516.44,
  "end": 1519.56,
  "text": "De t\u00e4nker inte s\u00e5 mycket om framtiden.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1519.56,
  "end": 1526.12,
  "text": "\u2013\u00c4r det n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r oss att ha erfarenhet n\u00e4r vi f\u00f6rst\u00e5r det? \u2013Nej.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1526.2,
  "end": 1532.68,
  "text": "En sak jag \u00e4r r\u00e4dd \u00f6ver \u00e4r att jag vill veta vad som \u00e4r det exakt nya i narrativiteten\u2013",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1532.76,
  "end": 1536.6,
  "text": "\u2013som tillverkar det som \u00e4r klart och tydligt.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1536.68,
  "end": 1539.56,
  "text": "Jag tror att vi \u00e4r v\u00e4ldigt olika.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1539.64,
  "end": 1545.48,
  "text": "En av de tr\u00e5kiga problemen med det h\u00e4r debattet \u00e4r att folk s\u00e4ger att vi alls \u00e4r narrativ\u2013",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1545.48,
  "end": 1549.48,
  "text": "\u2013och att m\u00e5nga s\u00e4ger att vi beh\u00f6ver eller borde vara det.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1549.56,
  "end": 1554.0,
  "text": "Jag vill veta om det \u00e4r m\u00e4nniska skillnad. Jag tror inte att det \u00e4r sant f\u00f6r alla.",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 1554.08,
  "end": 1560.52,
  "text": "Jag har alltid t\u00e4nkt att det bara \u00e4r positivt att skapa ett narrativ.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1560.6,
  "end": 1565.48,
  "text": "Det var sp\u00e4nnande att lyssna p\u00e5 hans analyser av f\u00f6rdelar och nackdelar\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1565.56,
  "end": 1567.96,
  "text": "\u2013av de tv\u00e5 levnads\u00e4tten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1568.04,
  "end": 1574.92,
  "text": "K\u00e4nner du folk som \u00e4r n\u00e4rvarande i nuet p\u00e5 ett s\u00e4tt som g\u00f6r att de inte har n\u00e5tt\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1574.92,
  "end": 1580.12,
  "text": "\u2013att de inte riktigt minns tidigare kapitler?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1580.2,
  "end": 1583.72,
  "text": "\u2013Vad menar du? \u2013N\u00e4r du och jag t\u00e4nker...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1583.8,
  "end": 1590.96,
  "text": "N\u00e4r vi \u00e4r inne p\u00e5 Teatergrillen f\u00e5r vi kontakt med...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1591.04,
  "end": 1596.44,
  "text": "N\u00e4r vi var d\u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngerna, 2007 eller 15 \u00e5r sen\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1596.52,
  "end": 1602.0,
  "text": "\u2013s\u00e5 ser vi det som en utveckling av en och samma person.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1602.0,
  "end": 1607.88,
  "text": "Men n\u00e4r man s\u00e4ger till kompisar som satt d\u00e4r borta f\u00f6r 2007, s\u00e5 ser de som just det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1607.96,
  "end": 1614.24,
  "text": "De har ingen j\u00e4ttestort minne av vem de var d\u00e5 och \u00e4r inte s\u00e5 intresserade av det heller.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1614.32,
  "end": 1618.52,
  "text": "Han pratar om nackdelarna med det narrativa levnads\u00e4tet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1618.6,
  "end": 1623.68,
  "text": "Att man aldrig blir riktigt fri fr\u00e5n sitt f\u00f6rflutna och att man d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5lls tillbaka.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1623.76,
  "end": 1628.08,
  "text": "\u2013Kan h\u00e5llas tillbaka. \u2013Varf\u00f6r skulle man h\u00e5llas tillbaka?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1628.08,
  "end": 1635.2,
  "text": "Du \u00e4r ju fast i dina sorger. Du \u00f6nsar inte skinn lika l\u00e4tt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1635.28,
  "end": 1639.64,
  "text": "Jag tyckte att det var p\u00e5tagligt under Sverigewistelsen i stort.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1639.72,
  "end": 1645.88,
  "text": "Det var bland annat p\u00e5 Bob Dylan i Globen. Eller Avicii Arena heter det nu.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1645.96,
  "end": 1649.16,
  "text": "Och d\u00e5 sitter jag ju d\u00e4r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1649.24,
  "end": 1654.52,
  "text": "Och jag kan inte riktigt njuta av det\u2013",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1654.52,
  "end": 1660.12,
  "text": "\u2013f\u00f6r jag sitter d\u00e4r bredvid mig sj\u00e4lv, 89, och mig sj\u00e4lv, 2005.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1660.2,
  "end": 1663.0,
  "text": "Jag \u00e4r v\u00e4ldigt tr\u00f6tt p\u00e5 de typerna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1663.08,
  "end": 1667.04,
  "text": "Jag \u00e4r tr\u00f6tt p\u00e5 att sl\u00e4pa p\u00e5 dem, f\u00f6r de m\u00e5dde inte s\u00e5 bra.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1667.12,
  "end": 1671.8,
  "text": "Medan en episodisk m\u00e4nniska kan intala sig att jag \u00e4r en annan nu.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1671.88,
  "end": 1678.08,
  "text": "\u2013Den d\u00e4r vet jag inte n\u00e5nting om. \u2013Jag har funderat ganska mycket p\u00e5 det h\u00e4r\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1678.16,
  "end": 1680.76,
  "text": "\u2013de senaste halv\u00e5ret.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1680.76,
  "end": 1684.5599999999997,
  "text": "Jag tycker att det \u00e4r allt sv\u00e5rare att h\u00e5lla p\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1684.64,
  "end": 1690.44,
  "text": "Jag tycker ocks\u00e5 att det \u00e4r or\u00e4ttvistat, f\u00f6r det h\u00e4r narrativet st\u00e4mmer v\u00e4l s\u00e4llan?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1694.07,
  "end": 1698.7366666666667,
  "text": "N\u00e4r har man en historia att ber\u00e4tta om sig sj\u00e4lv som faktiskt \u00e4r sann\u2013",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1698.7366666666667,
  "end": 1701.0566666666664,
  "text": "\u2013eller som skulle ge n\u00e5n?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1700.36,
  "end": 1705.16,
  "text": "Den \u00e4r v\u00e4l j\u00e4tteviktig vid en viss tidpunkt i ens liv.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1705.16,
  "end": 1710.84,
  "text": "Om man ska f\u00f6renkla n\u00e4r man \u00e4r typ 30, eller om man ska generalisera med det\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1710.92,
  "end": 1715.72,
  "text": "\u2013s\u00e5 \u00e4r det v\u00e4l bra att man vid n\u00e5n tidpunkt ber\u00e4ttar att man blev s\u00e5n h\u00e4r och s\u00e5n h\u00e4r\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1715.8,
  "end": 1718.76,
  "text": "\u2013f\u00f6r min pappa var s\u00e5n och s\u00e5n, och min mamma var s\u00e5n och s\u00e5n.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1718.84,
  "end": 1723.0,
  "text": "Men det \u00e4r v\u00e4l kanske lika viktigt att sen riva det manuset\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1723.0,
  "end": 1725.0800000000002,
  "text": "\u2013allts\u00e5 n\u00e4r man v\u00e4l har hittat sig sj\u00e4lv.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1725.0800000000002,
  "end": 1727.2800000000004,
  "text": "Problemet \u00e4r v\u00e4l om man liksom...",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1727.56,
  "end": 1733.12,
  "text": "Jag k\u00e4nde i hela kroppen n\u00e4r jag kom ut i Globenomr\u00e5det d\u00e4r\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1733.12,
  "end": 1738.1599999999999,
  "text": "\u2013hur liksom n\u00e5nting sn\u00f6rptes \u00e5t kring mig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1738.24,
  "end": 1744.12,
  "text": "Att det \u00e4r 2007, en m\u00f6rk period verkligen, n\u00e4r jag jobbade p\u00e5 Aftonbladet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1744.2,
  "end": 1750.8,
  "text": "Det \u00e4r ju liksom... Det \u00e4r jag som sitter d\u00e4r, fortfarande uppe i kontoret 2007.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1750.88,
  "end": 1755.28,
  "text": "Och det \u00e4r jag som \u00e4r fastklippad vid hans \u00e5ngest\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1755.36,
  "end": 1759.0,
  "text": "\u2013medan episodiska personligheter kan \u00f6msa skinn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1759.0,
  "end": 1764.6,
  "text": "Det finns ju nackdelar och vilsenhet med deras stil ocks\u00e5, s\u00e5klart.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1764.68,
  "end": 1768.24,
  "text": "Men... Jag l\u00e4ste det. Jag vet inte.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1768.32,
  "end": 1772.92,
  "text": "Jag tror att det var Christian Petri i hans dokument\u00e4r om hotell.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1773.0,
  "end": 1774.44,
  "text": "\u2013Har du sett den? \u2013Nej.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1774.35,
  "end": 1776.9499999999998,
  "text": "Han har gjort en dokument\u00e4rfilm om hotell.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1777.2,
  "end": 1781.48,
  "text": "Det var han som ber\u00e4ttade att p\u00e5 hotell Ritz i Paris\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1781.56,
  "end": 1786.92,
  "text": "\u2013s\u00e5 har de en tj\u00e4nst f\u00f6r rikingar som g\u00e5r ut p\u00e5 att om man bor d\u00e4r\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1786.92,
  "end": 1791.12,
  "text": "\u2013och s\u00e5 m\u00e5ste man l\u00e4mna hotellet ett tag, allts\u00e5 se att du bor d\u00e4r p\u00e5 Ritz\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1791.2,
  "end": 1794.52,
  "text": "\u2013och s\u00e5 m\u00e5ste du dra iv\u00e4g till London p\u00e5 n\u00e5n grej\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1794.6,
  "end": 1801.28,
  "text": "\u2013d\u00e5 beh\u00f6ver du inte packa ihop alla dina grejer och l\u00e4gga i bagagerummet\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1801.36,
  "end": 1807.0,
  "text": "\u2013nere i lobbyn, utan du kan g\u00e5 och promenera rakt ut genom hotellantr\u00e9n in i taxin\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1807.08,
  "end": 1811.24,
  "text": "\u2013och l\u00e4mna rummet i exakt det skikt det \u00e4r, s\u00e5 fotar de av allt i detalj\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1811.32,
  "end": 1813.96,
  "text": "\u2013s\u00e4mrar ihop det och magasinerar det\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1813.96,
  "end": 1817.52,
  "text": "\u2013och sen n\u00e4r du smsar att du \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g tillbaka tre veckor senare\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1817.6,
  "end": 1821.88,
  "text": "\u2013d\u00e5 st\u00e4ller de upp allt exakt som du l\u00e4mnade det i hela rummet p\u00e5 samma platser\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1821.96,
  "end": 1823.96,
  "text": "\u2013n\u00e4r du kommer tillbaka.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1824.04,
  "end": 1828.76,
  "text": "Allts\u00e5, s\u00e5 kan det ibland k\u00e4nnas f\u00f6r dig och mig att n\u00e4r vi b\u00f6rjar prata om\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1828.84,
  "end": 1832.6,
  "text": "\u2013Klas Eklund eller Allan Schulmans, s\u00e5 st\u00e5r grejerna kvar.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1832.68,
  "end": 1837.84,
  "text": "\u2013Hahaha! \u2013Precis d\u00e4r vi l\u00e4mnade dem.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1837.92,
  "end": 1841.84,
  "text": "Det har varit sp\u00e4nnande att n\u00e5n g\u00e5ng testa att vara en episodisk j\u00e4vel\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1841.84,
  "end": 1848.8,
  "text": "\u2013som kommer till ett nytt rum med ny utsikt, utanf\u00f6r flutet, liksom.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1848.88,
  "end": 1854.08,
  "text": "F\u00f6r mig \u00e4r det v\u00e4l tv\u00e5 saker som f\u00f6ljer med det d\u00e4r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1854.16,
  "end": 1858.56,
  "text": "Allts\u00e5, det har vi varit inne p\u00e5 f\u00f6rut, men det \u00e4r ju sj\u00e4lvkritiken och sj\u00e4lv\u00e4mkan\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1858.64,
  "end": 1862.72,
  "text": "\u2013i den ordningen, allts\u00e5 den rundg\u00e5ngen, att det hela tiden...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1862.8,
  "end": 1867.8,
  "text": "Jag tror att jag har gjort n\u00e5got fel, t\u00e4nker jag, och sen s\u00e5 f\u00f6rsvarar jag mig med...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1867.8,
  "end": 1872.72,
  "text": "Jo, men det \u00e4r inte mitt f\u00f6r att jag har gjort fel, f\u00f6r jag v\u00e4xte upp och k\u00e4nde mig kritiserad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1872.8,
  "end": 1877.64,
  "text": "Och sen g\u00e5r jag vidare och sen uppst\u00e5r samma k\u00e4nsla igen, och s\u00e5 g\u00e5r rundg\u00e5ngen ig\u00e5ng igen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1877.72,
  "end": 1884.6,
  "text": "Hur som helst, jag b\u00f6rjade k\u00e4nna mig stressad i dimman d\u00e4r, p\u00e5 v\u00e4g mot biografen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1884.68,
  "end": 1891.4,
  "text": "Det \u00e4r ju lite sp\u00f6kligt, som sagt, de h\u00e4r tomma avenyerna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1891.48,
  "end": 1897.44,
  "text": "Och n\u00e4r jag \u00e5ker nerf\u00f6r Santa Monica Boulevard, som \u00e4r helt trafiktom\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1897.62,
  "end": 1900.7533333333333,
  "text": "\u2013s\u00e5 b\u00f6rjar det pl\u00f6tsligt blinka r\u00f6tt och bl\u00e5tt.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1901.16,
  "end": 1906.72,
  "text": "Det blinkar liksom p\u00e5 fasaden och... Men jag ser ingen polisbil.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1906.8,
  "end": 1910.0,
  "text": "Jag t\u00e4nker att det \u00e4r n\u00e5n reklamskylt eller n\u00e5nting, s\u00e5 jag k\u00f6r p\u00e5 bara.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1910.21,
  "end": 1914.0766666666666,
  "text": "Och d\u00e5 kommer sirenen, f\u00f6r han ligger d\u00e5 precis bakom mig.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1914.32,
  "end": 1920.32,
  "text": "Jag vet inte om... Volumen p\u00e5 polissirener i Sverige \u00e4r kanske lika h\u00f6ga som i USA\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1920.4,
  "end": 1924.08,
  "text": "\u2013men jag skrek allts\u00e5 rakt ut. Har du varit med om det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1924.08,
  "end": 1927.88,
  "text": "Jag kommer ih\u00e5g att du ber\u00e4ttade i podden n\u00e5n g\u00e5ng om att du blev stannad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1927.96,
  "end": 1932.32,
  "text": "\u2013Men k\u00f6rde de polisskjutet i ditt \u00f6ra? \u2013Nej, nej, nej.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1932.4,
  "end": 1936.32,
  "text": "Men jag kan t\u00e4nka mig att de ligger precis bakom och att man blir chockad.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1936.4,
  "end": 1940.48,
  "text": "\u2013Ja... \u2013Men han sl\u00e5r p\u00e5 sin sirene...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1940.44,
  "end": 1943.6000000000001,
  "text": "F\u00f6rst har han slagit p\u00e5 ljuset f\u00f6r att han vill att jag ska k\u00f6ra in mot kanten.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1943.72,
  "end": 1946.84,
  "text": "\u2013Jaha, han \u00e4r ute efter dig? \u2013Ja, han \u00e4r ute efter mig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 1946.92,
  "end": 1952.0,
  "text": "Det \u00e4r det jag f\u00f6rst\u00e5r n\u00e4r han ligger en meter bakom. Det \u00e4r bara vi p\u00e5 hela gatan.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1952.0,
  "end": 1957.88,
  "text": "Jag ser flera hundra meter \u00e5t alla h\u00e5ll. Det finns inte en annan bil i sikte.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1957.96,
  "end": 1963.2,
  "text": "Och det \u00e4r ju extra l\u00e4skigt i USA, s\u00e5 klart.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1963.28,
  "end": 1969.56,
  "text": "Det blir s\u00e5 j\u00e4vla tydligt att man... S\u00e5na g\u00e5nger blir det s\u00e5 tydligt att man ocks\u00e5 \u00e4r...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1969.64,
  "end": 1975.0,
  "text": "Man k\u00e4nner sig som en fr\u00e4mling, eller man k\u00e4nner sig som en inkr\u00e4ktare.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1975.08,
  "end": 1978.68,
  "text": "Dels f\u00f6rst\u00e5r man inte riktigt vad de g\u00f6r. \u00c4ven om man s\u00e4tter p\u00e5 film\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1978.68,
  "end": 1983.16,
  "text": "\u2013s\u00e5 k\u00e4nner man att man \u00e4r h\u00e4r p\u00e5 n\u00e5der. Det \u00e4r ju ocks\u00e5 n\u00e5t med amerikansk polis\u2013",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 1983.24,
  "end": 1987.76,
  "text": "\u2013n\u00e4r han kommer fram till mitt f\u00f6nster.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1987.84,
  "end": 1990.4,
  "text": "Det g\u00f6r att man blir j\u00e4vligt yngklig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1990.48,
  "end": 1994.72,
  "text": "Jag ser hur mina h\u00e4nder skakar n\u00e4r jag g\u00f6r de papprena.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 1994.8,
  "end": 2000.76,
  "text": "Han kollar p\u00e5 dem, och kollar p\u00e5 mig, och kollar p\u00e5 papprena, och g\u00e5r tillbaka till bilen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2000.84,
  "end": 2004.88,
  "text": "Jag ser i backspegeln hur han sitter d\u00e4r och h\u00e5ller p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2004.88,
  "end": 2009.52,
  "text": "Och han ringer till centralen eller n\u00e5nting.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2009.6,
  "end": 2014.68,
  "text": "Och h\u00e4r kommer ju det h\u00e4r abstrakta sj\u00e4lv...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2014.76,
  "end": 2020.96,
  "text": "Den abstrakta skulden igen. Och i det narrativet har jag gjort n\u00e5t fel.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2020.87,
  "end": 2023.07,
  "text": "Han har kommit p\u00e5 det d\u00e4r svarta\u2013",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2023.64,
  "end": 2029.76,
  "text": "\u2013som alltid har varit... Det har alltid varit st\u00e5tt i stj\u00e4rnan att det ska avsl\u00f6as en dag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2029.76,
  "end": 2031.6933333333332,
  "text": "Men han kommer tillbaka d\u00e5...",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2032.56,
  "end": 2037.28,
  "text": "Efter en stund och s\u00e4ger att det enda jag har gjort \u00e4r ett otill\u00e5tet filbyte\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2037.36,
  "end": 2042.24,
  "text": "\u2013och att jag m\u00e5ste b\u00f6ta 60 dollar och k\u00f6ra vidare.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2042.32,
  "end": 2046.6,
  "text": "Det \u00e4r en otrolig... Det \u00e4r en otrolig k\u00e4nsla efter\u00e5t.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2046.68,
  "end": 2051.44,
  "text": "Det \u00e4r en haj, som Churchill sa.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2051.52,
  "end": 2057.04,
  "text": "Man k\u00e4nner sig aldrig s\u00e5 levande som n\u00e4r man blir beskjuten av n\u00e5n som missar.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2057.12,
  "end": 2060.12,
  "text": "Men jag \u00e4r stressad just in i helvetet och k\u00f6r p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2060.12,
  "end": 2064.5199999999995,
  "text": "Jag v\u00e5gar inte k\u00f6ra snabbt nu, eftersom jag vet att polisen \u00e4r i faggorna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2064.6,
  "end": 2068.4,
  "text": "Och n\u00e4r jag sv\u00e4nger in p\u00e5 gatan d\u00e4r biografen ligger\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2068.48,
  "end": 2072.88,
  "text": "\u2013s\u00e5 \u00e4r det ganska hemskt allt f\u00f6r fjaskot \u00e4r s\u00e5 visuellt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2072.96,
  "end": 2078.32,
  "text": "Jag ser redan fr\u00e5n 100 meters h\u00e5ll att ljustavlan \u00e4r renplockad.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2078.32,
  "end": 2079.853333333334,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt tydligt.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2079.853333333334,
  "end": 2081.2533333333336,
  "text": "Jag hade ett uppdrag.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2083.88,
  "end": 2089.96,
  "text": "Men jag parkerar \u00e4nd\u00e5. Jag har inget att f\u00f6rlora, om det finns n\u00e5n kvar d\u00e4r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2089.96,
  "end": 2094.76,
  "text": "Vad vet jag? Jag g\u00e5r fram till glasd\u00f6rrarna. Det \u00e4r m\u00f6rkt inne i biografen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2094.84,
  "end": 2098.84,
  "text": "Men jag testar \u00e4nd\u00e5 att \u00f6ppna d\u00f6rren. Och den \u00e4r d\u00e5 \u00f6ppen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2098.92,
  "end": 2103.72,
  "text": "Det \u00e4r en s\u00e5n h\u00e4r fin, gammal biograf.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2103.8,
  "end": 2106.68,
  "text": "Det finns inte j\u00e4ttem\u00e5nga kvar, men...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2106.66,
  "end": 2109.66,
  "text": "Man kan t\u00e4nka sig att de \u00e4r alltid n\u00e4ra konkurs.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2109.84,
  "end": 2113.28,
  "text": "Att de drivs p\u00e5 av eldsj\u00e4lar\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2113.29,
  "end": 2118.69,
  "text": "\u2013med s\u00e5na h\u00e4r guldm\u00e5lade snickerier och gamla filmaffischer inramade p\u00e5 v\u00e4ggarna.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2119.64,
  "end": 2123.12,
  "text": "Det doftar popcorn och sm\u00e4lt sm\u00f6r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2123.2,
  "end": 2130.72,
  "text": "Jag ser in i dunklet en \u00e5ldrad man som sopar mattan ren fr\u00e5n popcorn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2130.8,
  "end": 2134.84,
  "text": "Vitt, burrigt h\u00e5r. Han m\u00e5ste ha varit typ 80 \u00e5r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2134.92,
  "end": 2143.08,
  "text": "Jag s\u00e4ger att jag \u00e4r h\u00e4r f\u00f6r att fota RIP\u2013hyllningen till Leon Vitali.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2143.16,
  "end": 2147.48,
  "text": "Jag tog precis ner den fr\u00e5n ljustavlan.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2147.48,
  "end": 2149.7599999999998,
  "text": "Okej, s\u00e4ger jag.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2149.84,
  "end": 2152.28,
  "text": "D\u00e5 s\u00e4ger han, vem \u00e4r du?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2152.36,
  "end": 2156.84,
  "text": "Jag blir lite st\u00e4lld, f\u00f6r jag vet inte riktigt vem jag \u00e4r i sammanhanget.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2156.92,
  "end": 2162.36,
  "text": "Jag \u00e4r ju bara en budb\u00e4rare. En d\u00e5lig budb\u00e4rare.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2162.44,
  "end": 2167.2,
  "text": "Jag ber\u00e4ttade att jag skulle fota den, f\u00f6r jag k\u00e4nner hans dotter.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2167.28,
  "end": 2170.28,
  "text": "Okej, du representerar familjen, s\u00e4ger han.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2170.36,
  "end": 2172.8,
  "text": "Jag ska d\u00e5 s\u00e4ga, det \u00e4r v\u00e4l \u00e5t dig.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2172.8,
  "end": 2177.64,
  "text": "Men d\u00e5 har han sl\u00e4ppt borsten och kommit fram till mig, och nu har han stora \u00f6gon.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2177.72,
  "end": 2180.6,
  "text": "Han vill framf\u00f6ra grejer till familjen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2180.68,
  "end": 2188.48,
  "text": "Han ber\u00e4ttar att Leon Vitali var en gener\u00f6s medlem av filmcommunityn.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2188.56,
  "end": 2192.28,
  "text": "Det var han som h\u00f6ll i printarna och restaureringarna\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2192.28,
  "end": 2195.546666666667,
  "text": "\u2013n\u00e4r de skulle spela Clockwork Orange eller 2001.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2196.0,
  "end": 2200.36,
  "text": "Leon hj\u00e4lpte till, och han var besatt av ljudet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2200.36,
  "end": 2203.8400000000006,
  "text": "Han ber\u00e4ttade vad Leon Vitali gav till filmkonsterna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2203.98,
  "end": 2207.2199999999993,
  "text": "Han var alltid s\u00e5 gener\u00f6s, Leon, med att dela med sig av.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2207.24,
  "end": 2210.8,
  "text": "Kan du framf\u00f6ra det h\u00e4r till familjen?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2210.88,
  "end": 2214.76,
  "text": "Jag s\u00e4ger att jag ska g\u00f6ra det, och jag tackar.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2214.84,
  "end": 2219.88,
  "text": "D\u00e5 tar han fram sin mobil och s\u00e4ger, jag tror faktiskt att jag fotade den.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2219.97,
  "end": 2222.77,
  "text": "Jag fotade den innan jag plockade ner den.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2222.92,
  "end": 2227.28,
  "text": "I mobilen ser jag att han har ett foto av ljusskylten\u2013",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2227.28,
  "end": 2230.72,
  "text": "\u2013som han tog n\u00e5n timme tidigare.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2230.8,
  "end": 2236.16,
  "text": "\u2013Du kan se h\u00e4r. Jag mejlade den. \u2013Ja, fint.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2236.24,
  "end": 2242.08,
  "text": "Friend and filmworker, RIP Leon Vitali. J\u00e4ttefint.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2242.16,
  "end": 2248.56,
  "text": "Det var lite som att jag kom i kontakt med n\u00e5t i det d\u00e4r gath\u00f6net.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2248.56,
  "end": 2250.76,
  "text": "I den d\u00e4r foajen, i den d\u00e4r bion.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2251.4,
  "end": 2255.84,
  "text": "N\u00e5t som var p\u00e5 riktigt. Jag har dessutom inte gjort n\u00e5t fel.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2255.84,
  "end": 2260.32,
  "text": "Jag \u00e4r clean. Jag har \u00e5kt dit och f\u00e5tt tag i bilden.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2260.4,
  "end": 2265.0,
  "text": "Jag har nu skickat den till Vera. Jag har sagt hej d\u00e5 till biogubben.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2265.08,
  "end": 2269.88,
  "text": "N\u00e4r jag k\u00f6r hem\u00e5t \u00e4r jag inne i en parentes i narrativet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2269.96,
  "end": 2274.52,
  "text": "Jag har f\u00e5tt en paus fr\u00e5n narrativet, f\u00f6r jag fuckade inte upp det h\u00e4r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2274.6,
  "end": 2279.04,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e4stan s\u00e5 att jag skulle vilja utnyttja \u00f6gonblicket.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2279.04,
  "end": 2282.8399999999997,
  "text": "Ta tillf\u00e4llet i akt. Var det inte det Leon Vitali gjorde?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2282.92,
  "end": 2288.72,
  "text": "Han s\u00e5g en \u00f6ppning och han l\u00e4mnade ber\u00e4ttelsen om sig sj\u00e4lv.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2288.8,
  "end": 2294.44,
  "text": "Jag vet inte hur man g\u00f6r, men jag t\u00e4nker... N\u00e4r jag k\u00f6r in i den h\u00e4r dimman...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2294.19,
  "end": 2296.39,
  "text": "T\u00e4nk om jag kunde k\u00f6ra in h\u00e4r nu\u2013",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2297.12,
  "end": 2302.56,
  "text": "\u2013och n\u00e4r jag kommer ut \u00e4r jag ute i den gamla ber\u00e4ttelsen en g\u00e5ng f\u00f6r alla.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2302.56,
  "end": 2304.493333333333,
  "text": "Tack f\u00f6r den f\u00f6rest\u00e4llningen.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2305.12,
  "end": 2308.84,
  "text": "You had a good run, det h\u00e4r 40 \u00e5r l\u00e5nga narrativet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2308.84,
  "end": 2313.52,
  "text": "Kom ut i en annan episode och se vem man \u00e4r p\u00e5 den sidan.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2345.36,
  "end": 2349.2,
  "text": "We never learn, we've been there before",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2349.28,
  "end": 2354.48,
  "text": "Why are we always stuck and running from the bullet?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2354.48,
  "end": 2355.146666666667,
  "text": "The bullet",
  "who": 2,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2361.36,
  "end": 2365.28,
  "text": "We never learn, we've been there before",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2365.28,
  "end": 2370.0000000000005,
  "text": "Why are we always stuck and running from the bullet?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2372.52,
  "end": 2374.52,
  "text": "The bullet",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2379.6,
  "end": 2387.76,
  "text": "Har jag ber\u00e4ttat f\u00f6r dig om den h\u00e4r cykeln som jag som f\u00f6rfattare g\u00e5r igenom?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2387.84,
  "end": 2391.72,
  "text": "Jag blir inte klok p\u00e5 det. Jag tror inte att jag har gjort det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2391.72,
  "end": 2398.72,
  "text": "Det slogs av det, eftersom det nu i sj\u00e4tte boken \u00e4r exakt samma sak som h\u00e4nder varje g\u00e5ng.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2398.8,
  "end": 2404.6,
  "text": "Jag har f\u00f6rst\u00e5tt att mitt liv kommer att se ut s\u00e5 h\u00e4r fram till min d\u00f6d\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2404.68,
  "end": 2407.64,
  "text": "\u2013eller fram till det att jag slutar skriva b\u00f6cker.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2407.73,
  "end": 2412.0633333333335,
  "text": "Det kan vara intressant f\u00f6r mig att l\u00e4ra k\u00e4nna de h\u00e4r perioderna\u2013",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2412.2,
  "end": 2418.16,
  "text": "\u2013eftersom jag ska leva med dem under \u00f6versk\u00e5dlig tid.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2418.16,
  "end": 2422.5200000000004,
  "text": "\u2013Och det \u00e4r samma, menar du? \u2013Ja, det \u00e4r alltid samma.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2422.6,
  "end": 2426.4,
  "text": "Det finns ingen som helst skillnad.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2426.48,
  "end": 2431.64,
  "text": "Varje bokprojekt... Det enda som skiljer sig \u00e4r ibland tiden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2431.72,
  "end": 2436.0,
  "text": "Ibland \u00e4r en cykel ett \u00e5r, ibland \u00e4r den tre \u00e5r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2436.13,
  "end": 2438.1966666666667,
  "text": "Men den brukar ligga p\u00e5 tv\u00e5 \u00e5r.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2439.28,
  "end": 2445.88,
  "text": "Den f\u00f6rsta fasen \u00e4r n\u00e4r jag f\u00f6rs\u00f6ker hitta ett \u00e4mne, allts\u00e5 att hitta en story.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2445.88,
  "end": 2448.8,
  "text": "Eller ett tema.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2448.8,
  "end": 2451.7200000000007,
  "text": "Jag f\u00f6rs\u00f6ker best\u00e4mma mig f\u00f6r vad jag ska skriva.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2451.88,
  "end": 2455.56,
  "text": "Det \u00e4r en j\u00e4vla skitperiod, m\u00e5ste man s\u00e4ga.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2455.59,
  "end": 2458.5233333333335,
  "text": "Ju fler dagar, veckor eller m\u00e5nader som g\u00e5r\u2013",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2460.32,
  "end": 2466.12,
  "text": "\u2013utan att jag hittar \u00e4mnet eller historien, s\u00e5 blir \u00e5ngesten st\u00f6rre.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2466.2,
  "end": 2471.92,
  "text": "Det kan g\u00e5 ett halv\u00e5r, ett \u00e5r, och jag har fortfarande inte hittat vad jag ska skriva om\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2472.0,
  "end": 2475.64,
  "text": "\u2013och m\u00e5r fruktansv\u00e4rt d\u00e5ligt i det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2475.64,
  "end": 2479.6,
  "text": "Den andra fasen \u00e4r n\u00e4r jag har hittat historien och b\u00f6rjat skriva.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2479.68,
  "end": 2483.48,
  "text": "Det \u00e4r nog \u00e4nnu v\u00e4rre period \u00e4n den f\u00f6rra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2483.56,
  "end": 2492.44,
  "text": "F\u00f6r d\u00e5, i den f\u00f6rsta, fanns ett hopp om att jag ska f\u00f6rs\u00f6ka hitta den gyllene storyn.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2492.52,
  "end": 2497.28,
  "text": "Jag ska f\u00f6rs\u00f6ka hitta stoffer till den b\u00e4sta boken som jag kan skriva.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2497.36,
  "end": 2503.72,
  "text": "Man kanske st\u00e5r p\u00e5 tr\u00f6skeln till att skriva en stor roman, som vi pratade om f\u00f6rut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2503.72,
  "end": 2508.52,
  "text": "Men n\u00e4r man nu skriver s\u00e5 inser man, och det vet ju du sj\u00e4lv\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2508.6,
  "end": 2512.84,
  "text": "\u2013att det h\u00e4r inte blir en stor roman.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2512.92,
  "end": 2519.16,
  "text": "Man inser helt enkelt att man har begr\u00e4nsningar i sitt skrivande.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2519.24,
  "end": 2523.64,
  "text": "Det \u00e4r f\u00f6rf\u00e4rligt sorgligt och j\u00e4vligt drabbande.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2523.72,
  "end": 2530.52,
  "text": "Det \u00e4r hemskt tr\u00e5kigt. Det \u00e4r faktiskt en fruktansv\u00e4rt period.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2530.52,
  "end": 2537.1600000000003,
  "text": "Den g\u00e5r \u00f6ver till fas nummer tre, n\u00e4r boken \u00e4r klar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2537.24,
  "end": 2543.0,
  "text": "Det finns v\u00e4l stunder i skrivandet d\u00e5 du k\u00e4nner att det blir en otrolig bok?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2543.08,
  "end": 2547.64,
  "text": "\u2013Du kastas fram och tillbaka? \u2013Ja, det finns v\u00e4l stunder.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2547.72,
  "end": 2555.32,
  "text": "Men 3 % av den h\u00e4r perioden i tid \u00e4r det som du pratade om.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2555.32,
  "end": 2563.2399999999993,
  "text": "97 % \u00e4r sj\u00e4lvhat, s\u00e5 det \u00e4r en insikt om att det man skriver inte blir s\u00e5 bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2563.32,
  "end": 2566.84,
  "text": "Sen \u00e4r det fas nummer tre, d\u00e5 \u00e4r boken f\u00e4rdig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2567.03,
  "end": 2570.9500000000007,
  "text": "Nu ska man v\u00e4nta i fyra m\u00e5nader innan den kommer ut i handeln.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2570.9500000000007,
  "end": 2576.0700000000006,
  "text": "Det \u00e4r bara hemskt. Man kan inte p\u00e5b\u00f6rja ett nytt projekt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2576.12,
  "end": 2580.44,
  "text": "Man m\u00e5ste n\u00e5 l\u00e4sarna f\u00f6r att kunna g\u00f6ra ett bokslut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2580.52,
  "end": 2583.72,
  "text": "Man \u00e4r helt f\u00f6rlamad.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2583.72,
  "end": 2587.56,
  "text": "I n\u00e4sta fas kommer boken ut och den recenseras.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2587.64,
  "end": 2592.04,
  "text": "Det \u00e4r kanske den mest pl\u00e5gsamma tiden av alla.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2592.12,
  "end": 2597.72,
  "text": "Du vet hur det g\u00e5r till. De d\u00e5liga recensionerna l\u00e4ser man med fasa.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2597.8,
  "end": 2601.96,
  "text": "De goda recensionerna l\u00e4ser man bara med l\u00e4ttnad.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2602.04,
  "end": 2604.92,
  "text": "Allt \u00e4r gl\u00e4dje n\u00e5nsin.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2605.0,
  "end": 2612.12,
  "text": "Alla framtr\u00e4danden som man ska g\u00f6ra p\u00e5 bokm\u00e4ssan eller p\u00e5 bokens dag\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2612.12,
  "end": 2615.24,
  "text": "\u2013i n\u00e5t bibliotek eller f\u00f6rfattarafton\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2615.32,
  "end": 2620.44,
  "text": "\u2013d\u00e4r jag n\u00e4stan alltid g\u00e5r dit med n\u00e5n form av skam.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2620.52,
  "end": 2625.44,
  "text": "Jag vill inte prata om boken, f\u00f6r nu vet man att den \u00e4r d\u00e5lig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2625.52,
  "end": 2630.44,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r n\u00e5t som man borde jobba med lite grann.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2630.52,
  "end": 2633.24,
  "text": "Att bli b\u00e4ttre p\u00e5 det d\u00e4r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2633.32,
  "end": 2639.24,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r perioden d\u00e5 de d\u00e4r dr\u00f6mmarna man hade\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2639.24,
  "end": 2644.3600000000006,
  "text": "\u2013under de tre procenten av tiden i fas nummer tv\u00e5\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2644.44,
  "end": 2647.96,
  "text": "\u2013dr\u00f6mmarna om att man skriver ett m\u00e4sterverk.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2648.04,
  "end": 2653.16,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r perioden n\u00e4r de dr\u00f6mmarna g\u00e5r upp i r\u00f6k.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2653.24,
  "end": 2659.36,
  "text": "Ibland har jag t\u00e4nkt alltid n\u00e4r jag skriver\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2659.44,
  "end": 2665.96,
  "text": "\u2013att den h\u00e4r boken, som min Malm\u00f6station, skulle kunna bli en raket.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2667.18,
  "end": 2669.713333333333,
  "text": "Det kan vara den h\u00e4r boken som lyfter.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2669.713333333333,
  "end": 2672.433333333333,
  "text": "Ungef\u00e4r som en man som heter Ove.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2672.433333333333,
  "end": 2674.953333333333,
  "text": "Att det blir ett fenomen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2674.953333333333,
  "end": 2679.073333333333,
  "text": "\u2013Men Bamb blev v\u00e4l det? \u2013Nej, det kan man inte s\u00e4ga.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2678.96,
  "end": 2686.88,
  "text": "T\u00e4nk dig att de flesta f\u00f6rfattare aldrig f\u00e5r se boken s\u00e4lja mer \u00e4n 4 000x.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2686.96,
  "end": 2689.48,
  "text": "\u2013Nej, jag vet. \u2013Eller 1 000x.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2689.48,
  "end": 2698.8,
  "text": "S\u00e5 fort jag skriver en bok s\u00e5 kommer den alltid etta p\u00e5 listorna.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2698.88,
  "end": 2705.2,
  "text": "Men sen kommer Kepler, eller n\u00e5n, i det h\u00e4r fallet L\u00e4ckberg\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2705.28,
  "end": 2710.8,
  "text": "\u2013med g\u00f6kungen, och sen \u00e4r det tack och hej.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2710.88,
  "end": 2716.8,
  "text": "\u2013En vecka fick den bara etta. \u2013Sen \u00e4r ordningen \u00e5terst\u00e4lld.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2716.8,
  "end": 2723.5199999999995,
  "text": "Insiktet \u00e4r att om tv\u00e5 m\u00e5nader har alla gl\u00f6mt bort Malm\u00f6station.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2723.5199999999995,
  "end": 2727.253333333333,
  "text": "Alla de h\u00e4r dr\u00f6mmarna som man hade \u00e4r nu omintet gjorda.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2728.8,
  "end": 2734.12,
  "text": "\u2013S\u00e5 varf\u00f6r skriver man? \u2013Nej, jag vet inte.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2734.2,
  "end": 2740.32,
  "text": "\u2013Du m\u00e5ste v\u00e4l ha funderat p\u00e5 ett svar? \u2013Det \u00e4r v\u00e4l det enda jag kan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2740.4,
  "end": 2745.32,
  "text": "\u2013Nej. \u2013Vad kan jag mer? Jag kan inget annat.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2745.32,
  "end": 2752.04,
  "text": "Du skulle v\u00e4l klara dig bra p\u00e5 att podda och skriva artiklar och kr\u00f6nikor?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2752.12,
  "end": 2757.24,
  "text": "\u2013Ja, men det \u00e4r ocks\u00e5 skrivande. \u2013Det \u00e4r ju inte Teodor Kalifatides\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2757.32,
  "end": 2762.04,
  "text": "\u2013som sitter och r\u00f6ker pipa i en r\u00f6d stuga i skogen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2762.12,
  "end": 2767.84,
  "text": "Kanske \u00e4r det \u00e4nd\u00e5 f\u00f6r den femte fasen som man skriver i dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2767.92,
  "end": 2773.44,
  "text": "Den enda perioden d\u00e4r man \u00e4r lycklig som f\u00f6rfattare.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2773.44,
  "end": 2777.56,
  "text": "Man har sl\u00e4ppt en bok och den blev skit.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2777.64,
  "end": 2781.56,
  "text": "Man \u00e4r f\u00e4rdig med aktiviteterna och nu h\u00f6jer man blicken.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2781.64,
  "end": 2785.16,
  "text": "Nu g\u00e5r man p\u00e5 jakt efter n\u00e4sta historia.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2785.24,
  "end": 2789.36,
  "text": "Man har precis sl\u00e4ppt en roman, s\u00e5 man straffar inte sig sj\u00e4lv\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2789.44,
  "end": 2794.16,
  "text": "\u2013f\u00f6r att man inte har hittat n\u00e4sta \u00e4mne. Den \u00e4r precis i butik.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2794.24,
  "end": 2798.16,
  "text": "H\u00f6rde jag fel? Du sa att den h\u00e4r fasen ocks\u00e5 var hemsk.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2798.16,
  "end": 2803.4799999999996,
  "text": "Man kommer inte p\u00e5 n\u00e5t och k\u00e4nner sig v\u00e4rdel\u00f6s. Eller \u00e4r den h\u00e4rlig i b\u00f6rjan?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2803.56,
  "end": 2808.88,
  "text": "Den \u00e4r h\u00e4rlig i b\u00f6rjan. Den f\u00f6rsta tre till fyra veckorna \u00e4r underbara.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2808.96,
  "end": 2812.28,
  "text": "Man beh\u00f6ver inte hasta vidare.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2812.36,
  "end": 2815.68,
  "text": "Man har tid p\u00e5 sig och k\u00e4nner inte n\u00e5t sj\u00e4lvhat.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2815.76,
  "end": 2820.28,
  "text": "Man har precis lyft blicken. Det \u00e4r klart att man inte hittar n\u00e4sta \u00e4mne.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2820.66,
  "end": 2822.8599999999997,
  "text": "Det \u00e4r en helt fantastisk period.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2823.48,
  "end": 2830.4,
  "text": "Man tar sig an v\u00e4rlden med \u00f6ppen blick, g\u00e5r p\u00e5 bio mitt p\u00e5 dagen\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2830.48,
  "end": 2835.4,
  "text": "\u2013s\u00e4tter sig p\u00e5 ett caf\u00e9 och l\u00e4ser en bok en hel dag. Man tar l\u00e5nga promenader.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2835.48,
  "end": 2841.0,
  "text": "Och man hela tiden lyh\u00f6r efter en vinkel, ett fr\u00f6.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2841.08,
  "end": 2846.0,
  "text": "Man l\u00e4ser och lyssnar och tar in...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2846.08,
  "end": 2849.8,
  "text": "N\u00e4r jag skriver boken g\u00e5r det inte att ta in s\u00e5 mycket\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2849.88,
  "end": 2853.2,
  "text": "\u2013f\u00f6r man kan inte bli st\u00f6rd av intryck fr\u00e5n andra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2853.2,
  "end": 2857.7200000000003,
  "text": "Jag kan inte l\u00e4sa b\u00f6cker, l\u00e4sa romaner n\u00e4r jag skriver.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2858.3,
  "end": 2860.9,
  "text": "Jag \u00e4r s\u00e5 r\u00e4dd f\u00f6r att man ska kopiera.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2861.43,
  "end": 2862.963333333333,
  "text": "Men nu \u00e4r spelen \u00f6ppna.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2864.6,
  "end": 2868.12,
  "text": "Det \u00e4r l\u00e5ngt kvar till \u00e5ngesten f\u00f6r att jag inte hittat n\u00e5t.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2868.2,
  "end": 2874.12,
  "text": "Jag kan bara ta in och njuta av de h\u00e4r dagarna.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2874.36,
  "end": 2875.56,
  "text": "Det \u00e4r inte klokt.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2877.2,
  "end": 2879.72,
  "text": "Man g\u00f6r saker man inte har haft tid till.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2879.72,
  "end": 2883.2399999999993,
  "text": "Man tar l\u00e5ngluncher med v\u00e4nner, till exempel.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2883.32,
  "end": 2886.84,
  "text": "Jag \u00e5t lunch med...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2886.92,
  "end": 2890.24,
  "text": "Med... Vad heter han?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2890.32,
  "end": 2894.44,
  "text": "\u2013Nej. \u2013Han... GV.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2894.52,
  "end": 2898.24,
  "text": "\u2013Mhm. \u2013Ig\u00e5r.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2898.32,
  "end": 2902.64,
  "text": "Vad \u00e4r det med det? Vad ska jag s\u00e4ga? Han \u00e4r en kompis. Vi ses.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2902.72,
  "end": 2906.24,
  "text": "\u2013Vad ska jag s\u00e4ga? \u2013Ska jag g\u00f6ra en psykologisk analys?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2906.24,
  "end": 2911.16,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l masokism, d\u00e5?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 2911.24,
  "end": 2914.76,
  "text": "Att bli \u00f6verk\u00f6rd...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2914.84,
  "end": 2919.16,
  "text": "\u2013Vad ska jag s\u00e4ga? \u2013...av en \u00e5ngv\u00e4ldsmonolog.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2919.24,
  "end": 2922.56,
  "text": "\u2013Mhm. \u2013Vad ska jag s\u00e4ga?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2922.64,
  "end": 2927.36,
  "text": "Ja, han \u00e4r en v\u00e4n. Vi ses ibland f\u00f6r att snacka lite skit.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2927.44,
  "end": 2932.96,
  "text": "\u2013Mhm. \u2013Men det \u00e4r inga konstigheter.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2932.96,
  "end": 2937.88,
  "text": "Jag fattar inte varf\u00f6r du blev s\u00e5 upphetsad.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2938.09,
  "end": 2940.8100000000004,
  "text": "Det finns ingen anledning att sm\u00e4lla av f\u00f6r dig.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2940.8100000000004,
  "end": 2945.5300000000007,
  "text": "Vi s\u00e5gs ig\u00e5r p\u00e5 en lunch p\u00e5 Operabaren.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2945.56,
  "end": 2948.68,
  "text": "Jag slog av aprop\u00e5 det som du pratade om.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2948.76,
  "end": 2952.88,
  "text": "Han satt precis p\u00e5 den plats vid f\u00f6nstret.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2952.96,
  "end": 2957.48,
  "text": "Han satt 1983 med Jan Gjo.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2957.56,
  "end": 2960.68,
  "text": "Jag kom fram som en sjuv\u00e5ring och bad om deras fotograf.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2960.68,
  "end": 2965.6,
  "text": "\u2013Mhm. Sa du det? \u2013Ja, det var det f\u00f6rsta jag sa.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2965.68,
  "end": 2970.0,
  "text": "\u2013Gillade han? \u2013Han tyckte det var ganska kul.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2970.08,
  "end": 2975.8,
  "text": "Det var en bra kort start p\u00e5 v\u00e5r lunch.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2975.88,
  "end": 2981.8,
  "text": "Satt ni d\u00e4r i f\u00f6rhoppning om att papparatsen skulle komma?",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 2981.88,
  "end": 2987.4,
  "text": "F\u00f6r mig \u00e4r det s\u00e5 odramatiskt. Det \u00e4r en v\u00e4n. Det \u00e4r en kompis.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2987.4,
  "end": 2991.72,
  "text": "Jag t\u00e4nker inte p\u00e5 att han \u00e4r en offentlig person.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2991.8,
  "end": 2995.12,
  "text": "Det \u00e4r all m\u00e4nniskan, all m\u00e4nniskan, Leffe.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 2995.2,
  "end": 3000.52,
  "text": "Det \u00e4r inte n\u00e5t k\u00e4ndis pajaseri vi h\u00e5ller p\u00e5 med.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3000.6,
  "end": 3005.12,
  "text": "\u2013Jag vet inte. Det var v\u00e4l lite... \u2013Vad \u00e4r det?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3005.2,
  "end": 3009.32,
  "text": "Jag kan v\u00e4l relatera till det lite.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3009.4,
  "end": 3012.12,
  "text": "\u2013Vad menar du? \u2013Jag vet hur det k\u00e4nns.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3012.12,
  "end": 3018.04,
  "text": "\u2013Du har v\u00e4l inte tr\u00e4ffat Leffe p\u00e5 n\u00e5n lunch? \u2013Nej, men n\u00e4r jag var p\u00e5 Bob Dylan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3018.12,
  "end": 3022.84,
  "text": "\u2013Med... \u2013Med vem d\u00e5?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3026.44,
  "end": 3033.64,
  "text": "\u2013Hall\u00e5? \u2013H\u00e5kan.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3036.44,
  "end": 3039.64,
  "text": "\u2013Det \u00e4r... \u2013Jaha.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3039.64,
  "end": 3045.56,
  "text": "\u2013Vi tv\u00e5 Dylanfans, bara. S\u00e5 jag fattar. \u2013Ja.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3045.64,
  "end": 3052.96,
  "text": "Men som du s\u00e4ger, det \u00e4r vad det \u00e4r, s\u00e5 att s\u00e4ga. Forts\u00e4tt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3054.41,
  "end": 3056.41,
  "text": "Ja, men det var i alla fall...",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3057.24,
  "end": 3060.76,
  "text": "Jag ska inte dr\u00f6ja vid det d\u00e4r, men det som var intressant var\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3060.84,
  "end": 3067.76,
  "text": "\u2013att han i alla fall \u00e4ntligen l\u00e4rde mig hur man g\u00f6r en riktig drammartini, Leif.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3067.76,
  "end": 3073.88,
  "text": "\u2013P\u00e5 gin eller vodka, oavsett vilket. \u2013Oavsett vilket, det spelar ingen roll.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3073.96,
  "end": 3076.48,
  "text": "Men vad \u00e4r det st\u00f6rsta problemet?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3076.56,
  "end": 3081.08,
  "text": "Vad \u00e4r det man alltid blir ledsen av med en dr\u00f6ja?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3081.16,
  "end": 3085.68,
  "text": "Allts\u00e5, n\u00e4r \u00e4r en dr\u00f6ja d\u00e5lig? Jo, det \u00e4r n\u00e4r den \u00e4r vattnig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3085.76,
  "end": 3090.48,
  "text": "Det ska ju vara som ett j\u00e4vla skjuts av ren sprit.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3090.56,
  "end": 3095.68,
  "text": "Och vattnig blir den ju d\u00e4rf\u00f6r att enligt alla m\u00e4nniskor\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3095.68,
  "end": 3099.4,
  "text": "\u2013som g\u00f6r n\u00e5t s\u00e5nt h\u00e4r platt och mer, s\u00e5 ska man ju d\u00e5...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3099.48,
  "end": 3103.6,
  "text": "Man har ju en drinkshaker med en massa is.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3103.68,
  "end": 3109.6,
  "text": "Och s\u00e5 h\u00e4ller man ner den h\u00e4r drycken, vodka eller gin\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3109.68,
  "end": 3113.0,
  "text": "\u2013och s\u00e5 ska man r\u00f6ra om med en metallstav.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3113.08,
  "end": 3118.4,
  "text": "Man ska inte skaka den, f\u00f6r d\u00e5 blir det v\u00e4ldigt mycket vatten i ginnen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3118.48,
  "end": 3122.8,
  "text": "Man ska f\u00f6rsiktigt r\u00f6ra om, och s\u00e5 ska man h\u00e4lla upp det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3122.8,
  "end": 3128.3200000000006,
  "text": "Men det som Leif sa, vilket \u00e4r helt rimligt, \u00e4r att man inte ska g\u00f6ra s\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3128.4,
  "end": 3133.12,
  "text": "Man ska ju ha ginnen i frysen, s\u00e5 att den \u00e4r fullst\u00e4ndig iskall.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3133.2,
  "end": 3135.52,
  "text": "\u2013Den ska vara tjock som k\u00e4ra. \u2013Ja.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3135.6,
  "end": 3137.72,
  "text": "Och d\u00e5 beh\u00f6ver man inte ens anv\u00e4nda is.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3137.8,
  "end": 3141.32,
  "text": "D\u00e5 beh\u00f6ver man inte kyla ner den. Den \u00e4r redan fryskall.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3141.4,
  "end": 3146.32,
  "text": "S\u00e5 man st\u00e4nker innan man droppar v\u00e4rmet, och s\u00e5 h\u00e4ller man \u00f6ver gin\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3146.55,
  "end": 3148.3500000000004,
  "text": "\u2013i med en liten citronskal.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3150.72,
  "end": 3156.24,
  "text": "Eller en oliv. Och sen har man drycken d\u00e4r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3156.32,
  "end": 3162.84,
  "text": "Hur som helst. Vi drack en Dramartini, och den ger ju en j\u00e4vla skjuts.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3162.92,
  "end": 3167.04,
  "text": "Framf\u00f6r allt n\u00e4r man \u00e4r i den femte fasen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3167.12,
  "end": 3172.04,
  "text": "Man har spelen \u00f6ppna. Jag blev v\u00e4ldigt p\u00e5verkad av en Dramartini.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3172.12,
  "end": 3175.24,
  "text": "Jo, den ska s\u00e4ga ifr\u00e5n.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3175.24,
  "end": 3181.76,
  "text": "Eller den ska ber\u00e4tta om att den h\u00e4r kv\u00e4llen... Nu f\u00e5r du vakna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3181.84,
  "end": 3184.76,
  "text": "Nu \u00e4r vi i g\u00e5ng.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3179.56,
  "end": 3180.6266666666666,
  "text": "Nu f\u00e5r du vakna.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3188.04,
  "end": 3191.96,
  "text": "Ja, men det h\u00e4r kommer att g\u00e5 bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3192.18,
  "end": 3195.6466666666665,
  "text": "Den s\u00e4ger samma sak som du sa till Gustav Skarsg\u00e5rd.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3195.6466666666665,
  "end": 3201.1666666666665,
  "text": "\u2013Det h\u00e4r kommer att ordna sig. \u2013Det h\u00e4r blir bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3201.24,
  "end": 3204.56,
  "text": "Ja. Just det.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3204.56,
  "end": 3208.28,
  "text": "Ja, tillbaka till lunchen med Leif\u2013",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3208.36,
  "end": 3212.88,
  "text": "\u2013som b\u00f6rjar med att vi tar in en Dramartini.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3212.96,
  "end": 3216.28,
  "text": "Jag ska ber\u00e4tta exakt vad vi drack.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3216.36,
  "end": 3222.48,
  "text": "\u2013Det h\u00e4r var vad vi drack. \u2013Och du h\u00e4ngde med i hans takt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3222.56,
  "end": 3225.28,
  "text": "Ja, vi drack exakt lika mycket.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3225.36,
  "end": 3232.28,
  "text": "En Dramartini, och sen best\u00e4llde vi in en till Dramartini.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3232.28,
  "end": 3236.1999999999994,
  "text": "Och sen en \u00f6l och en snaps till f\u00f6rr\u00e4tten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3236.28,
  "end": 3239.2,
  "text": "Och sen en flaska r\u00f6tt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3239.28,
  "end": 3242.8,
  "text": "Och till desserten ett glas portvin.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3242.88,
  "end": 3247.4,
  "text": "Sen runtade vi av lunchen med en \u00f6l.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3247.48,
  "end": 3253.4,
  "text": "Lunchen \u00e4gde vi mellan 13 och 16.30 under onsdagen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3253.48,
  "end": 3258.2,
  "text": "Det var inte s\u00e5 att du p\u00e5 promenaden hem fick id\u00e9n till en roman.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3258.2,
  "end": 3262.7200000000003,
  "text": "\u2013F\u00f6r d\u00e5 var du ganska simmig. \u2013Ja, jag snurr i bollen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3262.8,
  "end": 3267.92,
  "text": "Men lycklig. Jag \u00e4r ju i den h\u00e4r fasen. Jag har ingen tid att passa.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3268.0,
  "end": 3271.32,
  "text": "Jag har ingen sj\u00e4lvhat att hantera.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3271.4,
  "end": 3275.72,
  "text": "Amanda har tagit barnen, och jag g\u00e5r \u00f6ver Kungstr\u00e4dg\u00e5rden.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3275.8,
  "end": 3278.32,
  "text": "Jag kommer till Bacilli Park.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3278.4,
  "end": 3285.32,
  "text": "N\u00e4r jag kom till Bacilli Park s\u00e5 minns jag f\u00f6rra g\u00e5ngen som jag var i den h\u00e4r fasen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3285.32,
  "end": 3289.8399999999997,
  "text": "\u2013N\u00e4r jag precis hade sl\u00e4ppt \u00f6verlevarna och gick runt och... \u2013S\u00f6p.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3289.92,
  "end": 3295.64,
  "text": "Nej, men det var en sensommar. Det h\u00e4r var f\u00f6r tv\u00e5 \u00e5r sen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3295.72,
  "end": 3301.84,
  "text": "Under den perioden brukade det g\u00e5 mycket hit till Bacilli Park.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3301.92,
  "end": 3309.24,
  "text": "Och s\u00e5 brukade jag s\u00e4tta mig i en av de h\u00e4r parkb\u00e4nkarna som g\u00e5r som en cirkel d\u00e4r.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3309.24,
  "end": 3316.5599999999995,
  "text": "Sen blev jag tr\u00f6tt och lade mig i gr\u00e4set d\u00e4r och somnade i sensommarsolen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3316.64,
  "end": 3319.36,
  "text": "En g\u00e5ng passerade Amanda mig d\u00e4r av en slump.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3319.44,
  "end": 3323.56,
  "text": "Hon gick d\u00e4r med Hanna och skulle f\u00e5 en m\u00f6te p\u00e5 b\u00e4rs.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3324.69,
  "end": 3328.423333333333,
  "text": "Hon ruskade om mig och v\u00e4ckte mig och var helt f\u00f6rf\u00e4rad.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3328.423333333333,
  "end": 3333.3433333333332,
  "text": "Hon sa, vad h\u00e5ller du p\u00e5 med? Du ser ut som en uteliggare.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3333.3433333333332,
  "end": 3341.2633333333324,
  "text": "Jag blev irriterad. Jag svarade henne, jag ligger i en park och sover.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3341.2633333333324,
  "end": 3345.783333333333,
  "text": "Det finns 300 personer som ligger i humlan p\u00e5 det h\u00e4r s\u00e4ttet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3345.783333333333,
  "end": 3351.103333333333,
  "text": "D\u00e5 svarade hon, det h\u00e4r \u00e4r en liten gr\u00e4spl\u00e4tt d\u00e4r j\u00e4ttem\u00e5nga bara passerar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3351.103333333333,
  "end": 3355.823333333333,
  "text": "Det ser inte klokt ut. Kan du se Bacilli Park framf\u00f6r dig?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3355.56,
  "end": 3358.08,
  "text": "Jo, den \u00e4r ganska liten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3358.08,
  "end": 3364.6,
  "text": "Jag g\u00e5r d\u00e4r och efter lunchen minns jag lite av minnet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3364.68,
  "end": 3371.4,
  "text": "Eftermiddagssolen ligger p\u00e5 ett s\u00e5nt s\u00e4tt att en liten flik av sol",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3371.48,
  "end": 3375.8,
  "text": "\u00f6ppnar upp gr\u00e4smattan och jag l\u00e4gger mig d\u00e4r snurrig och lycklig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3375.88,
  "end": 3381.4,
  "text": "Jag har ryggs\u00e4cken som huvudkudde och sovnar in.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3381.48,
  "end": 3383.8133333333335,
  "text": "Det \u00e4r inte klokt. Det \u00e4r otroligt.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3385.4,
  "end": 3390.32,
  "text": "D\u00e5 kommer det ett sms som jag h\u00f6r v\u00e4ldigt tydligt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3390.86,
  "end": 3393.46,
  "text": "Jag har det som telefonen i ryggs\u00e4cken.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3394.31,
  "end": 3398.5099999999998,
  "text": "Jag \u00f6ppnar telefonen och d\u00e5 \u00e4r det ett meddelande d\u00e4r det st\u00e5r,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3400.2,
  "end": 3404.12,
  "text": "var \u00e4r du? Jag har inte numret sparat.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3404.2,
  "end": 3408.72,
  "text": "Jag \u00f6verv\u00e4ger att strunda i det bara.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3408.72,
  "end": 3417.44,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5nting som g\u00f6r att jag kanske ska vara n\u00e5nstans som jag gl\u00f6mt bort.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3417.52,
  "end": 3421.24,
  "text": "Det finns en obehagsk\u00e4nsla. Jag svarar till slut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3421.5,
  "end": 3424.1,
  "text": "Vem \u00e4r det h\u00e4r? Vem \u00e4r det som skriver?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3426.52,
  "end": 3431.64,
  "text": "Det \u00e4r NK bokhandel.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3431.72,
  "end": 3435.44,
  "text": "Jag har ju f\u00f6rfattarsamtal.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3435.44,
  "end": 3442.16,
  "text": "Nej. Och du \u00e4r plakat p\u00e5 GV niv\u00e5.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3442.24,
  "end": 3449.16,
  "text": "Jag reser mig och raglar till NK.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3449.24,
  "end": 3455.16,
  "text": "N\u00e4r jag kommer upp p\u00e5 plan fyra \u00e4r st\u00e4mningen sakral.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3455.24,
  "end": 3460.56,
  "text": "Det \u00e4r en kyrklik. Alla \u00e4r tysta och v\u00e4ntar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3460.56,
  "end": 3467.28,
  "text": "Jag ramlar in och tittar ut \u00f6ver folkmassan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3467.52,
  "end": 3470.12,
  "text": "Jag ser dubbelt. Alla m\u00e4nniskor \u00e4r tv\u00e5.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3474.56,
  "end": 3481.48,
  "text": "Jag sl\u00e5s av att jag gl\u00f6mt bort den diffusa fasen 5,5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3481.56,
  "end": 3486.48,
  "text": "N\u00e4r man tror att man \u00e4r ute p\u00e5 andra sidan m\u00e5ste man tvingas tillbaka",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3486.48,
  "end": 3491.4,
  "text": "f\u00f6r att prata om en bok som man trodde att man f\u00f6r l\u00e4nge sen l\u00e4mnat bakom sig.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3496.4,
  "end": 3500.4,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av Flygbolaget Bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3500.48,
  "end": 3505.4,
  "text": "Jag \u00e4r verkligen en stamkund p\u00e5 Flyg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3505.48,
  "end": 3511.4,
  "text": "Dels flyger jag alltid till Gotland via Bra fr\u00e5n Bromma.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3511.4,
  "end": 3517.32,
  "text": "Och varje g\u00e5ng jag ska till G\u00f6teborg \u00e4r jag alltid bra.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3517.4,
  "end": 3521.32,
  "text": "Jag orkar inte \u00e5ka ut till Arlanda.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3521.4,
  "end": 3528.32,
  "text": "Antingen 20 minuter ut till Bromma eller 45 minuter ut till Arlanda.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3528.4,
  "end": 3532.32,
  "text": "Dessutom \u00e4r det kaos som r\u00e5der p\u00e5 Arlanda.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3532.4,
  "end": 3537.32,
  "text": "F\u00f6rutom att det ligger n\u00e4ra Bromma \u00e4r det ju s\u00e4llan k\u00f6er.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3537.32,
  "end": 3544.24,
  "text": "Jag har aldrig st\u00e5tt i en k\u00f6 p\u00e5 Bromma Flyg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3544.32,
  "end": 3548.24,
  "text": "Jag blev lite glatt f\u00f6rv\u00e5nad n\u00e4r jag ins\u00e5g hur m\u00e5nga platser de flyger till.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3548.24,
  "end": 3551.16,
  "text": "Jag trodde att det mest var G\u00f6teborg och Gotland.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3551.32,
  "end": 3554.24,
  "text": "Men det \u00e4r ju 12 destinationer i Sverige.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3554.32,
  "end": 3559.24,
  "text": "Om du d\u00e5 \u00e4r en \u00e5terkommande kund till Bra",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3559.24,
  "end": 3562.16,
  "text": "d\u00e5 ska man g\u00e5 med bra v\u00e4nner. Det borde fan jag g\u00f6ra.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3562.32,
  "end": 3565.24,
  "text": "Det \u00e4r faktiskt dumt att jag inte gjort det \u00e4nnu.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3565.24,
  "end": 3568.16,
  "text": "Man kan samla po\u00e4ng p\u00e5 sina flygningar.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3568.24,
  "end": 3572.16,
  "text": "Man kan anv\u00e4nda de h\u00e4r po\u00e4ngen till att boka nya flygresor.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3572.24,
  "end": 3574.16,
  "text": "Man kan ocks\u00e5 k\u00f6pa till biobr\u00e4nsle.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3574.24,
  "end": 3580.16,
  "text": "Eller s\u00e5 kan du anv\u00e4nda po\u00e4ngen till att sk\u00e4nka som bidrag till min stora dag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3580.24,
  "end": 3584.16,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 flygbra.se och l\u00e4s mer. Tack Bra!",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3584.24,
  "end": 3590.16,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av Scandic och jag skulle vilja fokusera p\u00e5 frukost.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3590.24,
  "end": 3593.16,
  "text": "De \u00e4r bra p\u00e5 det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3593.16,
  "end": 3597.08,
  "text": "Kan vi inte prata generellt om frukost d\u00e4r p\u00e5 hotell?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3601.16,
  "end": 3604.08,
  "text": "Det g\u00e5r hand i hand med varf\u00f6r det \u00e4r mysigt med julbord.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3604.16,
  "end": 3609.08,
  "text": "Du st\u00e5r d\u00e4r och stannar upp \u00f6ver de dingnande valm\u00f6jligheterna.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3609.16,
  "end": 3614.08,
  "text": "Jag vet. Det \u00e4r intressant f\u00f6r att mina frukostsvanor f\u00f6r\u00e4ndras totalt",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3614.16,
  "end": 3616.08,
  "text": "n\u00e4r jag \u00e4r p\u00e5 en hotellfrukost.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3616.16,
  "end": 3620.08,
  "text": "Till exempel s\u00e5 \u00e4ter jag n\u00e4stan alltid sesamkn\u00e4cke.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3620.08,
  "end": 3623.0,
  "text": "Det g\u00f6r jag bara p\u00e5 hotell.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3623.0,
  "end": 3626.666666666666,
  "text": "En annan grej som jag alltid g\u00f6r \u00e4r att jag tvevasslar.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3629.08,
  "end": 3632.0,
  "text": "\u00c4r det det man g\u00f6r i bidet mellan skinkorna?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3632.08,
  "end": 3639.0,
  "text": "Nej. Det \u00e4r n\u00e4r man l\u00e4gger p\u00e5 tv\u00e5 p\u00e5l\u00e4gg p\u00e5 sitt br\u00f6d.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3639.08,
  "end": 3643.0,
  "text": "Till exempel b\u00e5de ost och salami.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3643.08,
  "end": 3645.0,
  "text": "Nu \u00e4r vi inne p\u00e5 n\u00e5t jag inte vill komma in p\u00e5.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3645.08,
  "end": 3649.0,
  "text": "Det jag g\u00f6r p\u00e5 hotell \u00e4r att jag blandar p\u00e5 ett sjukt s\u00e4tt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3649.0,
  "end": 3653.92,
  "text": "Jag tar scrambled eggs och ostmacka och \u00e4ggmacka.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3654.0,
  "end": 3657.92,
  "text": "Och s\u00e5 \u00e4ter jag var fj\u00e4rde tugga av korven, var fj\u00e4rde av \u00e4ggmackan",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3658.0,
  "end": 3659.92,
  "text": "och var fj\u00e4rde av scrambled eggs.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3660.0,
  "end": 3661.92,
  "text": "N\u00e5n slags \u00f6verd\u00e5d.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3662.0,
  "end": 3665.92,
  "text": "Om det \u00e4r n\u00e5n hotellkedja i Sverige som har f\u00f6rsatt sig p\u00e5 det h\u00e4r",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3666.0,
  "end": 3669.92,
  "text": "med rika hotellfrukostar s\u00e5 \u00e4r det Scandic.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3670.0,
  "end": 3674.92,
  "text": "Som nu generellt blir st\u00f6rre och snyggare och snyggare.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3674.92,
  "end": 3678.84,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 scandichotels.se. Tack Scandic!",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3678.92,
  "end": 3680.84,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrade av Albert.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3680.92,
  "end": 3683.84,
  "text": "Barnens digitala utbildningsplattform",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3683.92,
  "end": 3686.84,
  "text": "f\u00f6r mattesvenska programmering, geografi och engelska.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3686.92,
  "end": 3689.84,
  "text": "Ja, f\u00f6r barn i \u00e5lderna 3 till 16 \u00e5r",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3689.92,
  "end": 3693.84,
  "text": "eller f\u00f6r\u00e4ldrarna till barn i \u00e5ldern mellan 3 och 16 \u00e5r",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3693.92,
  "end": 3697.84,
  "text": "som f\u00f6r alla oss kan k\u00e4nna sig ringrostiga",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3697.92,
  "end": 3700.84,
  "text": "eftersom det var 40 \u00e5r sedan vi gick i skolan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3700.84,
  "end": 3704.76,
  "text": "N\u00e4r barnen har l\u00e4xor och beh\u00f6ver l\u00e4ra sig",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3704.88,
  "end": 3706.5466666666666,
  "text": "s\u00e5 har vi inte verktygen.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3706.84,
  "end": 3709.76,
  "text": "D\u00e5 \u00e4r Albert det roliga alternativet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3709.84,
  "end": 3713.76,
  "text": "Man sitter ju ganska m\u00e5nga timmar med sina barns l\u00e4xor",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3714.01,
  "end": 3715.21,
  "text": "under sin livstid.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3716.01,
  "end": 3719.01,
  "text": "Att g\u00f6ra den stunden kul och lite k\u00e4rleksfull",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3719.84,
  "end": 3723.76,
  "text": "ist\u00e4llet f\u00f6r att g\u00f6ra den stunden till n\u00e5n slags irritationsmoment",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3723.84,
  "end": 3725.76,
  "text": "det \u00e4r s\u00e5klart j\u00e4tteviktigt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3725.84,
  "end": 3729.76,
  "text": "F\u00f6r de blandar d\u00e5 pedagogiskt l\u00e4rande i de h\u00e4r \u00e4mnena",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3730.43,
  "end": 3733.43,
  "text": "det \u00e4r som att barnen spelar ett roligt spel.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3733.76,
  "end": 3735.68,
  "text": "Det \u00e4r helt reklamfritt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3735.76,
  "end": 3738.68,
  "text": "Det poppar inte upp grejer som man m\u00e5ste trycka p\u00e5 krysset",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3738.76,
  "end": 3739.68,
  "text": "f\u00f6r att bli av med.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3739.76,
  "end": 3743.68,
  "text": "Det \u00e4r alltid d\u00e5, om man d\u00e5 signar upp utan bindningstid",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3743.68,
  "end": 3746.08,
  "text": "och framf\u00f6rallt, nu kan man d\u00e5 testa",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3746.76,
  "end": 3749.68,
  "text": "Albert gratis \u00e5ret ut.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3748.82,
  "end": 3750.74,
  "text": "Just det, f\u00f6r nya medlemmar ja.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3751.32,
  "end": 3754.24,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 hejalbert.se och starta en prenumeration.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3754.32,
  "end": 3755.1200000000003,
  "text": "Tack Albert.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3760.68,
  "end": 3762.6,
  "text": "Jag t\u00e4nkte p\u00e5 det h\u00e4r med hajlande.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3762.68,
  "end": 3763.6,
  "text": "Hitler h\u00e4sting.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3763.68,
  "end": 3764.1466666666665,
  "text": "Du vet.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3764.68,
  "end": 3765.6,
  "text": "Ja.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3765.68,
  "end": 3767.6,
  "text": "Men man striker upp h\u00f6gerarmen.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3767.68,
  "end": 3772.6,
  "text": "Den anv\u00e4nds ju, det var ju p\u00e5 nyheterna ig\u00e5r",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3772.68,
  "end": 3776.6,
  "text": "om att n\u00e5n hade hajlat mot Pride t\u00e5get",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3776.68,
  "end": 3778.6,
  "text": "i Blekinge tror jag.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3778.68,
  "end": 3779.6,
  "text": "Jaha.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3779.68,
  "end": 3782.6,
  "text": "Att det finns en hel del som hajlar som inte har n\u00e5gra",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3782.6,
  "end": 3784.52,
  "text": "nazi sympatier.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3784.59,
  "end": 3787.5100000000007,
  "text": "Bara f\u00f6r att de vill g\u00f6ra det absolut mest f\u00f6rbjudna,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3788.09,
  "end": 3788.556666666667,
  "text": "du vet.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3789.65,
  "end": 3792.4500000000003,
  "text": "Hit till SVT's lokaler i Karlskrona f\u00f6ljde",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3792.6,
  "end": 3794.52,
  "text": "den nu \u00e5talade mannen en journalist som var p\u00e5 v\u00e4g in",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3794.6,
  "end": 3797.52,
  "text": "p\u00e5 redaktionen och mannen tr\u00e4ngde sig in och v\u00e4grade",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3797.6,
  "end": 3799.52,
  "text": "l\u00e4mna lokalen.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3799.6,
  "end": 3802.52,
  "text": "Polis fick tillkallas och mannen \u00e5talas nu f\u00f6r",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3802.6,
  "end": 3805.52,
  "text": "ofredande och obeh\u00f6rigt tilltr\u00e4de till skyddsobjekt.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3806.07,
  "end": 3808.9900000000002,
  "text": "Ett brott han varken erk\u00e4nner eller f\u00f6rnekar.",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3808.9900000000002,
  "end": 3811.9100000000008,
  "text": "En m\u00e5nad senare greps mannen mitt under Pride paraden",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3811.9100000000008,
  "end": 3814.8300000000004,
  "text": "i Karlskrona efter att ha gjort nazistiska gester",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3814.8300000000004,
  "end": 3816.7500000000005,
  "text": "och spottat mot Pride t\u00e5get.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3816.7500000000005,
  "end": 3819.6700000000005,
  "text": "N\u00e5got som f\u00e5ngades av SVT's medarbetare p\u00e5 plats.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3819.84,
  "end": 3822.7600000000007,
  "text": "Den nu \u00e5talade mannen erk\u00e4nner i f\u00f6rh\u00f6r att han",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3822.7600000000007,
  "end": 3825.6800000000007,
  "text": "gjorde en nazistisk h\u00e4lsning men menar att den inte",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3825.6800000000007,
  "end": 3827.600000000001,
  "text": "var riktad till n\u00e5gon s\u00e4rskild.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3827.94,
  "end": 3831.2733333333335,
  "text": "Mannen som \u00e4r i 30 \u00e5rs\u00e5ldern \u00e5talas ocks\u00e5 f\u00f6r hets",
  "who": 4,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3831.52,
  "end": 3834.44,
  "text": "mot folkgrupp samt en rad narkotikabrott och hot",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3834.52,
  "end": 3835.44,
  "text": "mot poliser.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3835.52,
  "end": 3837.44,
  "text": "Han har ocks\u00e5 tidigare d\u00f6mts f\u00f6r att ha tr\u00e4ngt sig in",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3837.52,
  "end": 3840.44,
  "text": "i Sveriges Radios lokaler d\u00e4r ocks\u00e5 SVT's",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3840.44,
  "end": 3842.36,
  "text": "journalister arbetar.",
  "who": 4
 },
 {
  "start": 3842.57,
  "end": 3843.9700000000003,
  "text": "Han m\u00e5r ju inget bra.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3845.44,
  "end": 3846.36,
  "text": "Det \u00e4r det jag t\u00e4nkte ocks\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3846.44,
  "end": 3847.36,
  "text": "Han m\u00e5r ju pist den d\u00e4r killen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3847.2,
  "end": 3848.6,
  "text": "Han \u00e4r ganska trasig.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3849.44,
  "end": 3854.36,
  "text": "Antisemitismen \u00e4r ju \u00e5terigen ett v\u00e4xande hot.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3854.44,
  "end": 3858.36,
  "text": "Vill man inte s\u00e4rskilja nazisterna fr\u00e5n",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3858.51,
  "end": 3859.71,
  "text": "trasigt l\u00f6st folk?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3860.44,
  "end": 3863.36,
  "text": "Ja, du menar att han ska inte inordnas",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3864.05,
  "end": 3864.7166666666667,
  "text": "bland dem?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3865.44,
  "end": 3869.36,
  "text": "I ett litaristiskt syfte s\u00e5 skulle man vilja att",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3869.36,
  "end": 3872.0933333333337,
  "text": "f\u00f6r det blir lite som att nazisterna tror",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3872.36,
  "end": 3874.28,
  "text": "att de har st\u00f6d av den h\u00e4r m\u00e4nniskan och",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3874.36,
  "end": 3876.28,
  "text": "massa andra m\u00e4nniskor som bara hajlar f\u00f6r att",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3876.36,
  "end": 3878.28,
  "text": "de vill provocera och j\u00e4vlas.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3878.36,
  "end": 3882.28,
  "text": "Nazisterna f\u00e5r or\u00e4ttvist k\u00e4nna oj, vad \u00e4r",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3882.36,
  "end": 3884.28,
  "text": "den till med i g\u00e4nget?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3884.28,
  "end": 3886.2000000000007,
  "text": "D\u00e4rf\u00f6r hade det varit intressant att leka",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3886.36,
  "end": 3891.28,
  "text": "med tanken p\u00e5 att f\u00f6rbjuda ett annat tecken",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3891.28,
  "end": 3894.2000000000007,
  "text": "som man f\u00f6rmedlar till folket att det h\u00e4r \u00e4r",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3894.36,
  "end": 3896.28,
  "text": "olagligt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3896.36,
  "end": 3898.28,
  "text": "Man f\u00e5r absolut inte g\u00f6ra det.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3898.28,
  "end": 3901.1999999999994,
  "text": "Man kan gallra ur nazisterna fr\u00e5n de som",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3901.28,
  "end": 3903.2,
  "text": "bara vill j\u00e4vlas, f\u00f6rst\u00e5r du?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3903.48,
  "end": 3905.4,
  "text": "Men hur skulle det g\u00e5 till d\u00e5?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3905.28,
  "end": 3909.2,
  "text": "Man f\u00e5r best\u00e4mma ett tecken d\u00e4r man ber\u00e4ttar",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3909.28,
  "end": 3911.2,
  "text": "att det h\u00e4r \u00e4r...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3911.28,
  "end": 3913.2,
  "text": "Vad skulle det kunna vara?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3913.28,
  "end": 3919.2,
  "text": "Den h\u00e4r runksgesten som man ibland ser",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3919.28,
  "end": 3920.2,
  "text": "p\u00e5 fotbollsmatcher.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3919.76,
  "end": 3921.68,
  "text": "Menar du den som utg\u00e5r fr\u00e5n skrevet eller",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3922.28,
  "end": 3923.2,
  "text": "i luften bara?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3923.22,
  "end": 3924.153333333333,
  "text": "Nej, i luften.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3924.22,
  "end": 3925.8199999999997,
  "text": "Det skulle egentligen kunna vara vad som",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3926.2,
  "end": 3928.12,
  "text": "kr\u00e4vs.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3928.2,
  "end": 3930.12,
  "text": "Det h\u00e4r...",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3930.2,
  "end": 3932.12,
  "text": "De g\u00f6r en s\u00e5dan h\u00e4r klo.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3932.2,
  "end": 3934.12,
  "text": "Jaha.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3934.2,
  "end": 3936.12,
  "text": "Den skulle g\u00f6ras olaglig?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3936.25,
  "end": 3937.1833333333334,
  "text": "Exempelvis ja.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3940.25,
  "end": 3941.45,
  "text": "Och s\u00e5 \u00e4r de fast.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3941.65,
  "end": 3943.09,
  "text": "Men skulle man ber\u00e4tta det h\u00e4r menar",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3943.2,
  "end": 3944.12,
  "text": "du?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3944.2,
  "end": 3946.12,
  "text": "Att det h\u00e4r \u00e4r ett s\u00e4tt f\u00f6r oss att skilja",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3946.2,
  "end": 3947.12,
  "text": "de h\u00e4r grupperna \u00e5t?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3947.2,
  "end": 3949.12,
  "text": "Eller ska man bara helt enkelt inf\u00f6ra",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3949.12,
  "end": 3951.186666666667,
  "text": "en ny regel som man g\u00e5r ut med?",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3952.2,
  "end": 3953.12,
  "text": "Att det h\u00e4r \u00e4r miaow.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3953.2,
  "end": 3954.12,
  "text": "Det \u00e4r kl\u00f6sandet.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3954.2,
  "end": 3955.12,
  "text": "Du har r\u00e4tt.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3955.12,
  "end": 3958.04,
  "text": "Det finns ju en f\u00f6rdel med runksgesten.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3958.12,
  "end": 3960.04,
  "text": "F\u00f6r d\u00e5 kan man p\u00e5st\u00e5 att vi tycker",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3960.12,
  "end": 3963.04,
  "text": "att det h\u00e4r i dagens klimat...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3963.12,
  "end": 3966.04,
  "text": "Det k\u00e4nns \u00e4nd\u00e5 som att kl\u00f6sgesten",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3966.12,
  "end": 3968.04,
  "text": "k\u00e4nns b\u00e4ttre, tydligare.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3968.66,
  "end": 3970.58,
  "text": "Jag tror inte heller att de som",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3970.58,
  "end": 3972.5,
  "text": "eventuellt skulle g\u00f6ra den h\u00e4r gesten",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3972.5,
  "end": 3976.42,
  "text": "skulle s\u00e4tta sig in i riksdagsbeslutet",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3976.42,
  "end": 3979.34,
  "text": "till att g\u00f6ra det h\u00e4r till en olaglighet",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3979.34,
  "end": 3980.26,
  "text": "och varf\u00f6r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3980.12,
  "end": 3982.04,
  "text": "Okej, s\u00e5 de h\u00f6r snacket p\u00e5 stan liksom?",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3982.14,
  "end": 3983.0600000000004,
  "text": "G\u00f6r inte kl\u00f6s.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3983.14,
  "end": 3984.0600000000004,
  "text": "Har ni h\u00f6rt att kl\u00f6s...",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3983.64,
  "end": 3984.5066666666667,
  "text": "Det \u00e4r no no.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3985.04,
  "end": 3985.96,
  "text": "Och d\u00e5 s\u00e4tter de ig\u00e5ng.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3986.04,
  "end": 3987.96,
  "text": "Miaow.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 3988.04,
  "end": 3989.96,
  "text": "Ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3990.17,
  "end": 3990.9700000000003,
  "text": "Vad tror du?",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3992.04,
  "end": 3992.96,
  "text": "Fan allts\u00e5.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3993.07,
  "end": 3994.936666666667,
  "text": "\u00c4ven om det kan vara mycket.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3995.04,
  "end": 3995.96,
  "text": "Ja.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 3996.04,
  "end": 3997.96,
  "text": "Och det kan ta n\u00e5gra \u00e5r",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 3997.96,
  "end": 3999.08,
  "text": "innan man har rullat ut det.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3998.96,
  "end": 4000.88,
  "text": "Ja, det kan ju ocks\u00e5 bli v\u00e4ldigt m\u00e5nga...",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4001.04,
  "end": 4001.96,
  "text": "Det kan bli missf\u00f6rst\u00e5nd.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4002.09,
  "end": 4003.01,
  "text": "En \u00f6verg\u00e5ngsperiod.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4003.04,
  "end": 4004.96,
  "text": "Ja, ja, visst, visst.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4005.66,
  "end": 4007.58,
  "text": "Alla som inte har n\u00e5tt av det h\u00e4r",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4007.58,
  "end": 4008.5,
  "text": "som g\u00f6r...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4008.5,
  "end": 4010.42,
  "text": "F\u00f6r sig, det \u00e4r ganska bra med kl\u00f6set",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4010.42,
  "end": 4012.34,
  "text": "f\u00f6r det g\u00f6r man v\u00e4l inte egentligen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4012.34,
  "end": 4014.26,
  "text": "Man ser det ju v\u00e4ldigt s\u00e4llan.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4013.66,
  "end": 4015.58,
  "text": "Men du kommer ju se mer av det nu.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4015.29,
  "end": 4017.21,
  "text": "Jag vet, men jag t\u00e4nker p\u00e5 de h\u00e4r oskyldiga",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4017.96,
  "end": 4019.88,
  "text": "vanliga m\u00e4nniskorna som bara g\u00f6r gesten",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4019.96,
  "end": 4021.88,
  "text": "f\u00f6r att de g\u00f6r gesten.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4022.45,
  "end": 4025.25,
  "text": "Kommer du ih\u00e5g den h\u00e4r n\u00e4r man virade upp,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4025.67,
  "end": 4027.4700000000003,
  "text": "n\u00e4r man liksom snurrade upp",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4027.96,
  "end": 4030.88,
  "text": "fackfingret som om man vredde upp en...",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4031.56,
  "end": 4032.4266666666667,
  "text": "Ja, just det.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4031.96,
  "end": 4032.88,
  "text": "...lucka liksom.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4033.06,
  "end": 4033.793333333333,
  "text": "Ja, precis.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4034.96,
  "end": 4036.88,
  "text": "Man snurrade som om man var p\u00e5 en speldo,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4036.96,
  "end": 4037.88,
  "text": "s\u00e4ger jag.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4037.56,
  "end": 4039.36,
  "text": "Men syns det fr\u00e5n en Pride,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4039.69,
  "end": 4041.0233333333335,
  "text": "fr\u00e5n ett Pride flak,",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4041.88,
  "end": 4043.8,
  "text": "om n\u00e5n h\u00e5ller p\u00e5 att snurra lite",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4043.88,
  "end": 4044.8,
  "text": "i folkvimlet.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4045.31,
  "end": 4047.2300000000005,
  "text": "Det fanns ju ocks\u00e5 en d\u00e4r man liksom",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4047.2300000000005,
  "end": 4049.1500000000005,
  "text": "l\u00e5tsades att handen, den knutna handen",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4049.1500000000005,
  "end": 4052.0700000000006,
  "text": "var en s\u00e5n h\u00e4r...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4051.37,
  "end": 4051.97,
  "text": "En kassa.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4053.88,
  "end": 4054.8,
  "text": "En v\u00e4xelkassa, det vet du.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4054.88,
  "end": 4055.8,
  "text": "S\u00e5n h\u00e4r p\u00e5 ICA.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4056.0,
  "end": 4057.733333333333,
  "text": "S\u00e5 slog man ingen kod, ja.",
  "who": 3,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4057.88,
  "end": 4058.8,
  "text": "Ja.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4058.88,
  "end": 4059.8,
  "text": "Och det \u00f6ppnades d\u00e5.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4059.88,
  "end": 4060.8,
  "text": "Just det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4060.88,
  "end": 4061.8,
  "text": "Och s\u00e5 sa det pling och s\u00e5 fl\u00f6g",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4061.88,
  "end": 4063.8,
  "text": "l\u00e5ngfingret upp.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4063.5,
  "end": 4065.8333333333335,
  "text": "Men den \u00e4r ju ocks\u00e5 subtil, allts\u00e5.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4066.88,
  "end": 4067.8,
  "text": "Det h\u00e4r ska ju vara n\u00e5nting f\u00f6r polisen",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4067.88,
  "end": 4068.8,
  "text": "att kunna se den h\u00e4r.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4069.13,
  "end": 4070.05,
  "text": "Okej, den h\u00e4r.",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4070.05,
  "end": 4071.9700000000003,
  "text": "Kommer du ih\u00e5g den d\u00e4r intresseflagg?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4071.8,
  "end": 4072.72,
  "text": "Nej.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4073.28,
  "end": 4075.746666666667,
  "text": "Jo, men n\u00e4r man skulle s\u00e4ga till sig,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4075.78,
  "end": 4076.86,
  "text": "n\u00e4r man skulle visa f\u00f6r n\u00e5n",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4076.86,
  "end": 4078.7799999999997,
  "text": "att det h\u00e4r \u00e4r jag helt ointresserad av",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4078.8,
  "end": 4080.72,
  "text": "d\u00e5 hissade man ju intresseflagg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4080.84,
  "end": 4081.7599999999993,
  "text": "Hur gjorde man det d\u00e5?",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4082.31,
  "end": 4085.1766666666667,
  "text": "Ja, man l\u00e5tsades att man hissade ett flagg,",
  "who": 1,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4085.1766666666667,
  "end": 4087.0966666666664,
  "text": "allts\u00e5 att man drog ett rep.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4086.8,
  "end": 4087.72,
  "text": "Jaha, okej.",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4087.8,
  "end": 4089.72,
  "text": "Och s\u00e5 sa de s\u00e5 h\u00e4r, vad g\u00f6r du?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4089.8,
  "end": 4091.72,
  "text": "Och d\u00e5 svarade man, jag hissar intresseflagg.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4091.8,
  "end": 4092.72,
  "text": "Man kunde ocks\u00e5 s\u00e4ga,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4092.8,
  "end": 4095.72,
  "text": "aj, vafan var det?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4095.8,
  "end": 4097.72,
  "text": "Och d\u00e5 svarade de, vad h\u00e4nde?",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4097.72,
  "end": 4101.64,
  "text": "Jag har intressepil i halsen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4101.72,
  "end": 4103.64,
  "text": "Allts\u00e5, vi vill ju f\u00e5 syn p\u00e5",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4104.18,
  "end": 4105.513333333333,
  "text": "de h\u00e4r haveristerna.",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4105.68,
  "end": 4107.599999999999,
  "text": "Om den h\u00e4r m\u00e4nniskan st\u00e5r i folkmassan",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4107.72,
  "end": 4109.64,
  "text": "p\u00e5 Strandv\u00e4gen och Pride.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4109.72,
  "end": 4111.64,
  "text": "Ja, du menar att aj, det r\u00e4cker inte.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4111.72,
  "end": 4112.64,
  "text": "Det syns ju inte.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4112.72,
  "end": 4113.64,
  "text": "Nej, men jag menar,",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4113.72,
  "end": 4116.64,
  "text": "att g\u00f6ra kl\u00f6set \u00e4r v\u00e4l inte avg\u00f6rande.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4116.72,
  "end": 4118.64,
  "text": "Det \u00e4r inte mycket mer.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4118.46,
  "end": 4119.46,
  "text": "Men det kan ju stipuleras",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4119.72,
  "end": 4121.64,
  "text": "i den h\u00e4r riksdagsmotionen.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4121.72,
  "end": 4122.64,
  "text": "Vad\u00e5, att man ska liksom...",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4122.72,
  "end": 4125.64,
  "text": "Det ska vara ett rej\u00e4lt kl\u00f6s.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4125.64,
  "end": 4128.56,
  "text": "Man ska rycka till i hela kroppen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4128.64,
  "end": 4130.56,
  "text": "Ja, det h\u00e4r f\u00e5r de l\u00f6sa.",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4130.64,
  "end": 4132.56,
  "text": "Ja, det har ju satt grunden",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4132.64,
  "end": 4133.56,
  "text": "och det har du gjort faktiskt",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4133.64,
  "end": 4135.56,
  "text": "p\u00e5 ett j\u00e4vligt bra s\u00e4tt.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4134.72,
  "end": 4136.1866666666665,
  "text": "Ja, jag tror att vi...",
  "who": 0,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4137.64,
  "end": 4139.56,
  "text": "Jag kan s\u00e4ga att vi gjorde det.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4139.64,
  "end": 4141.56,
  "text": "Ja, och n\u00e4sta vecka",
  "who": 0
 },
 {
  "start": 4141.64,
  "end": 4142.56,
  "text": "s\u00e5 g\u00f6r vi det igen.",
  "who": 1
 },
 {
  "start": 4142.56,
  "end": 4171.48,
  "text": "Hej, hej, hej!",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4171.48,
  "end": 4174.4,
  "text": "Receptionen",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4174.48,
  "end": 4179.4,
  "text": "B\u00f6rjar i hj\u00e4rten igen",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4179.48,
  "end": 4199.4,
  "text": "Hej!",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4199.4,
  "end": 4203.32,
  "text": "Plats i raden tio frik",
  "who": 2
 },
 {
  "start": 4203.4,
  "end": 4208.32,
  "text": "Har nog aldrig varit i s\u00e4mre skick",
  "who": 3
 },
 {
  "start": 4208.32,
  "end": 4233.24,
  "text": "K\u00e4nner av vad den d\u00e4r blick",
  "who": 3
 }
]