[
 {
  "start": 0.0,
  "end": 7.28,
  "text": "En av SVT's mest profilerade gr\u00e4vreportrar greps av polis inne p\u00e5 SVT.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 7.28,
  "end": 9.279999999999998,
  "text": "Vad var det egentligen som h\u00e4nde?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 12.78,
  "end": 16.619999999999997,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla kul. Allts\u00e5, jag lyssnade p\u00e5 det som en j\u00e4vla triller.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 16.78,
  "end": 18.580000000000002,
  "text": "Ja, det \u00e4r otroligt allts\u00e5.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 19.96,
  "end": 21.560000000000002,
  "text": "Ska vi ge lite bakgrund?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 25.1,
  "end": 27.74,
  "text": "Vi kan ju lyssna lite ocks\u00e5 p\u00e5 dokument\u00e4ren.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 27.76,
  "end": 35.28,
  "text": "F\u00f6r medierna i P1 gjorde d\u00e5 en sammanfattning av den h\u00e4r skandalen, eller det h\u00e4r debaclet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 37.28,
  "end": 44.32,
  "text": "F\u00f6r tre veckor sedan kunde Expressen avsl\u00f6ja att en polisinsats skett i SVT's lokaler i Stockholm.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 44.32,
  "end": 49.99999999999999,
  "text": "S\u00e4kerhetsavdelningen p\u00e5 SVT hade larmat polisen om ett misst\u00e4nkt farligt f\u00f6rem\u00e5l",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 50.0,
  "end": 54.64,
  "text": "och polisen kunde gripa en person misst\u00e4nkt f\u00f6r olaga hot.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 54.64,
  "end": 60.72,
  "text": "Ja, n\u00e4r man l\u00e4ste om det f\u00f6rst s\u00e5 t\u00e4nkte jag, vad fan \u00e4r det som p\u00e5g\u00e5r?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 60.72,
  "end": 65.68,
  "text": "En s\u00e5 h\u00f6gt uppsatt och respekterad journalist som han ju \u00e4nd\u00e5 \u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 65.47999999999999,
  "end": 68.27999999999999,
  "text": "Vad var det f\u00f6rsta du fick h\u00f6ra om br\u00e5ket?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 68.72,
  "end": 74.8,
  "text": "Det f\u00f6rsta jag fick h\u00f6ra var att jag l\u00e4ste. Jag regrade f\u00f6rst p\u00e5 att hans namn var utskrivet,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 74.8,
  "end": 79.2,
  "text": "vilket var s\u00e5 j\u00e4vla kn\u00e4ppt, eftersom brottsmisstanken \u00e4r ju terrorism.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 79.2,
  "end": 84.64,
  "text": "Fredrik Laurinja, allts\u00e5 den h\u00e4r legendaren p\u00e5 Uppdrag Granskning bland annat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 84.64,
  "end": 92.24,
  "text": "Ja, han var namngiven som misst\u00e4nkt f\u00f6r detta och jag fattade inte hur man kunde g\u00f6ra det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 92.24,
  "end": 97.27999999999999,
  "text": "Hur man kunde g\u00e5 ut med hans namn. Och sen t\u00e4nkte jag, vad fan \u00e4r det som har h\u00e4nt?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 97.28,
  "end": 105.76,
  "text": "Han var namngiven som n\u00e5gon som har hotat SVT och som har sl\u00e4ppats ut av polis, ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 105.76,
  "end": 110.32,
  "text": "Och sen s\u00e5 gick det n\u00e5gra dagar. Det var inte s\u00e5 att jag t\u00e4nkte p\u00e5 att dyna runt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 110.32,
  "end": 118.72,
  "text": "Men sen s\u00e5 kastade jag mig \u00f6ver medierna n\u00e4r jag fick veta att de var hans version av h\u00e4ndelsen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 118.51,
  "end": 119.97666666666667,
  "text": "Ska vi lyssna lite d\u00e5?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 122.16,
  "end": 127.28,
  "text": "Och polisen kunde gripa en person misst\u00e4nkt f\u00f6r olaga hot.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 127.32,
  "end": 132.51999999999995,
  "text": "Ganska snabbt framkom det dock att f\u00f6rem\u00e5let var ofarligt och med det f\u00f6rsvann h\u00e4ndelsen",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 132.51999999999995,
  "end": 135.87999999999997,
  "text": "fr\u00e5n mediernas str\u00e5lkastar ljus.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 135.87999999999997,
  "end": 143.71999999999994,
  "text": "Men vi kan nu avsl\u00f6ja nya, anm\u00e4rkningsv\u00e4rda detaljer som s\u00e4tter den h\u00e4r h\u00e4ndelsen i ett helt nytt ljus.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 143.71999999999994,
  "end": 151.7999999999999,
  "text": "Det var n\u00e4mligen inte vem som helst som greps, utan Fredrik Laurin, en h\u00f6gt profilerad SVT reporter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 151.7999999999999,
  "end": 155.7999999999999,
  "text": "Han greps mitt under en intervju p\u00e5 sin arbetsplats.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 155.7999999999999,
  "end": 158.75999999999988,
  "text": "Men vad var det d\u00e5 egentligen han hade gjort?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 158.75999999999988,
  "end": 164.5199999999999,
  "text": "Tonsji Peretsan har tr\u00e4ffat honom och nystar upp den h\u00e4r bizarra historien.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 164.5199999999999,
  "end": 170.03999999999988,
  "text": "Jag l\u00e5nade ett \u00f6rngott i somras av en kollega.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 170.03999999999988,
  "end": 173.79999999999984,
  "text": "F\u00f6r jag hade gl\u00f6mt det till ett st\u00e4lle.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 173.76,
  "end": 177.28,
  "text": "Ett \u00f6rngott \u00e5t p\u00e5slakan. Och en kikare.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 177.28,
  "end": 181.11999999999998,
  "text": "Bara det \u00e4r en s\u00e5 j\u00e4vla bra start p\u00e5 en historia.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 181.12,
  "end": 187.76,
  "text": "Han \u00e4r inneh\u00e5llsm\u00e4nniska ocks\u00e5. Han l\u00e4gger fokus p\u00e5 \u00f6rngott f\u00f6r att det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla bagatellartat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 187.76,
  "end": 194.08,
  "text": "Det \u00e4r ocks\u00e5 n\u00e5got som \u00e4r lite l\u00e4skigt med kikare. Allting finns h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 194.08,
  "end": 202.32,
  "text": "Om han s\u00e4ger att han l\u00e5nade en kikare, d\u00e5 \u00e4r rikets s\u00e4kerhet kanske enda hotad.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 202.32,
  "end": 209.04000000000002,
  "text": "Vad fan ska han kika p\u00e5? \u00d6rngott \u00e4r v\u00e4l det minst dramatiska som finns i l\u00e5nev\u00e4rlden.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 209.04,
  "end": 215.04,
  "text": "Men han har allts\u00e5 l\u00e5nat det h\u00e4r. Vad \u00e4r det som h\u00e4nder? Han kommer p\u00e5 att det d\u00e4r borde han l\u00e4mna tillbaka.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 215.04,
  "end": 218.56,
  "text": "Ja, han ska l\u00e4mna tillbaka det till en kollega p\u00e5 SVT huset.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 218.56,
  "end": 227.83999999999997,
  "text": "Jag l\u00e5nade ett \u00f6rngott i somras av en kollega. F\u00f6r jag hade gl\u00f6mt det till ett st\u00e4lle.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 227.84,
  "end": 231.28,
  "text": "Ett \u00f6rngott \u00e5t p\u00e5slakan. Och en kikare.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 231.28,
  "end": 235.04,
  "text": "Och de h\u00e4r grejerna skulle jag l\u00e4mna tillbaka.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 235.04,
  "end": 239.52,
  "text": "Jag stoppade dem i en vit pappersp\u00e5se och s\u00e5 \u00e5kte jag iv\u00e4g.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 239.52,
  "end": 243.2,
  "text": "P\u00e5 v\u00e4gen dit s\u00e5 t\u00e4nkte jag att jag st\u00e4ller det h\u00e4r p\u00e5 vd\u2013b\u00f6randes rum.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 243.2,
  "end": 246.47999999999996,
  "text": "F\u00f6r jag t\u00e4nkte att jag ska skriva p\u00e5 p\u00e5sen vem det skulle till.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 246.48,
  "end": 250.4,
  "text": "Men det beh\u00f6vs ju inte f\u00f6r det hamnar ju p\u00e5 vd\u2013b\u00f6randes rum.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 250.4,
  "end": 256.80000000000007,
  "text": "Och vd\u2013b\u00f6rande och jag har en bra, intressant diskussion om public service d\u00e4r vi ju b\u00e4gge jobbar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 256.80000000000007,
  "end": 263.36000000000007,
  "text": "Den verkar p\u00e5g\u00e5ende. Det var ju inte s\u00e5 att den hade det en kv\u00e4ll.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 263.36,
  "end": 269.6,
  "text": "De sitter p\u00e5 kaf\u00e9er och de sitter p\u00e5 middagar. Den har p\u00e5g\u00e5tt i \u00e5r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 269.6,
  "end": 273.6,
  "text": "Det var ju gerundium, allts\u00e5 p\u00e5g\u00e5ende.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 273.6,
  "end": 277.19999999999993,
  "text": "De ses och ses och ses och pratar om public service.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 277.2,
  "end": 281.44,
  "text": "Vad \u00e4r det de pratar om? De pratar om hur viktigt det \u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 281.44,
  "end": 286.00000000000006,
  "text": "De jobbar ju d\u00e4r b\u00e5da tv\u00e5. Det \u00e4r ju s\u00e5 de f\u00e5r sitt levebr\u00f6d.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 286.00000000000006,
  "end": 288.1600000000001,
  "text": "De tycker nog att public service \u00e4r viktigt, va?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 288.1600000000001,
  "end": 290.8,
  "text": "Det \u00e4r inte s\u00e5 att de bara, ska det finnas kvar eller inte?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 290.8,
  "end": 297.52,
  "text": "Nej, men det \u00e4r v\u00e4l deras liv ja. Och nu vet vi att SD som vill inte avskaffa men minst...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 297.52,
  "end": 301.36,
  "text": "Montera ner, ja. Ja, montera ner. Det \u00e4r v\u00e4l mycket prat om det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 301.36,
  "end": 305.67999999999995,
  "text": "Och de h\u00e4r diskussionerna \u00e4r d\u00e5 intensiva, p\u00e5g\u00e5ende.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 305.68,
  "end": 308.64,
  "text": "Ja. Och det g\u00f6r att han k\u00e4nner sig...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 308.64,
  "end": 312.8,
  "text": "Ja, de har ett gemensamt vokabul\u00e4r och en gemensam referensrum f\u00f6r sk\u00e4mt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 312.8,
  "end": 323.2,
  "text": "F\u00f6r det har ju b\u00e5de varit d\u00e5... F\u00f6rutom SD s\u00e5 har ju moderatpolitiken Gunnar Ax\u00e9n skrivit p\u00e5 Twitter",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 323.2,
  "end": 327.59999999999997,
  "text": "dagarna innan det h\u00e4r att SVT \u00e4r en cancersvulst.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 327.6,
  "end": 329.28,
  "text": "Mm, just det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 329.28,
  "end": 335.52,
  "text": "S\u00e5 man m\u00e5ste operera bort ordentligt s\u00e5 att det inte finns n\u00e5gra cancerceller kvar som sprider sig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 335.52,
  "end": 342.0,
  "text": "Mm. Och vd b\u00f6rjande och jag har en bra intressant diskussion om public service d\u00e4r vi ju b\u00e4gge jobbar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 342.0,
  "end": 348.72,
  "text": "Och i den diskussionen s\u00e5 f\u00f6rekommer det ju olika utspel av olika slag som vi kan diskutera och kommentera.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 348.72,
  "end": 356.96,
  "text": "H\u00e4r l\u00e5ter han ju nyktrare \u00e4n vad han egentligen \u00e4r. Jag kan t\u00e4nka mig att de s\u00e4ger ganska elaka saker om Gunnar Ax\u00e9n och SD.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 356.96,
  "end": 360.24,
  "text": "Ja, v\u00e4ldigt klart att de hatar... Allts\u00e5 det \u00e4r ju fienden f\u00f6rst\u00e5s.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 360.24,
  "end": 362.0,
  "text": "Det \u00e4r mycket garv.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 361.8,
  "end": 364.8666666666667,
  "text": "Ja, men h\u00e4r \u00e4r han ju i ett defensivt mode ju.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 365.52,
  "end": 371.2,
  "text": "Allts\u00e5 det \u00e4r ju som att han... Han ber\u00e4ttar ju det h\u00e4r f\u00f6r att han vill f\u00f6rklara sig.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 371.2,
  "end": 377.2,
  "text": "Lars Nyberg p\u00e5 Telia sa, \u00e4h, det d\u00e4r \u00e4r bara n\u00e5got som kommunisterna p\u00e5 G\u00e4rdet har hittat p\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 377.2,
  "end": 385.04,
  "text": "Gunnar Ax\u00e9n sa i valdebatten att public service \u00e4r en cancer p\u00e5 samh\u00e4llskroppen som ska karvas bort.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 385.04,
  "end": 395.04,
  "text": "Ja, s\u00e5 skrev jag p\u00e5 p\u00e5sen till kommunisten p\u00e5 G\u00e4rdet, v\u00e4l medveten om att min kollega f\u00f6rst\u00e5r detta och uppfattade det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 395.04,
  "end": 406.08,
  "text": "Och jag st\u00e4llde p\u00e5sen med de h\u00e4r grejerna till kommunisten p\u00e5 G\u00e4rdet p\u00e5 utsidan och en lapp inuti som handlade om Gunnar Ax\u00e9ns uttalande.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 406.08,
  "end": 411.2799999999999,
  "text": "Men han g\u00f6r mycket, allts\u00e5 han h\u00e5ller p\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 411.28,
  "end": 415.68,
  "text": "Hade det inte r\u00e4ckt med en lapp till kommunisten p\u00e5 G\u00e4rdet, det \u00e4r som att han verkligen vill...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 415.68,
  "end": 420.24,
  "text": "Men vafan. Allts\u00e5 han f\u00e5r v\u00e4l skoja, han f\u00e5r v\u00e4l skoja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 420.24,
  "end": 424.96000000000004,
  "text": "D\u00e4remot s\u00e5 g\u00f6r han sig sj\u00e4lv lite f\u00e5nig n\u00e4r han ska vara s\u00e5 allvarlig nu.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 424.96000000000004,
  "end": 428.8,
  "text": "Allts\u00e5 han \u00e4r ju i chocktillst\u00e5nd, det h\u00f6r man ju. Han har suttit i h\u00e4ktet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 428.8,
  "end": 433.2,
  "text": "Han har suttit i massa f\u00f6rh\u00f6r. Det \u00e4r som att han pratar med en polis nu.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 433.2,
  "end": 441.92,
  "text": "Han \u00e4r ju inte sig sj\u00e4lv. F\u00f6r d\u00e5 hade han liksom bara, nej men jag drog ett moderat sk\u00e4mt som vi brukar g\u00f6ra.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 441.92,
  "end": 445.76000000000005,
  "text": "Ni vet hur man g\u00f6r. Ist\u00e4llet s\u00e5 f\u00f6rs\u00f6ker han l\u00e5ta sig j\u00e4vla korrekt h\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 445.76,
  "end": 453.6,
  "text": "Och till kommunisten p\u00e5 G\u00e4rdet p\u00e5 utsidan och en lapp inuti som handlade om Gunnar Ax\u00e9ns uttalande.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 453.6,
  "end": 459.0400000000001,
  "text": "Och d\u00e4r skrev jag, de h\u00e4r grejerna \u00e4r tv\u00e4ttade i Novichock.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 459.04,
  "end": 464.8,
  "text": "Det l\u00e4r ta bort cancerhulsten p\u00e5 samh\u00e4llskroppen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 464.8,
  "end": 472.40000000000003,
  "text": "Gunnar Ax\u00e9n. Med min egen handstil p\u00e5 en vanlig urligt papper. Och lade det nere i p\u00e5sen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 472.40000000000003,
  "end": 473.9200000000001,
  "text": "Ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 473.9200000000001,
  "end": 475.1866666666668,
  "text": "Ett vanligt papper.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 475.2,
  "end": 478.32,
  "text": "Ja och att han inte heller hade skrivit det p\u00e5 maskin.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 478.32,
  "end": 483.44,
  "text": "Han hade inte klippt ut s\u00e5dana h\u00e4r bokst\u00e4ver ur skv\u00e4lstidningarna \u00e4n i taget, nej.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 483.44,
  "end": 488.8,
  "text": "Men vad \u00e4r det han s\u00e4ger? Novichock \u00e4r ju det h\u00e4r nervgiftet som...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 488.8,
  "end": 495.28,
  "text": "Han har l\u00e4mnat tillbaka \u00f6rngottet och p\u00e5slakarnet och skrivit, de h\u00e4r grejerna \u00e4r tv\u00e4ttade i Novichock.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 495.28,
  "end": 501.04,
  "text": "Ja, som \u00e4r ett nervgift som ryska s\u00e4kerhetstj\u00e4nster anv\u00e4nder f\u00f6r att ta ihj\u00e4l.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 501.04,
  "end": 504.32,
  "text": "Det var v\u00e4l det som Navalny blev f\u00f6rgiftad med, v\u00e4l?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 504.32,
  "end": 509.44,
  "text": "Just det. Och s\u00e5 avslutade han med, det l\u00e4r ta bort cancerhulsten p\u00e5 samh\u00e4llskroppen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 509.44,
  "end": 512.0,
  "text": "H\u00e4lsningar Gunnar Ax\u00e9n.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 512.0,
  "end": 514.72,
  "text": "Allts\u00e5, h\u00e4nvisning till den d\u00e4r moderatpolitiken.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 514.77,
  "end": 515.5699999999999,
  "text": "Sammantaget.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 515.68,
  "end": 517.6,
  "text": "Ett ganska oskuldsfullt sk\u00e4mt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 517.27,
  "end": 522.15,
  "text": "Kan du inte f\u00f6rst\u00e5 att, om du kommer f\u00f6rbi en inte ett ontanande vaktm\u00e4stare som bara,",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 522.48,
  "end": 527.2,
  "text": "vad \u00e4r det h\u00e4r f\u00f6r grej? Och s\u00e5 bara till kommunisten p\u00e5 G\u00e4rdet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 527.2,
  "end": 536.0,
  "text": "Ja, men det \u00e4r v\u00e4l inte. Det \u00e4r v\u00e4l ingen som ifr\u00e5gas\u00e4tter att det initialt v\u00e4cktes r\u00e4dslor.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 536.0,
  "end": 543.44,
  "text": "Utan skandalen eller fr\u00e5getecknena, de st\u00e4lls ju f\u00f6r att n\u00e4r man sen f\u00f6rstod att det var ett sk\u00e4mt,",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 543.44,
  "end": 548.0799999999999,
  "text": "s\u00e5 borde man ju omedelbart bara ha lagt det hela till handlingarna.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 548.08,
  "end": 554.56,
  "text": "Och inte kanske Garvat, men att det forts\u00e4tter efter att man f\u00f6rst\u00e5r att det \u00e4r ett sk\u00e4mt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 554.56,
  "end": 555.9200000000001,
  "text": "Det \u00e4r ju det som \u00e4r m\u00e4rkligt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 555.92,
  "end": 556.96,
  "text": "Mm, mm.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 559.64,
  "end": 562.9733333333334,
  "text": "N\u00e4r Fredrik Laurin l\u00e4mnat p\u00e5sen, b\u00f6rjar han jobba.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 563.92,
  "end": 566.64,
  "text": "Han ska under dagen g\u00f6ra en intervju med musiken.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 566.64,
  "end": 567.68,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r ju ocks\u00e5 en j\u00e4vla sagor\u00f6sta.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 567.77,
  "end": 568.9033333333333,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e5 otfull.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 568.96,
  "end": 574.48,
  "text": "Ja, men jag tycker han... Den h\u00e4r reporten \u00e4r liksom min favorit. Jag lyssnar p\u00e5 medierna bara f\u00f6r han.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 574.48,
  "end": 577.8400000000001,
  "text": "F\u00f6r jag tycker att det l\u00e5ter s\u00e5 fint n\u00e4r han pratar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 577.84,
  "end": 584.24,
  "text": "Jo, men han skapar ju en hotfull st\u00e4mning som inte \u00e4r i paritet med det oskuldsfulla i sk\u00e4mtet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 584.24,
  "end": 589.44,
  "text": "Nej, nej, nej, men det uppst\u00e5r ju en hotfull st\u00e4mning n\u00e4r poliserna trampar in.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 589.44,
  "end": 592.24,
  "text": "Nej, i och f\u00f6r sig, du har r\u00e4tt. Jo, okej, du har r\u00e4tt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 592.24,
  "end": 596.1600000000001,
  "text": "Det \u00e4r ju s\u00e5 h\u00e4r poliserna och medarbetarna upplever p\u00e5sen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 596.16,
  "end": 597.04,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 597.04,
  "end": 600.8,
  "text": "N\u00e4r Fredrik Laurin l\u00e4mnat p\u00e5sen, b\u00f6rjar han jobba.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 600.8,
  "end": 603.52,
  "text": "Han ska under dagen g\u00f6ra en intervju p\u00e5 sitt rum.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 603.52,
  "end": 605.6799999999998,
  "text": "Vet du vad han p\u00e5minner om?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 605.6799999999998,
  "end": 608.8133333333332,
  "text": "Olof Thunberg. Kommer du ih\u00e5g Bamse's inl\u00e4sare?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 609.12,
  "end": 610.0,
  "text": "Ja, exakt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 609.67,
  "end": 610.9366666666666,
  "text": "P\u00e5 70 och 80 talet.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 611.17,
  "end": 612.29,
  "text": "Det kanske \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 612.4,
  "end": 616.88,
  "text": "I det h\u00e4r konstiga huset bor Skalman, han som uppfinner saker.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 616.88,
  "end": 622.16,
  "text": "Va fan, vad intressant. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r man tycker s\u00e5 mycket om honom f\u00f6r att han p\u00e5minner om 80 talets...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 622.16,
  "end": 624.8,
  "text": "Det ligger han p\u00e5 djupt p\u00e5 n\u00e5gon str\u00e4ng igen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 624.8,
  "end": 625.6,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 625.6,
  "end": 628.88,
  "text": "Klockan n\u00e4rmar sig 13.00.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 628.88,
  "end": 633.92,
  "text": "Jag l\u00e5g i soffan och t\u00e4nkte p\u00e5 vad jag skulle s\u00e4ga och inte s\u00e4ga till den h\u00e4r intervjupersonen med d\u00f6rren \u00f6ppen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 633.92,
  "end": 637.12,
  "text": "Och d\u00e5 kom det tre skyddsvakter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 637.12,
  "end": 642.32,
  "text": "Och gormade att jag skulle p\u00e5 m\u00f6te p\u00e5 s\u00e4kerhetsavdelningen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 642.32,
  "end": 646.88,
  "text": "Och jag var n\u00e5gon minut eller halv minut fr\u00e5n att jag skulle starta den h\u00e4r intervjun.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 646.88,
  "end": 649.68,
  "text": "S\u00e5 jag sa, men v\u00e4nta, vad g\u00e4ller det?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 649.68,
  "end": 651.9999999999999,
  "text": "\u00d6h, \u00f6h, vi ska p\u00e5 m\u00f6te nu!",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 652.0,
  "end": 659.84,
  "text": "Men v\u00e4nta, jag har en intervju h\u00e4r. Vi h\u00e5ller p\u00e5 med en produktion, det \u00e4r en k\u00e4lla som ska prata.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 659.84,
  "end": 660.84,
  "text": "Vad g\u00e4ller det?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 661.28,
  "end": 663.84,
  "text": "Lakan!",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 663.84,
  "end": 666.5600000000001,
  "text": "Va? Lakan?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 666.5600000000001,
  "end": 671.52,
  "text": "Och d\u00e5 gick det upp en talldank och d\u00e5 sa jag, okej, inga problem.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 671.52,
  "end": 675.1199999999999,
  "text": "Jag kommer p\u00e5 ert m\u00f6te. No sweat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 675.12,
  "end": 677.04,
  "text": "Han \u00e4r otroligt samarbetsvillig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 677.04,
  "end": 678.8,
  "text": "Ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 678.8,
  "end": 680.8,
  "text": "Okej, no sweat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 680.8,
  "end": 687.76,
  "text": "Och d\u00e5 sa jag, okej, inga problem. Jag kommer p\u00e5 ert m\u00f6te. No sweat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 687.76,
  "end": 692.56,
  "text": "Men det \u00e4r mycket sammanbitet, det \u00e4r mycket som har h\u00e4nt h\u00e4r inne i honom.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 692.56,
  "end": 693.2,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 693.2,
  "end": 696.3199999999999,
  "text": "Men du har helt r\u00e4tt, det \u00e4r en sak.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 696.32,
  "end": 702.08,
  "text": "H\u00e4r har allts\u00e5 s\u00e4kerhetsavdelningen och SVT cheferna f\u00f6rst\u00e5tt, ja, det \u00e4r ju Laurin.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 702.08,
  "end": 706.88,
  "text": "Som \u00e4r besties med den h\u00e4r killen som har l\u00e5nat ut \u00f6ngottet, ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 706.88,
  "end": 712.08,
  "text": "S\u00e5 h\u00e4r vet de ju att det \u00e4r han som har sk\u00e4mtat d\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 712.08,
  "end": 716.16,
  "text": "Ja, eller det vet de ju inte, men de vet att det \u00e4r 99%.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 716.16,
  "end": 720.32,
  "text": "Allts\u00e5, det finns ju fortfarande en liten risk att han har f\u00e5tt en kn\u00e4pp.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 720.32,
  "end": 726.72,
  "text": "Jo, okej, men d\u00e5 skulle han sitta kvar och g\u00f6ra en intervju, skulle han inte skaffa, eller?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 725.77,
  "end": 726.97,
  "text": "Vi f\u00e5r se vad som h\u00e4nder.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 727.92,
  "end": 734.8,
  "text": "H\u00e4r \u00e4r det v\u00e4l p\u00e5 sin plats att han blir uppkallad vid n\u00e5got l\u00e4mpligt tillf\u00e4lle och s\u00e5 f\u00e5r han en uppstr\u00e4ckning.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 734.8,
  "end": 739.04,
  "text": "S\u00e5n h\u00e4r sk\u00e4mt kan vi inte riktigt dra h\u00e4r f\u00f6r att det \u00e4r skyddsobjekt d\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 739.04,
  "end": 742.32,
  "text": "Nej, precis. Hittills tycker jag inte att n\u00e5gon har gjort n\u00e5got j\u00e4ttefel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 742.32,
  "end": 742.96,
  "text": "Nej.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 743.03,
  "end": 744.4699999999998,
  "text": "M\u00f6jligen att de inte skulle s\u00e4ga",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 744.4,
  "end": 746.0,
  "text": "H\u00d6J H\u00d6J H\u00d6J H\u00d6J",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 746.0,
  "end": 746.32,
  "text": "Nej.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 746.32,
  "end": 747.68,
  "text": "Om man nu imiterar dem korrekt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 747.68,
  "end": 748.16,
  "text": "Mm.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 748.16,
  "end": 752.72,
  "text": "Utan bara s\u00e5h\u00e4r, ja, vi fattar att det antagligen \u00e4r ett sk\u00e4mt, men.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 752.72,
  "end": 755.12,
  "text": "Du ska upp till \u00c5kerby.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 755.29,
  "end": 755.6899999999999,
  "text": "Fyran.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 756.08,
  "end": 757.04,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 759.36,
  "end": 760.64,
  "text": "Tr\u00f6tt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 760.64,
  "end": 762.4,
  "text": "Men ist\u00e4llet d\u00e5, vi forts\u00e4tter h\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 762.4,
  "end": 766.7999999999998,
  "text": "Okej. Inga problem. Jag kommer p\u00e5 ert m\u00f6te.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 766.8,
  "end": 770.32,
  "text": "No sweat. Det h\u00e4r \u00e4r f\u00f6r mycket.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 770.32,
  "end": 774.08,
  "text": "Bara ta det lugnt. Det finns inga konstigheter med detta. Jag kommer.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 774.08,
  "end": 775.36,
  "text": "Ja, n\u00e4r d\u00e5?",
  "who": null
 },
 {
  "start": 775.36,
  "end": 777.76,
  "text": "Ja, max en halvtimme, sa jag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 777.76,
  "end": 780.56,
  "text": "Och sen satte jag mig i den h\u00e4r intervjun.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 780.56,
  "end": 784.3200000000002,
  "text": "Och kopplade upp mot den h\u00e4r f\u00f6re detta s\u00e5 \u00e4r jag egentligen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 784.3200000000002,
  "end": 791.8400000000003,
  "text": "Och d\u00e5 br\u00f6t, inte br\u00f6t st\u00f6ren upp, men d\u00e5 \u00f6ppnades d\u00f6rren och in kom normansbiketen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 791.8400000000003,
  "end": 796.2400000000004,
  "text": "Jag bara undrar, \u00e4r det inte s\u00e5 d\u00e5 att skyddsvakterna som ju,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 796.2400000000004,
  "end": 803.4400000000003,
  "text": "eftersom SVT \u00e4r ju ett skydsobjekt och det \u00e4r v\u00e4l precis det h\u00e4r som de d\u00e5 v\u00e4ntar ett helt liv p\u00e5?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 803.44,
  "end": 804.72,
  "text": "Ja, precis.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 804.72,
  "end": 808.32,
  "text": "Och d\u00e5 vill de, de vill det s\u00e5 mycket.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 808.32,
  "end": 815.84,
  "text": "De vill det s\u00e5 mycket s\u00e5 att de liksom, det blir en knapp i dem s\u00e5 de ringer d\u00e5 polisen, eller hur ska man?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 815.67,
  "end": 818.1366666666667,
  "text": "Det \u00e4r m\u00e5nga h\u00e4ndelserl\u00f6sa dagar, ja.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 818.96,
  "end": 819.36,
  "text": "Ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 819.36,
  "end": 821.7599999999999,
  "text": "Utan hot mot riketss\u00e4kerhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 821.76,
  "end": 822.88,
  "text": "Mm.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 822.88,
  "end": 827.12,
  "text": "Och d\u00e5, n\u00e4r det d\u00e5 \u00e4ntligen kommer n\u00e5got som p\u00e5minner om det, d\u00e5...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 827.12,
  "end": 834.4,
  "text": "Men det har ju h\u00e4nt n\u00e5gonting, men under de h\u00e4r 20 minuterna s\u00e5 har ju d\u00e5 s\u00e4kerhetsvakterna ringt normansbiketen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 834.4,
  "end": 835.2,
  "text": "Mm.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 835.2,
  "end": 838.24,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l ett \u00f6ver, en \u00f6verreaktion.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 837.86,
  "end": 839.22,
  "text": "Ja, det m\u00e5ste man s\u00e4ga.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 839.6,
  "end": 843.44,
  "text": "Allts\u00e5, s\u00e5vida inte han tummar p\u00e5 sanningen h\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 843.44,
  "end": 844.72,
  "text": "Upptr\u00e4dde onormalt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 844.48,
  "end": 846.8133333333334,
  "text": "Allts\u00e5, han s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r, no sweat.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 847.12,
  "end": 847.6,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 847.14,
  "end": 848.6733333333333,
  "text": "Ja visst, s\u00e4ger han ju.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 849.14,
  "end": 849.58,
  "text": "Att han sa.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 849.6,
  "end": 850.24,
  "text": "Han kanske sa s\u00e5 h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 850.24,
  "end": 852.88,
  "text": "Han kanske sa, vad fan \u00e4r det f\u00f6r larv?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 852.64,
  "end": 854.9600000000002,
  "text": "Jo, men om han sa det, d\u00e5 hade det v\u00e4l...",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 855.2,
  "end": 858.4,
  "text": "Men allts\u00e5, han p\u00e5st\u00e5r ju att han s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r, ja, jag kommer.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 858.27,
  "end": 858.87,
  "text": "No sweat.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 859.6,
  "end": 862.56,
  "text": "Men t\u00e4nk, t\u00e4nk om han hade sagt s\u00e5 h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 862.56,
  "end": 864.6399999999999,
  "text": "Ja, jag kommer!",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 864.64,
  "end": 867.12,
  "text": "Allts\u00e5, om han hade upptr\u00e4tt aggressivt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 867.12,
  "end": 868.08,
  "text": "Det vet vi ju inte.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 868.08,
  "end": 874.16,
  "text": "Men det \u00e4r v\u00e4l, vad\u00e5, men vad\u00e5, risken \u00e4r v\u00e4l st\u00f6rre att han sa, skoja ni eller?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 874.16,
  "end": 879.9999999999999,
  "text": "Allts\u00e5, det h\u00e4r \u00e4r ju f\u00f6r det h\u00e4r \u00e4r ju en m\u00e4nniska som \u00e4r ganska, allts\u00e5 \u00e4r ganska or\u00f6d av sig, tror jag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 880.0,
  "end": 881.28,
  "text": "Jag vet inte, jag f\u00e5r bara en k\u00e4nsla.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 881.28,
  "end": 885.04,
  "text": "Om han skojar om n\u00e5gon vit chock och cancerchulstre och s\u00e5 d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 885.04,
  "end": 887.5999999999999,
  "text": "Han gillar inte att bli tillsagd, t\u00e4nker jag, spontant.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 887.58,
  "end": 890.4466666666667,
  "text": "Nej, men jag f\u00f6rs\u00f6ker bara f\u00f6rst\u00e5 vakterna.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 891.08,
  "end": 894.84,
  "text": "Mer troligt \u00e4r v\u00e4l att han sa s\u00e5 h\u00e4r, vad fan snackar ni om?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 894.9,
  "end": 898.1,
  "text": "Ska jag g\u00e5 upp i f\u00f6rh\u00f6r kring det h\u00e4r \u00f6rngottet?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 898.32,
  "end": 899.76,
  "text": "Det fattar ni v\u00e4l att det \u00e4r ett sk\u00e4mt?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 899.76,
  "end": 903.2,
  "text": "Och d\u00e5 blir de irriterade och ringer normarmspiketen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 903.2,
  "end": 904.7333333333333,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l mer troligt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 904.94,
  "end": 908.34,
  "text": "Nej, men att han upptr\u00e4dde p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt misst\u00e4nkt.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 908.64,
  "end": 915.04,
  "text": "Ja, det \u00e4r i alla fall inte om\u00f6jligt att han var otrevligare p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt \u00e4n vad han sj\u00e4lv ber\u00e4ttar.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 915.04,
  "end": 921.92,
  "text": "Ja, jag fattar, du menar att han var helt enkelt otrevlig mot de h\u00e4r patetiska vakterna?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 921.77,
  "end": 926.77,
  "text": "Nej, jag f\u00f6rs\u00f6ker bara vara \u00f6ppen f\u00f6r alla m\u00f6jliga f\u00f6rklaringsmodeller h\u00e4r.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 927.28,
  "end": 933.12,
  "text": "Det \u00e4r ju m\u00e4rkligt att det g\u00e5r fr\u00e5n att s\u00e4kerhetspersonalen p\u00e5 SVT ber honom att komma upp till HR.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 933.15,
  "end": 935.3099999999998,
  "text": "Till att det rusar in massa poliser.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 935.28,
  "end": 936.48,
  "text": "Ja, verkligen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 936.48,
  "end": 937.92,
  "text": "S\u00e5 det \u00e4r inte om\u00f6jligt, s\u00e4ger jag bara.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 937.92,
  "end": 947.36,
  "text": "Och d\u00e5 br\u00f6ts, inte br\u00f6ts d\u00f6rren upp, men d\u00e5 \u00f6ppnades d\u00f6rren och in kom normarmspiketen och genomf\u00f6rde ett gripande.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 947.36,
  "end": 949.04,
  "text": "Hur m\u00e5nga var de?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 949.04,
  "end": 955.6799999999998,
  "text": "Tre eller fyra poliser och tre skyddsvakter och visis\u00e4kerhetschefen p\u00e5 SVT stod d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 955.68,
  "end": 957.28,
  "text": "Och honom k\u00e4nner jag ju.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 957.28,
  "end": 960.0,
  "text": "Och jag sa, men vad \u00e4r det som h\u00e4nder?",
  "who": null
 },
 {
  "start": 960.09,
  "end": 961.9566666666667,
  "text": "Jag fick inte ett enda svar.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 962.48,
  "end": 964.4,
  "text": "Ingen talade med mig.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 964.4,
  "end": 969.52,
  "text": "S\u00e5 jag sa, jag h\u00e5ller h\u00e4nderna h\u00e4r, jag medverkar till allt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 969.52,
  "end": 972.56,
  "text": "Jag har h\u00f6rlurar p\u00e5 huvudet, vad ska jag g\u00f6ra med dem?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 972.56,
  "end": 974.48,
  "text": "Ta av dig h\u00f6rlurarna!",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 974.48,
  "end": 980.0,
  "text": "Jag tar nu av mig h\u00f6rlurarna, l\u00e4gger ner dem p\u00e5 bordet, h\u00e5ller h\u00e4nderna h\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 980.0,
  "end": 981.52,
  "text": "\u00c5h, h\u00f6rlurarna!",
  "who": null
 },
 {
  "start": 981.52,
  "end": 982.8,
  "text": "H\u00f6rlurarna h\u00e4r uppe?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 982.8,
  "end": 987.28,
  "text": "Jaja, jag h\u00e5ller h\u00e4nderna h\u00e4r, h\u00e4nderna vid sidorna, tydligt synliga.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 987.07,
  "end": 988.5366666666667,
  "text": "Jag t\u00e4nkte, st\u00e5 still!",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 995.92,
  "end": 1002.96,
  "text": "Fredrik Laurin f\u00e4rskjuta av poliserna fr\u00e5n TV hoset och in i en polisbil.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1002.96,
  "end": 1006.0,
  "text": "Det var definitivt kr\u00e4nkande.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1006.0,
  "end": 1011.2,
  "text": "Jag v\u00e4rnar om public service och jag v\u00e4rnar om SVT, det har jag gjort i m\u00e5nga decennier.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1011.2,
  "end": 1012.6666666666666,
  "text": "Det kan man t\u00e4nka sig.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1016.08,
  "end": 1020.4,
  "text": "Jag har inga behov av att br\u00e5ka om detta.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1020.4,
  "end": 1025.44,
  "text": "Men jag vill att de utreder sina egna rutiner, s\u00e5 det h\u00e4r inte h\u00e4nder igen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1025.44,
  "end": 1030.96,
  "text": "Och sen vill jag ha en urs\u00e4kt och en chokladask, men det \u00e4r jag n\u00f6jd.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1030.74,
  "end": 1032.4066666666668,
  "text": "Vilken typ av chokladask?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1032.88,
  "end": 1037.28,
  "text": "Vad g\u00f6r du?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1037.28,
  "end": 1041.0399999999997,
  "text": "Lagtystnad.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1041.04,
  "end": 1044.08,
  "text": "Det ser inte s\u00e5 n\u00f6digt ut.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1044.08,
  "end": 1047.2799999999997,
  "text": "Han \u00e4r skojfrisk.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1047.2799999999997,
  "end": 1050.1466666666663,
  "text": "Kan han ha gjort n\u00e5got som var irriterande?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1052.88,
  "end": 1056.08,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5got pilimariskt med honom.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1056.08,
  "end": 1058.96,
  "text": "Att han t\u00e4nker efter och s\u00e4ger Schweiz synet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1058.96,
  "end": 1065.12,
  "text": "Det som jag sl\u00e5s av nu n\u00e4r jag lyssnade p\u00e5 det h\u00e4r f\u00f6r andra g\u00e5ngen,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1065.12,
  "end": 1069.8400000000001,
  "text": "det \u00e4r att det finns ingen \u00e5nger \u00f6verhuvudtaget.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1069.84,
  "end": 1071.84,
  "text": "Vad\u00e5, borde han ha det?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1071.84,
  "end": 1076.64,
  "text": "Ja, men vad fan.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1076.52,
  "end": 1078.0533333333333,
  "text": "Han lade dig p\u00e5 rummet.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1081.2,
  "end": 1083.84,
  "text": "Jag har jobbat p\u00e5 SVT i perioder.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1083.84,
  "end": 1089.36,
  "text": "Jag skulle kunna ha gjort det d\u00e4r till Karl Toft om jag hade l\u00e5nat ett \u00f6rngott.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1089.36,
  "end": 1092.9599999999998,
  "text": "H\u00e4r har du grejen tv\u00e4ttade i Novichok.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1092.9599999999998,
  "end": 1095.52,
  "text": "Det kanske tar bort cancersvulsten p\u00e5 samh\u00e4llskroppen.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1095.4,
  "end": 1097.2666666666667,
  "text": "Varf\u00f6r skulle du skriva det?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1097.84,
  "end": 1101.76,
  "text": "F\u00f6rutom att ni hade haft m\u00e5nga p\u00e5g\u00e5ende samtal.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1101.76,
  "end": 1104.4,
  "text": "Tweeten \u00e4r ju s\u00e5 extrem till att b\u00f6rja med.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1104.4,
  "end": 1109.12,
  "text": "Att SVT skulle vara en cancersvulst p\u00e5 samh\u00e4llskroppen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1109.12,
  "end": 1112.4,
  "text": "Som m\u00e5ste karvas bort.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1112.4,
  "end": 1115.0666666666666,
  "text": "S\u00e5 att det inte finns en enda cell kvar.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1115.28,
  "end": 1118.0,
  "text": "Han har ju mycket vrede i sig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1118.0,
  "end": 1124.56,
  "text": "Som g\u00f6r att det kanske \u00e4r sv\u00e5rt att finna f\u00f6rsoningens l\u00e5ga i det d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1124.56,
  "end": 1127.8399999999997,
  "text": "Han \u00e4r inte bara oben\u00e4gen att be om urs\u00e4kt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1127.84,
  "end": 1129.84,
  "text": "Han forts\u00e4tter ju att skoja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1129.84,
  "end": 1135.28,
  "text": "Det \u00e4r ju n\u00e5gon slags tjuvnyp han g\u00f6r n\u00e4r han pratar om den h\u00e4r j\u00e4vla chokladen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1135.28,
  "end": 1137.28,
  "text": "Han forts\u00e4tter ju med sin grej.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1137.12,
  "end": 1138.7866666666666,
  "text": "Varf\u00f6r \u00e4r det samma grej?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1139.28,
  "end": 1142.96,
  "text": "F\u00f6rst\u00e5r du vad jag menar med Schweizern\u00e4ten?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1142.96,
  "end": 1147.6,
  "text": "De m\u00e5ste h\u00e5lla med om att det \u00e4r halvt f\u00f6rnedrande mot SVT.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1147.6,
  "end": 1151.04,
  "text": "Och sen vill jag ha en urs\u00e4kt och en chokladdask.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1151.04,
  "end": 1153.04,
  "text": "Det \u00e4r jag n\u00f6jd.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1152.48,
  "end": 1154.2133333333334,
  "text": "Vilken typ av chokladdask?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1155.04,
  "end": 1157.04,
  "text": "Vad gillar du?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1157.04,
  "end": 1161.04,
  "text": "Jag vet inte.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1161.04,
  "end": 1165.04,
  "text": "Schweizern\u00f6t.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1165.49,
  "end": 1168.8233333333333,
  "text": "Varf\u00f6r ringer du medierna och ber\u00e4ttar om det h\u00e4r?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1171.04,
  "end": 1175.04,
  "text": "Om det i alla fall inte betyder n\u00e5got?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1175.04,
  "end": 1179.04,
  "text": "Han vill g\u00f6ra en j\u00e4ttegrej av det, men han vill inte g\u00f6ra n\u00e5got av det alls.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1179.04,
  "end": 1181.04,
  "text": "Det betyder ingenting.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1181.04,
  "end": 1183.04,
  "text": "Han m\u00e5ste best\u00e4mma sig.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1183.04,
  "end": 1189.04,
  "text": "Han menar att de har gjort en j\u00e4ttegrej av n\u00e5got som \u00e4r...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1189.95,
  "end": 1195.9499999999998,
  "text": "Omn\u00e4mnandet av Schweizern\u00f6t \u00e4r ju ett s\u00e4tt f\u00f6r honom att visa hur otroligt pyttelitet det h\u00e4r \u00e4r.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1196.45,
  "end": 1198.3833333333334,
  "text": "Det \u00e4r liksom en trillingn\u00f6t.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1198.73,
  "end": 1200.0633333333333,
  "text": "Det \u00e4r p\u00e5 den niv\u00e5n.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1199.04,
  "end": 1203.04,
  "text": "Jag vet. S\u00e5 varf\u00f6r ringer han d\u00e5 medierna?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1203.04,
  "end": 1207.04,
  "text": "F\u00f6r att ber\u00e4tta om det oproportioneliga SVTs reaktion och polisens reaktion.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1207.04,
  "end": 1211.04,
  "text": "Jo, men han \u00e4r uppenbarligen inte s\u00e5 omskakad av det h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1211.04,
  "end": 1213.04,
  "text": "F\u00e5r han en trillingn\u00f6t s\u00e5 \u00e4r det okej.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1214.19,
  "end": 1215.9233333333334,
  "text": "D\u00e4r \u00e4r han ju lite o\u00e4rlig.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1215.9233333333334,
  "end": 1219.9233333333332,
  "text": "F\u00f6r jag h\u00f6r en person som \u00e4r j\u00e4tteuppskakad och j\u00e4ttearg.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1219.9233333333332,
  "end": 1223.9233333333332,
  "text": "Som l\u00e5tsas snacka trillingn\u00f6t.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1227.04,
  "end": 1229.04,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrad av Coop.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1229.04,
  "end": 1231.0399999999997,
  "text": "Sveriges enda kooperativa matkedja.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1231.04,
  "end": 1233.04,
  "text": "Vad \u00e4r det? Vad \u00e4r kooperativt matkedja?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1233.95,
  "end": 1235.2833333333333,
  "text": "Det \u00e4r medlems\u00e4kter.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1235.2833333333333,
  "end": 1239.2833333333333,
  "text": "Det \u00e4r 3,7 miljoner svenskar som del\u00e4ger Coop tillsammans.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1239.2833333333333,
  "end": 1243.2833333333333,
  "text": "Det inneb\u00e4r att vi som \u00e4r medlemmar tar hand om varandra.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1243.2833333333333,
  "end": 1247.2833333333333,
  "text": "Det \u00e4r inte som det var f\u00f6rra morgonen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1247.2833333333333,
  "end": 1249.2833333333333,
  "text": "Som kanske m\u00e5nga t\u00e4nker att det fortfarande \u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1249.2833333333333,
  "end": 1253.2833333333333,
  "text": "Om man \u00e4r medlem p\u00e5 Coop f\u00e5r man billigare priser p\u00e5 frysa r\u00e4kor.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1253.2833333333333,
  "end": 1257.2833333333333,
  "text": "Det \u00e4r en hel v\u00e4rld man kliver in i av erbjudanden.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1257.2833333333333,
  "end": 1261.2833333333333,
  "text": "D\u00e4r Coop har sina utvalda partners.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1261.2833333333333,
  "end": 1265.2833333333333,
  "text": "Som erbjuder saker i alla m\u00f6jliga aspekter i livet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1265.04,
  "end": 1269.04,
  "text": "Det l\u00e5ter s\u00e5 poetiskt. En v\u00e4rld av erbjudanden.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1270.35,
  "end": 1272.0833333333333,
  "text": "Ja, men det \u00e4r f\u00f6r det s\u00e5.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1272.0833333333333,
  "end": 1276.083333333333,
  "text": "Det \u00e4r allt fr\u00e5n resor, upplevelser till teknik, prylar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1275.04,
  "end": 1279.04,
  "text": "Ja, precis. Man f\u00e5r sj\u00e4lv v\u00e4lja vad man vill anv\u00e4nda po\u00e4ngen till.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1279.04,
  "end": 1281.04,
  "text": "Som man sparar p\u00e5 sig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1281.04,
  "end": 1285.04,
  "text": "Man kan f\u00e5 v\u00e4rdechecker att handla f\u00f6r p\u00e5 Coop med.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1285.04,
  "end": 1289.04,
  "text": "Eller resor, upplevelser och prylar som du s\u00e4ger.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1289.04,
  "end": 1291.04,
  "text": "Hos deras partners.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1291.04,
  "end": 1293.04,
  "text": "Om man \u00e4r nyfiken p\u00e5 det h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1293.04,
  "end": 1295.04,
  "text": "Coop aff\u00e4r s\u00e5 \u00e4r det idioti att inte vara medlem.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1295.04,
  "end": 1297.04,
  "text": "Om du vill bli \u00f6vertygad.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1297.04,
  "end": 1300.04,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 www.coop.se",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1300.04,
  "end": 1304.04,
  "text": "Och titta d\u00e4r vilka partners som finns.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1304.04,
  "end": 1306.04,
  "text": "Och vad man kan f\u00e5 f\u00f6r sina po\u00e4ng.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1305.81,
  "end": 1307.81,
  "text": "Ja, nu n\u00e4r barnen har h\u00f6stlov.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1308.04,
  "end": 1311.04,
  "text": "S\u00e5 \u00e4r det ju, vad kallas det, l\u00e4slov.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1311.04,
  "end": 1314.04,
  "text": "D\u00e5 kan man ju ladda upp med b\u00f6cker.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1314.04,
  "end": 1316.04,
  "text": "Fr\u00e5n Ad Libris till exempel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1316.04,
  "end": 1318.04,
  "text": "F\u00f6r d\u00e5 tj\u00e4nar man Coop po\u00e4ng p\u00e5 hela sitt k\u00f6p.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1318.04,
  "end": 1320.04,
  "text": "Tack Coop!",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1319.94,
  "end": 1322.94,
  "text": "Vi \u00e4r sponsrad av Scandic som \u00e4r Nordens ledande hotellkedja.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1323.04,
  "end": 1325.04,
  "text": "Det tror jag att ni visste.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1325.04,
  "end": 1327.04,
  "text": "Det ni kanske inte visste.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1327.04,
  "end": 1329.04,
  "text": "Eller det kanske ni ocks\u00e5 visste.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1329.04,
  "end": 1331.04,
  "text": "F\u00f6r det \u00e4r v\u00e4l allm\u00e4nt k\u00e4nt nu.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1331.04,
  "end": 1335.04,
  "text": "Att den h\u00e4r kedjan som har 280 hotell i sex l\u00e4nder.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1335.04,
  "end": 1341.04,
  "text": "Ocks\u00e5 \u00e4r ledande n\u00e4r det g\u00e4ller konferenser och m\u00f6ten och s\u00e5nt d\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1341.04,
  "end": 1345.04,
  "text": "Jag minns n\u00e4r du och jag tillsammans med Mattias Bernard.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1345.04,
  "end": 1347.04,
  "text": "Minns du?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1347.04,
  "end": 1351.04,
  "text": "Vi skickade ett rum p\u00e5 Scandic Anglia.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1351.04,
  "end": 1353.04,
  "text": "Ja, ett konferensrum.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1353.04,
  "end": 1357.04,
  "text": "Ja, f\u00f6r att kl\u00e4cka en id\u00e9, en kreativ id\u00e9.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1357.04,
  "end": 1360.04,
  "text": "Och det \u00e4r v\u00e4l det som tre personer i ett rum.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1360.59,
  "end": 1362.6566666666665,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4l det minsta formatet.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1363.04,
  "end": 1367.04,
  "text": "De kan ju g\u00f6ra allt det \u00e4nda upp till en stor j\u00e4ttekonferens.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1367.04,
  "end": 1370.04,
  "text": "Med hundratals deltagare.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1370.04,
  "end": 1373.04,
  "text": "Ja, med mingel och snittar och drinkar och skit.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1373.22,
  "end": 1375.82,
  "text": "Ja, de \u00e4r ju helt enkelt b\u00e4st p\u00e5 m\u00f6ten.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1377.04,
  "end": 1383.04,
  "text": "F\u00f6r jag slog s\u00e5d\u00e4r nu n\u00e4r jag var inne p\u00e5 den h\u00e4r Scandic Grand Central.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1383.04,
  "end": 1387.04,
  "text": "Som ju ligger dikt an Vasateatern.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1387.04,
  "end": 1393.04,
  "text": "Fattar vad j\u00e4vla coolt att ha en konferens p\u00e5 Scandic Grand Central.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1393.04,
  "end": 1400.04,
  "text": "Och sen d\u00e5 vandra in p\u00e5 Vasateatern d\u00e4r man d\u00e5 har kickoff eller tal fr\u00e5n vd.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1400.04,
  "end": 1404.04,
  "text": "Ja, och \u00e4r man i G\u00f6teborg s\u00e5 finns ju Scandic G\u00f6teborg Central.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1404.04,
  "end": 1408.04,
  "text": "Det st\u00f6rsta m\u00f6tesrummet d\u00e4r, som jag fick titta in i.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1408.04,
  "end": 1412.04,
  "text": "Det har ju sex meter i takh\u00f6jd och plats f\u00f6r tusen g\u00e4ster.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1412.04,
  "end": 1416.04,
  "text": "Och d\u00e4r kan man ju anordna allt fr\u00e5n konsert till, vad vet jag, modevisningar.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1416.04,
  "end": 1419.04,
  "text": "Eller d\u00e5 ett storslaget storm\u00f6te.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1419.04,
  "end": 1420.44,
  "text": "Om man \u00e4r i G\u00f6teborg.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1420.55,
  "end": 1422.55,
  "text": "Det h\u00e4nder mycket med Scandic.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1423.04,
  "end": 1429.04,
  "text": "Och nu vill vi uppmana alla ni som har ett f\u00f6retag och vill avsluta 2022 med en sm\u00e4ll.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1429.18,
  "end": 1431.1133333333335,
  "text": "Eller boka n\u00e4sta \u00e5rs kickoff.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1431.1133333333335,
  "end": 1435.1133333333337,
  "text": "G\u00e5 in p\u00e5 scandichotels.se och ta en titt p\u00e5 utbudet d\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1435.04,
  "end": 1437.04,
  "text": "Tack Scandic!",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1442.04,
  "end": 1445.04,
  "text": "Om en alien steg ned fr\u00e5n himlen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1445.6,
  "end": 1447.2666666666667,
  "text": "Fr\u00e5n en fr\u00e4mmande planet.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1448.04,
  "end": 1450.04,
  "text": "Och kollade p\u00e5 arten uppifr\u00e5n.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1451.04,
  "end": 1458.04,
  "text": "S\u00e5 kan man t\u00e4nka sig att han ganska snabbt skulle tycka att det var fascinerande med Nobelpriset.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1458.04,
  "end": 1462.04,
  "text": "Eller att han skulle t\u00e4nka att d\u00e4r kan man f\u00e5 info om arten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1462.04,
  "end": 1464.04,
  "text": "Eller hur?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1464.18,
  "end": 1465.2466666666667,
  "text": "Varf\u00f6r just d\u00e4r?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1466.04,
  "end": 1469.04,
  "text": "Varf\u00f6r skulle man leta d\u00e4r, menar du, som alien?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1469.28,
  "end": 1471.0133333333333,
  "text": "Vad\u00e5, om du var astronaut.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1471.04,
  "end": 1476.04,
  "text": "Och du landade p\u00e5 den h\u00e4r Kepler 186f.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1476.04,
  "end": 1478.04,
  "text": "Eller vad den heter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1478.04,
  "end": 1480.0399999999997,
  "text": "Den h\u00e4r n\u00e4rmaste planeten med potentiellt liv p\u00e5.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1480.47,
  "end": 1484.4700000000003,
  "text": "Och s\u00e5 fick du veta att det fanns n\u00e5got som hette Keplerpriset.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1484.4700000000003,
  "end": 1490.4700000000003,
  "text": "D\u00e4r de b\u00e4sta aliens f\u00e5r pris f\u00f6r de st\u00f6rsta framstegen i sex stora kategorier.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1490.4700000000003,
  "end": 1494.4700000000003,
  "text": "Det \u00e4r ju j\u00e4ttebra genomlysning av vad befinner sig den h\u00e4r arten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1494.04,
  "end": 1496.04,
  "text": "Jaha, det \u00e4r v\u00e4l s\u00e5? Okej, visst.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1496.04,
  "end": 1501.04,
  "text": "Kolla bara i \u00e5r om alien kollar in de h\u00e4r sex pristagarna.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1501.04,
  "end": 1505.04,
  "text": "Okej, det k\u00e4mpas f\u00f6r fred och kraj.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1505.04,
  "end": 1507.04,
  "text": "Och fysikpriset, okej, det g\u00f6rs framsteg.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1507.04,
  "end": 1512.04,
  "text": "De \u00e4r d\u00e4r i kvantfysikf\u00f6rst\u00e5elsen och s\u00e5 vidare.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1512.04,
  "end": 1519.04,
  "text": "Men allra noggrannast skulle v\u00e4l alien kolla in Nobelpriset i litteratur.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1519.04,
  "end": 1521.04,
  "text": "Varf\u00f6r?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1521.04,
  "end": 1528.04,
  "text": "Det \u00e4r f\u00f6r att litteratur \u00e4r ju mer \u00e4n n\u00e5gon av de andra priserna en insikt i arterns sj\u00e4lsliv.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1528.04,
  "end": 1531.7066666666667,
  "text": "Eller vad\u00e5, skulle inte du, om du kom till Kepler 186f.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1534.04,
  "end": 1540.04,
  "text": "Och den h\u00e4r v\u00e4lkomstkommitt\u00e9n ber\u00e4ttade p\u00e5 v\u00e4lkomstsoaren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1540.04,
  "end": 1543.04,
  "text": "F\u00f6r att det finns n\u00e5got som heter Keplerpriset.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1543.04,
  "end": 1545.0400000000002,
  "text": "Skulle du s\u00e4ga d\u00e5, vem vann ekonomipriset?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1545.43,
  "end": 1549.2966666666666,
  "text": "Nej, men det beror ju p\u00e5 att jag \u00e4r intresserad av kultur.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1549.2966666666666,
  "end": 1556.2966666666666,
  "text": "Men okej, jag fattar, det var det priset som s\u00e4ger mest om m\u00e4nniskan, om m\u00e4nniskans indre.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1556.2966666666666,
  "end": 1557.2966666666666,
  "text": "Ja, visst, absolut.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1557.06,
  "end": 1560.06,
  "text": "Och d\u00e5 menar jag, finns det inte ett problem d\u00e5?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1560.06,
  "end": 1565.06,
  "text": "N\u00e4r den h\u00e4r alien, den h\u00e4r hypotetiska alien kollar upp vinnaren 2022.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1565.06,
  "end": 1569.06,
  "text": "Kollar upp vinnarna de senaste 10, 15 \u00e5ren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1569.06,
  "end": 1575.06,
  "text": "Skulle inte alien f\u00e5 en liten skev bild av den m\u00e4nskliga sj\u00e4len?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1575.04,
  "end": 1579.04,
  "text": "Jag vet inte, f\u00f6r det menar jag att det inte speglar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1579.04,
  "end": 1582.04,
  "text": "Eller jag, allts\u00e5 vad menar du?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1582.04,
  "end": 1587.04,
  "text": "Att alien skulle t\u00e4nka att den h\u00e4r arten verkar vara ganska sval.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1587.04,
  "end": 1589.04,
  "text": "Ja, men f\u00f6r att tala i klarspr\u00e5k d\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1589.04,
  "end": 1590.04,
  "text": "Skit i alien.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1590.04,
  "end": 1596.04,
  "text": "Jag har i veckan fascinerats av, eller jag har i 10, 15 \u00e5r sett ett m\u00f6nster.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1596.04,
  "end": 1598.04,
  "text": "Och jag undrar varf\u00f6r ingen annan skriver om det.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1598.04,
  "end": 1601.04,
  "text": "Allts\u00e5 det h\u00e4r, vilken litteratur ger man priset till?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1601.04,
  "end": 1604.04,
  "text": "Det finns ju ganska mycket olika typer av litteratur.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1604.04,
  "end": 1608.04,
  "text": "Det finns ganska mycket olika typer av stil och av spr\u00e5k och av ber\u00e4ttelser.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1608.04,
  "end": 1613.04,
  "text": "Kanske s\u00e4rskilt speciellt \u00e4r det n\u00e4r man ger det till kvinnor.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1613.04,
  "end": 1617.04,
  "text": "Allts\u00e5 vilken typ av kvinnliga f\u00f6rfattare ger man alltid priset till?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1617.04,
  "end": 1622.04,
  "text": "Du m\u00e5ste v\u00e4l ocks\u00e5 ha noterat nyckelorden som n\u00e4mns nu i veckan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1622.04,
  "end": 1630.04,
  "text": "Men Annie Ernaux d\u00e5, varf\u00f6r \u00e4r hon en bra Nobelprisetagare i litteratur \u00e5r 2022?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1630.04,
  "end": 1635.04,
  "text": "Hon \u00e4r ju verkligen reduktionens m\u00e4stare, s\u00e5 spr\u00e5ket \u00e4r s\u00e5 enormt nerskalat.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1635.04,
  "end": 1639.04,
  "text": "Och f\u00f6r mig s\u00e5 blir det n\u00e5gon slags torrpoesi i det d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1639.04,
  "end": 1644.04,
  "text": "82 \u00e5riga Ernaux f\u00e5r priset f\u00f6r det mod och den kliniska sk\u00e4rpa.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1644.04,
  "end": 1651.04,
  "text": "Hon \u00e4r ju som en skalpells i sitt skrivande som liksom bara sk\u00e4r genom allting som \u00e4r \u00f6verfl\u00f6det och g\u00e5r in p\u00e5 benet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1651.04,
  "end": 1654.04,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5gonting i hur rakt, enkelt och avskalat det \u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1654.04,
  "end": 1660.04,
  "text": "Hon har en fantastisk knapp stil, ett enkelt s\u00e4tt att sk\u00e4r bort allt det h\u00e4r on\u00f6diga.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1660.04,
  "end": 1663.04,
  "text": "Det \u00e4r liksom v\u00e4ldigt precis, v\u00e4ldigt noggrant.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1663.04,
  "end": 1667.04,
  "text": "Oerh\u00f6rt knappa och str\u00e4nga formatet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1667.04,
  "end": 1668.84,
  "text": "Just det h\u00e4r torra spr\u00e5ket.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1669.04,
  "end": 1671.04,
  "text": "Hon sk\u00e4r bort allt det h\u00e4r on\u00f6diga.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1671.04,
  "end": 1676.04,
  "text": "V\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt torr, precis, inget k\u00e4nslokvalm.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1676.04,
  "end": 1680.04,
  "text": "Det \u00e4r liksom en akkuratez i det hon skriver, hon \u00e4r s\u00e5 precis i sitt skrivande.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1680.04,
  "end": 1685.04,
  "text": "Hon \u00e4r liksom som en kniv som g\u00e5r in rakt p\u00e5 det mest centrala.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1685.04,
  "end": 1689.04,
  "text": "Kanske just d\u00e4rf\u00f6r att det inte \u00e4r dolt i massa vackra ord.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1689.04,
  "end": 1695.04,
  "text": "Vad \u00e4r det som g\u00f6r Ernaux till en f\u00f6rfattare, eller Nobelprisvinnande f\u00f6rfattare, tycker du?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1695.04,
  "end": 1702.04,
  "text": "Hon kan med s\u00e5 sm\u00e5 medel, med s\u00e5 f\u00e5 sidor, inte k\u00e4nslor, f\u00f6r k\u00e4nslor har n\u00e4stan ingen plats i hennes b\u00f6cker.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1702.04,
  "end": 1706.04,
  "text": "Det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 h\u00e5rt och hon \u00e4r sj\u00e4lv torr n\u00e4stan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1706.04,
  "end": 1709.04,
  "text": "Det \u00e4r destillerat hela tiden.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1709.04,
  "end": 1713.04,
  "text": "Det finns ju inget poetiskt i hennes spr\u00e5k, och inget bildspr\u00e5k egentligen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1714.02,
  "end": 1716.02,
  "text": "Det \u00e4r ett v\u00e4ldigt torrt, knappt spr\u00e5k.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1716.02,
  "end": 1720.02,
  "text": "Hur hon verkligen inte tycker att k\u00e4nslor h\u00f6r hemma.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1720.02,
  "end": 1722.02,
  "text": "Rent och avskalat.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1721.04,
  "end": 1724.04,
  "text": "Man blir inte s\u00e5 sugen n\u00e4r man h\u00f6r det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1724.04,
  "end": 1730.04,
  "text": "Kultursf\u00e4ren \u00e4r ju berusad av lycka.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1730.04,
  "end": 1734.04,
  "text": "Det \u00e4r inget k\u00e4nslo bjebb.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1733.92,
  "end": 1735.1866666666667,
  "text": "Det \u00e4r ju en trend.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1736.04,
  "end": 1748.04,
  "text": "Jag \u00e4r bara f\u00f6rv\u00e5nad att ingen har dragit en r\u00e4t linje, inte vad jag sett i alla fall, mellan valet av Ernaux och valet av de senaste 10, 15 Nobelpristagarna med vissa undantag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1748.04,
  "end": 1754.04,
  "text": "Och svensk litteraturkritik, vad det \u00e4r man efterstr\u00e4var, vad man vill ha f\u00f6r n\u00e5gonting.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1754.04,
  "end": 1762.04,
  "text": "Det \u00e4r som att vi \u00e4r s\u00e5 vana vid den h\u00e4r trenden, den h\u00e4r l\u00e4ngtan efter renhet, att ingen verkar reagera l\u00e4ngre.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1762.04,
  "end": 1766.04,
  "text": "Man har ju sett h\u00e4r och d\u00e4r att n\u00e5gon har kallat henne lite tr\u00e5kig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1766.04,
  "end": 1767.44,
  "text": "Att hon \u00e4r lite torr.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1768.54,
  "end": 1772.54,
  "text": "Men jag har t\u00e4nkt de h\u00e4r dagarna att det n\u00e4stan \u00e4r parodiskt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 1772.54,
  "end": 1777.54,
  "text": "Hur likriktad den svenska litteraturkritikens smak \u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1777.04,
  "end": 1781.04,
  "text": "Du menar att hon g\u00e5r r\u00e4tt in i vebon?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1781.04,
  "end": 1788.04,
  "text": "Ja, och det \u00e4r ju, vad heter alla de h\u00e4r j\u00e4vla skalpellkyrugorna som har f\u00e5tt priset de senaste 10 \u00e5ren?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1788.04,
  "end": 1795.04,
  "text": "Det \u00e4r ju Peter Hanke, Ishiguro, Patrick Modiano, eller vad fan han uttalas.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1795.04,
  "end": 1803.04,
  "text": "Jellinek, Herta M\u00fcller, vad heter hon, Louise Glyck.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1803.04,
  "end": 1811.04,
  "text": "Allts\u00e5, renhet, k\u00e4nsloskyla, \u00e5terh\u00e5llsamhet. Str\u00e4ngt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1811.04,
  "end": 1821.04,
  "text": "Vi kan ta fler exempel. Jag har skickat n\u00e5gra citater fr\u00e5n tidningarna \u00f6ver deras lycka \u00f6ver valet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1821.04,
  "end": 1842.04,
  "text": "Maria Bj\u00f6rkman, \u00f6vers\u00e4ttaren, s\u00e4ger att hon har en v\u00e4ldigt saklig, n\u00e4stan kylig stil som inte uttrycker s\u00e5 mycket k\u00e4nslor.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1842.04,
  "end": 1848.04,
  "text": "Ingemar Fast, f\u00f6r att r\u00e4tta st\u00f6ten, s\u00e4ger att hon \u00e4r s\u00e5 glad f\u00f6r hennes klara, brettare konst, hennes nyktra saklighet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1848.04,
  "end": 1857.04,
  "text": "F\u00f6rfattaren Elisabeth \u00c5sbrink hyllar ocks\u00e5 hennes saklighet, hennes skarpa blick.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1857.04,
  "end": 1870.04,
  "text": "Och Malin Ullgren p\u00e5 DN skriver att hon skriver utan sentimentalitet, krasst, med ett rent uttryck.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1870.04,
  "end": 1876.04,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e4stan s\u00e5 att man skulle d\u00f6pa om det till Nobelpriset i kirurgi ist\u00e4llet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1876.04,
  "end": 1886.04,
  "text": "Jag reagerar faktiskt ocks\u00e5 p\u00e5 de h\u00e4r kommentarerna som man har sett lite h\u00e4r och d\u00e4r om att akademin \u00e4r modig i det att de har givit det till n\u00e5gon som har skrivit om \u00f6vergrepp.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1886.04,
  "end": 1895.04,
  "text": "Att det d\u00e5 kan l\u00e4sas som ett s\u00e4tt att av akademin randsaka sig efter kulturprofilen skandalen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1895.04,
  "end": 1902.04,
  "text": "Eftersom Annie Ennoh, i alla fall i en av b\u00f6ckerna, har skrivit om ett \u00f6vergrepp som hon var med om n\u00e4r hon var 17.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1902.04,
  "end": 1906.04,
  "text": "Har du l\u00e4st den, En flickas med maror?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1906.04,
  "end": 1912.04,
  "text": "Jo, jag har l\u00e4st ett kapitel som jag l\u00e4st i n\u00e5gon tidning, men annars har jag inte l\u00e4st den.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 1912.04,
  "end": 1919.04,
  "text": "Men den \u00e4r otroligt bra. Jag har bara l\u00e4st tv\u00e5, En flickas med maror och Sinnernas tid.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1919.04,
  "end": 1924.04,
  "text": "Den \u00e4r j\u00e4ttebra, men den \u00e4r otroligt tyglad.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1924.04,
  "end": 1934.04,
  "text": "Det var det jag skulle s\u00e4ga. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag \u00e4r tveksam till hur modig Ennoh \u00e4r med sin enorma, extrema l\u00e5gm\u00e4ldighet och kyla.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1934.04,
  "end": 1941.04,
  "text": "Ett ganska bekv\u00e4mt offer, om man nu ska sl\u00e4ppa fram ett offer.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1941.04,
  "end": 1948.04,
  "text": "Det \u00e4r inte n\u00e5gon som \u00e4r galen av reda direkt. Det \u00e4r inte n\u00e5gon med n\u00e5gon j\u00e4vla ilska. Det \u00e4r ingen hysteri direkt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1948.04,
  "end": 1956.04,
  "text": "Det \u00e4r en v\u00e4ltalig, registrerande skribent som inte g\u00f6r n\u00e5got j\u00e4ttev\u00e4sent av anklagelsen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1956.04,
  "end": 1962.04,
  "text": "Sen kan ju det vara effektivt och bra litteratur och s\u00e5 vidare, men jag vet inte hur modigt det \u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1962.04,
  "end": 1970.04,
  "text": "Jag ser bara att det h\u00e4r \u00e4r en typ av litteratur. Jag reagerar p\u00e5 att det \u00e4r samma j\u00e4vla typ av litteratur i 15 \u00e5r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1970.04,
  "end": 1973.04,
  "text": "Inget ont om vad Ennoh, jag gillar verkligen henne.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1973.04,
  "end": 1978.04,
  "text": "Men jag t\u00e4nkte p\u00e5 det n\u00e4r vissa gissade Knausg\u00e5rd timmarna innan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1978.04,
  "end": 1985.04,
  "text": "Han skulle ju faktiskt aldrig f\u00e5 det, f\u00f6r att det \u00e4r f\u00f6r spretigt och f\u00f6r k\u00e4nslosamt och f\u00f6r vilt och s\u00e5 d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1985.04,
  "end": 1992.04,
  "text": "Skulle man inte vilja att de en g\u00e5ng stod d\u00e4r och sa, f\u00f6rfattaren X f\u00e5r priset i \u00e5r f\u00f6r att han eller hon...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 1992.04,
  "end": 2001.04,
  "text": "Det \u00e4r en j\u00e4vla k\u00f6ttyxa som han eller hon hugger fram sina febriab\u00f6cker i, ist\u00e4llet f\u00f6r den h\u00e4r skalpellern.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2001.04,
  "end": 2009.04,
  "text": "Det \u00e4r som med m\u00e4nniskor, ibland vill man ju ha en h\u00e4rlig, l\u00e5gm\u00e4ld, sval person och man \u00e4lskar henne.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2009.04,
  "end": 2017.04,
  "text": "Ibland vill man umg\u00e5s med n\u00e5gon som gestikulerar och v\u00e4lter glas f\u00f6r att man har massa kn\u00e4ppa teorier.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2017.4,
  "end": 2021.4,
  "text": "Jag t\u00e4nkte p\u00e5 det n\u00e4r jag s\u00e5g Anna Wahlgren dokument\u00e4ren igen.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2021.76,
  "end": 2023.6266666666666,
  "text": "Hon gick och dog h\u00e4romdagen.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2024.04,
  "end": 2025.04,
  "text": "Jag h\u00f6rde det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2025.04,
  "end": 2030.04,
  "text": "Och SVT la upp den h\u00e4r otroliga dokument\u00e4ren om henne.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2030.25,
  "end": 2031.25,
  "text": "Har du sett den?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2031.04,
  "end": 2033.04,
  "text": "Jag har inte sett den, nej.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2033.04,
  "end": 2039.04,
  "text": "Det \u00e4r f\u00f6r att hon var en person som var n\u00e5got s\u00e5 unikt som en person som hade b\u00e5da sidorna.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2039.04,
  "end": 2046.04,
  "text": "Jag vet inte om jag n\u00e5gonsin har st\u00f6tt p\u00e5 en person som \u00e4r s\u00e5 sv\u00e5r att ha en sammanh\u00e5llen \u00e5sikt om.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2046.21,
  "end": 2050.21,
  "text": "Eller vad k\u00e4nner du f\u00f6r Anna Wahlgren? Vad \u00e4r din magk\u00e4nsla?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2052.04,
  "end": 2063.04,
  "text": "Jag \u00e4r v\u00e4ldigt f\u00e4rgad av den h\u00e4r boken om henne som jag l\u00e4ste och var v\u00e4ldigt tagen av den boken.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2063.04,
  "end": 2067.04,
  "text": "Jag har gjort den bokens \u00e5sk\u00e5dning till min.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2067.36,
  "end": 2069.96,
  "text": "Du menar av hennes dotter Felicia F\u00e4lt?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2070.04,
  "end": 2073.04,
  "text": "Ja, jag gl\u00f6mde bort vad boken heter nu.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2072.86,
  "end": 2073.8599999999997,
  "text": "Felicia f\u00f6rsvann?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2074.04,
  "end": 2076.04,
  "text": "Ja, just det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2076.04,
  "end": 2085.04,
  "text": "Det \u00e4r som att hela min bild av Wahlgren kommer fr\u00e5n den h\u00e4r boken och det \u00e4r ingen rolig bok till dig.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2085.04,
  "end": 2089.04,
  "text": "Nej, nej. F\u00f6r att hon har hela spektret.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2089.04,
  "end": 2102.04,
  "text": "Hon \u00e4r ibland \u00e5terh\u00e5llsamm och sammanbiten och osentimental, arnoskt och ibland helt vild och osammanh\u00e4ngande och spretig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2104.11,
  "end": 2107.71,
  "text": "Jag kanske \u00e4r lite f\u00e4rgad, eller vad heter det, j\u00e4vig.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2108.04,
  "end": 2114.04,
  "text": "Det \u00e4r f\u00f6r att hon p\u00e5minner mig p\u00e5 vissa plan om b\u00e5de min mamma och min farmor.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2114.04,
  "end": 2121.04,
  "text": "Jag t\u00e4nkte p\u00e5 det n\u00e4r jag s\u00e5g dokument\u00e4ren att det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r jag k\u00e4nt s\u00e5 mycket inf\u00f6r Anna Wahlgren i livet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2121.9,
  "end": 2125.7000000000003,
  "text": "Hon \u00e4r bekant p\u00e5 det s\u00e4ttet att hon har hela sp\u00e4nnvidden.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2125.7000000000003,
  "end": 2136.7,
  "text": "Hon kan ha en laser, som Annie \u00e4r n\u00e5, en laser av energi som riktas d\u00f6dligt mot en av punkten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2136.7,
  "end": 2143.7,
  "text": "N\u00e4sta dag kan hon vara en vild attack och d\u00e5 \u00e4r det ingen skalpelle utan en j\u00e4vla sl\u00e4gga.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2143.7,
  "end": 2151.7,
  "text": "De flesta kanske k\u00e4nner till Anna Wahlgren, men vi kanske ska ge en kort bakgrund p\u00e5 vad vi har p\u00e5 Wahlgren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2151.04,
  "end": 2159.04,
  "text": "Hon har alltid varit kontroversiell eftersom hon har utbidat Sverige i hur man tar hand om sm\u00e5 barn.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2159.04,
  "end": 2165.04,
  "text": "En del av metoderna har varit v\u00e4ldigt kontroversiella.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2165.04,
  "end": 2171.04,
  "text": "Var det inte hon som sa att man inte skulle ta upp ett barn som en bebis som gr\u00e5ter,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2171.04,
  "end": 2175.04,
  "text": "utan man ska bara g\u00e5 in och klappa lite p\u00e5 ryggen s\u00e5 ska man g\u00e5 igen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2175.04,
  "end": 2179.04,
  "text": "Hur mycket barn att den skriker ska man inte ta upp det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2179.04,
  "end": 2181.04,
  "text": "Jag kommer till det.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2181.04,
  "end": 2185.04,
  "text": "F\u00f6rst var hon f\u00f6rfattare.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2185.04,
  "end": 2189.04,
  "text": "Jag har bara l\u00e4st en som heter Roseng\u00e5rden.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2189.04,
  "end": 2197.04,
  "text": "Som \u00e4r v\u00e4ldigt bra, som handlar om en kvinna som \u00e4r fast med barnvagnan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2197.14,
  "end": 2199.0733333333333,
  "text": "Medan pappan drar ut p\u00e5 jobb.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2201.14,
  "end": 2204.873333333333,
  "text": "Hon har s\u00e5 otroligt olika uttryck fr\u00e5n klipp till klipp.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2205.04,
  "end": 2211.04,
  "text": "P\u00e5 70talet blir hon k\u00e4nd, d\u00e4rf\u00f6r att hon inte tror p\u00e5 f\u00f6rskolan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2211.04,
  "end": 2213.04,
  "text": "F\u00f6rskolan som koncept.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2213.04,
  "end": 2219.04,
  "text": "Det som \u00e4r s\u00e5 intressant i dokument\u00e4ren \u00e4r att i varannat klipp s\u00e5 \u00e4r hon den h\u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2219.04,
  "end": 2223.04,
  "text": "anyernoska kalla styrkan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2223.04,
  "end": 2227.04,
  "text": "I varannat klipp \u00e4r hon motsatsen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2227.04,
  "end": 2231.04,
  "text": "Lyssna p\u00e5 en debatt d\u00e4r hon p\u00e5 70talet sitter med skalpellen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2232.69,
  "end": 2238.09,
  "text": "F\u00f6r hon tror att det \u00e4r d\u00e5ligt f\u00f6r barnet att l\u00e4mna f\u00f6r\u00e4ldern och g\u00e5 p\u00e5 f\u00f6rskola.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2238.09,
  "end": 2240.09,
  "text": "Jag tror inte att daghem \u00e4r bra f\u00f6r barnen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2240.09,
  "end": 2244.09,
  "text": "Jag tror att daghem \u00e4r riktigt d\u00e5ligt f\u00f6r barnen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2244.09,
  "end": 2250.09,
  "text": "F\u00f6r det f\u00f6rsta tror jag att daghem \u00e4r en konstlad v\u00e4rld.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2250.09,
  "end": 2254.09,
  "text": "Som isolerar barnen fr\u00e5n verkligheten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2253.04,
  "end": 2255.04,
  "text": "Allts\u00e5 fr\u00e5n samh\u00e4llet i \u00f6vrigt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2255.04,
  "end": 2257.04,
  "text": "Det tror jag hemmar barnen socialt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2257.04,
  "end": 2263.04,
  "text": "F\u00f6r det andra s\u00e5 tror jag att daghem \u00e4r en k\u00e4rleksl\u00f6s v\u00e4rld.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2263.38,
  "end": 2265.38,
  "text": "F\u00f6r arbetet d\u00e4r \u00e4r ju inget kall.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2265.38,
  "end": 2267.38,
  "text": "Men du vet v\u00e4ldigt lite om daghem.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2267.38,
  "end": 2273.38,
  "text": "Jag undrar var du har f\u00e5tt alla de h\u00e4r sakerna ifr\u00e5n som du s\u00e4ger.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2273.38,
  "end": 2277.38,
  "text": "Har du sj\u00e4lv n\u00e5gon erfarenhet av daghem?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2277.38,
  "end": 2279.38,
  "text": "Utg\u00e5ngspunkten f\u00f6r daghem.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2279.38,
  "end": 2281.38,
  "text": "Det \u00e4r den som \u00e4r felaktig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2281.38,
  "end": 2285.38,
  "text": "Om jag har att g\u00f6ra med tv\u00e5 makar som t\u00e4nker flytta ihop.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2285.04,
  "end": 2287.04,
  "text": "Och den ena \u00e4r stum.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2288.58,
  "end": 2289.98,
  "text": "Och den andra \u00e4r d\u00f6v.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2289.04,
  "end": 2295.04,
  "text": "S\u00e5 beh\u00f6ver jag inte vara d\u00e4r f\u00f6r att veta att de kommer att f\u00e5 sv\u00e5rt att tala med varandra.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2295.04,
  "end": 2297.04,
  "text": "Otroligt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2298.36,
  "end": 2299.4266666666667,
  "text": "Men fantastiskt.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2299.4266666666667,
  "end": 2303.426666666667,
  "text": "Allts\u00e5 vilken j\u00e4vla tydlighet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2303.04,
  "end": 2305.04,
  "text": "Det h\u00e4r \u00e4r en av de f\u00f6rsta g\u00e5ngerna som hon \u00e4r i tv.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2305.95,
  "end": 2309.1499999999996,
  "text": "Och det \u00e4r som att hon \u00e4r f\u00f6dd f\u00f6r att vara det.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2309.1499999999996,
  "end": 2311.1499999999996,
  "text": "Men h\u00e4r \u00e4r det en annan debatt i samma \u00e4mne.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2311.1499999999996,
  "end": 2315.1499999999996,
  "text": "D\u00e5 \u00e4r det ingen skalpell. D\u00e5 \u00e4r det ju sl\u00e4ggan som svingas.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2315.1499999999996,
  "end": 2317.1499999999996,
  "text": "Jag g\u00f6r mig till spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r barnen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2317.1499999999996,
  "end": 2325.1499999999996,
  "text": "Och jag kan inte fatta att inte en unge ska kunna f\u00e5 ha tillg\u00e5ng till sitt hem och sin familj.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2325.1499999999996,
  "end": 2327.1499999999996,
  "text": "I tre \u00e5rs j\u00e4kla tid.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2327.1499999999996,
  "end": 2331.1499999999996,
  "text": "\u00c4r det f\u00f6r mycket? \u00c4r det f\u00f6r dyrt? \u00c4r det f\u00f6r l\u00e4nge?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2331.1499999999996,
  "end": 2333.1499999999996,
  "text": "Vad f\u00e5r k\u00e4rlek kosta? Vad f\u00e5r tillh\u00f6righet kosta?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2333.1499999999996,
  "end": 2337.1499999999996,
  "text": "Och jag tycker att det \u00e4r d\u00e4r vi ska fokusera det h\u00e4r samh\u00e4llet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2337.1499999999996,
  "end": 2339.1499999999996,
  "text": "Och det \u00e4r den prioriteringen som han ger.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2339.1499999999996,
  "end": 2343.1499999999996,
  "text": "Vi ger v\u00e5ra barn k\u00e4rlek. Mycket k\u00e4rlek.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2343.1499999999996,
  "end": 2345.1499999999996,
  "text": "Jag ger mina barn v\u00e4ldigt mycket k\u00e4rlek.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2345.04,
  "end": 2349.04,
  "text": "Men n\u00e4r d\u00e5? Du lever inte med dem.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2349.04,
  "end": 2353.04,
  "text": "Jag sover tillsammans med dem. Jag \u00e4ter frukost tillsammans med dem.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2354.05,
  "end": 2356.05,
  "text": "Jag l\u00e4ser saga tillsammans med dem.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2355.04,
  "end": 2357.04,
  "text": "Jag ger dem v\u00e4ldigt mycket k\u00e4rlek.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2357.04,
  "end": 2359.04,
  "text": "Och jag tycker det \u00e4r j\u00e4ttekul att vara med mina barn.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2359.04,
  "end": 2361.04,
  "text": "Men jag tycker det \u00e4r roligt att jobba ocks\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2361.04,
  "end": 2363.04,
  "text": "N\u00e5gon m\u00e5ste leva med barnen medan de \u00e4r sm\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2363.04,
  "end": 2365.04,
  "text": "N\u00e5gon m\u00e5ste leva med barnen medan de \u00e4r sm\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2366.31,
  "end": 2367.3766666666666,
  "text": "Fan vad l\u00e4skigt.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2367.04,
  "end": 2371.04,
  "text": "Jag f\u00e5r fan g\u00e5sigt ocks\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2371.04,
  "end": 2373.04,
  "text": "Av styrkan, \u00e4ven om hon har fel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2373.04,
  "end": 2375.04,
  "text": "Eller vad menar du att det \u00e4r l\u00e4skigt att hon...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2375.04,
  "end": 2379.04,
  "text": "F\u00f6r mig \u00e4r det d\u00e4r v\u00e4ldigt mycket min mammas utbrott.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2379.04,
  "end": 2381.04,
  "text": "Det \u00e4r v\u00e4ldigt likt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2381.04,
  "end": 2389.04,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5gonting med att hon tappar koncepten.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2389.04,
  "end": 2393.04,
  "text": "Men hon har kvar talet i ursinet som \u00e4r obehagligt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2395.38,
  "end": 2397.0466666666666,
  "text": "Jag vet, fast t\u00e4nk dig...",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2397.0466666666666,
  "end": 2401.046666666666,
  "text": "Jag tycker ocks\u00e5 att det \u00e4r en annan tid d\u00e4r...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2401.046666666666,
  "end": 2407.046666666666,
  "text": "En viss typ av kvinnor som har f\u00e5tt s\u00e5 fruktansv\u00e4rt mycket motst\u00e5nd.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2407.046666666666,
  "end": 2413.046666666666,
  "text": "Och som har st\u00f6tt p\u00e5 s\u00e5 mycket sjuka grejer f\u00f6r att de \u00e4r, inte \u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2413.17,
  "end": 2415.37,
  "text": "Som id\u00e9n om vad kvinnor ska vara.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2416.2,
  "end": 2417.733333333333,
  "text": "Som inte orkar med det.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2419.04,
  "end": 2423.04,
  "text": "Det finns ju en typ av kvinnlig debatt\u00f6r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2423.04,
  "end": 2427.04,
  "text": "Kvinnostyrka som \u00e4r under 70 talet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2427.04,
  "end": 2428.9733333333334,
  "text": "Som l\u00e5ter ganska extrem idag.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2429.04,
  "end": 2435.04,
  "text": "Men som ocks\u00e5 \u00e4r j\u00e4vligt vacker f\u00f6r att den kommer ur en otrolig frustration.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2435.04,
  "end": 2439.04,
  "text": "Det \u00e4r liksom, they don't make them anymore.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2439.44,
  "end": 2441.4399999999996,
  "text": "Det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 r\u00f6rande p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2441.4399999999996,
  "end": 2447.4399999999996,
  "text": "Men sen kan hon n\u00e4sta dag vara samlad och lugn och k\u00e4rleksfull.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2447.4399999999996,
  "end": 2449.4399999999996,
  "text": "Lyssna h\u00e4r till exempel d\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2449.4399999999996,
  "end": 2453.4399999999996,
  "text": "Hon sl\u00e4pper ju d\u00e5 83 sl\u00e4pp p\u00e5 den barnaboken.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2453.4399999999996,
  "end": 2457.4399999999996,
  "text": "Den s\u00e4ljs v\u00e4l i en miljon exemplar eller n\u00e5nting.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2457.4399999999996,
  "end": 2461.4399999999996,
  "text": "D\u00e4r hon beskriver d\u00e5, baserat p\u00e5 att hon sj\u00e4lv har \u00e5tta barn.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2461.4399999999996,
  "end": 2465.4399999999996,
  "text": "Beskriver hur man ska uppfostra barn fr\u00e5n 0 till 16 \u00e5rs \u00e5lder.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2465.4399999999996,
  "end": 2473.4399999999996,
  "text": "Hon ber\u00e4ttar h\u00e4r hur man f\u00e5r ett gn\u00e4llligt barn att byta fokus n\u00e4r man ska laga middag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2473.4399999999996,
  "end": 2477.4399999999996,
  "text": "Det \u00e4r en klassisk situation vi k\u00e4nner allihopa n\u00e4r man st\u00e5r och f\u00f6rs\u00f6ker laga mat efter en stressig dag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2477.04,
  "end": 2481.04,
  "text": "Man \u00e4r tr\u00f6tt och det \u00e4r br\u00e5ttom och alla \u00e4r hungriga.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2481.04,
  "end": 2485.04,
  "text": "Och det sitter en liten unge p\u00e5 golvet i ett hav av leksaker och gn\u00e4ller och kinkar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2485.04,
  "end": 2487.04,
  "text": "Ingenting \u00e4r roligt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2487.04,
  "end": 2489.04,
  "text": "Men om man d\u00e5 tar upp barnet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2489.04,
  "end": 2492.04,
  "text": "S\u00e4tter det p\u00e5 b\u00e4nken bredvid spisen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2492.04,
  "end": 2495.04,
  "text": "Och ger den h\u00e4r lilla ungen en korv i handen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2495.04,
  "end": 2499.04,
  "text": "H\u00e5ller fram stek och den s\u00e4ger kan du l\u00e4gga korven i pannan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2499.04,
  "end": 2501.04,
  "text": "Och barnet g\u00f6r det h\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2501.04,
  "end": 2504.04,
  "text": "S\u00e5 kan man allts\u00e5 notera den mest underbara effekten.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2504.04,
  "end": 2508.04,
  "text": "Och ungen tittar p\u00e5 den och skulle s\u00e4ga om den kunde.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2508.04,
  "end": 2510.04,
  "text": "Att d\u00e4r ser du.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2510.04,
  "end": 2511.04,
  "text": "Jag beh\u00f6vs.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2511.04,
  "end": 2514.04,
  "text": "Utan mig skulle du aldrig ha f\u00e5tt ihop en middag.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2516.38,
  "end": 2518.38,
  "text": "Fan vad hon \u00e4r. Hon \u00e4r otrolig ju.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2518.04,
  "end": 2519.04,
  "text": "Hon \u00e4r fem plus.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2519.04,
  "end": 2523.04,
  "text": "Hon skulle ju kunna st\u00e5 p\u00e5 dramatens stora scen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2523.01,
  "end": 2523.6766666666667,
  "text": "Verkligen.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2523.77,
  "end": 2525.17,
  "text": "Jag ser det s\u00e5 j\u00e4vla.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2526.04,
  "end": 2528.04,
  "text": "Jag f\u00e5r s\u00e5dana j\u00e4vla minnen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2528.04,
  "end": 2531.04,
  "text": "B\u00e5de min mamma och min farmor.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2531.4,
  "end": 2532.7333333333336,
  "text": "Ja f\u00f6r att de kunde.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2533.04,
  "end": 2537.04,
  "text": "Liksom de kunde f\u00e5nga upp energin.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2537.04,
  "end": 2539.04,
  "text": "Och bara att det brann i \u00f6gonen p\u00e5 dem.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2539.04,
  "end": 2541.04,
  "text": "Som Annie \u00e4r n\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2541.04,
  "end": 2544.04,
  "text": "Men sen kunde de ocks\u00e5 bara kapa loss.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2544.04,
  "end": 2548.04,
  "text": "H\u00e4r \u00e4r d\u00e5 i samma era hon \u00e4r p\u00e5 en presskonferens.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2548.04,
  "end": 2552.04,
  "text": "Och hon \u00e4r galen p\u00e5 att socialen om h\u00e4nder tar barn.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2552.43,
  "end": 2554.8966666666665,
  "text": "F\u00f6r det ser man ju i hela hennes liv.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2555.04,
  "end": 2559.04,
  "text": "Hur hon \u00e4r i krig mot staten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2559.51,
  "end": 2560.976666666667,
  "text": "Det \u00e4r n\u00e5got djupt va?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2561.04,
  "end": 2563.04,
  "text": "Allts\u00e5 att hon \u00e4r r\u00e4dd.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2563.04,
  "end": 2565.04,
  "text": "Eller hon hatar auktoriteter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2565.04,
  "end": 2567.04,
  "text": "Hon kritiserar ju f\u00f6rskolan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2568.54,
  "end": 2569.34,
  "text": "Barnav\u00e5rden.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2569.34,
  "end": 2571.34,
  "text": "Socialen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2571.34,
  "end": 2573.34,
  "text": "Man f\u00f6rst\u00e5r ju varf\u00f6r hon blev en vattendelare i Sverige.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2573.34,
  "end": 2577.34,
  "text": "Som har en s\u00e5n komplex relation till staten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2577.04,
  "end": 2580.04,
  "text": "In alles i Sverige idag 25 000 omh\u00e4ndertagna barn.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2580.04,
  "end": 2581.04,
  "text": "Varav 11 000 med tv\u00e5ng.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2581.04,
  "end": 2584.04,
  "text": "Det \u00e4r de siffrorna som jag hj\u00e4lpt till att sprida.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2584.04,
  "end": 2586.04,
  "text": "Det \u00e4r de siffrorna som g\u00e4ller och de \u00e4r allts\u00e5 riktiga.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2586.04,
  "end": 2589.04,
  "text": "S\u00e5dana h\u00e4r som p\u00e5 ett tusen f\u00f6r lite f\u00f6r v\u00e5ra \u00e4kter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2589.04,
  "end": 2592.04,
  "text": "Och det \u00e4r de siffrorna som har v\u00e4ckt uppm\u00e4rksamhet \u00f6ver hela v\u00e4rlden.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2592.04,
  "end": 2595.04,
  "text": "Och de kan ni inte f\u00f6rvandla med den snyggaste statistik.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2595.75,
  "end": 2598.483333333333,
  "text": "Eller de snyggaste efterkonstruktionerna.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2598.04,
  "end": 2601.04,
  "text": "Men har ni en bipol\u00e4r eller?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2602.23,
  "end": 2603.83,
  "text": "Nej hon \u00e4r m\u00e4nniska v\u00e4l.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2604.42,
  "end": 2606.2200000000003,
  "text": "Vi \u00e4r ju inte vana vid det.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2606.2200000000003,
  "end": 2608.2200000000003,
  "text": "Hon \u00e4r ju v\u00e4ldigt mycket.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2608.2200000000003,
  "end": 2611.2200000000003,
  "text": "Och som \u00e4r en m\u00e4nniska som har mycket \u00e5sikter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2611.2200000000003,
  "end": 2613.2200000000003,
  "text": "Som har \u00e5sikter om allt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2613.2200000000003,
  "end": 2615.2200000000007,
  "text": "S\u00e5 har hon ibland d\u00e5 p\u00e5 pricken r\u00e4tt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2615.2200000000007,
  "end": 2618.2200000000003,
  "text": "Och s\u00e5 ibland s\u00e5 \u00e4r hon ju liksom.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2618.2200000000003,
  "end": 2619.7533333333336,
  "text": "K\u00f6r hon i diket totalt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2620.58,
  "end": 2621.58,
  "text": "Som du var inne p\u00e5.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2622.04,
  "end": 2625.04,
  "text": "Hennes st\u00f6rsta haveri \u00e4r ju det h\u00e4r envisa.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2625.04,
  "end": 2627.04,
  "text": "Hon \u00e4r ju besatt vid att barn ska sova sj\u00e4lva.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2627.04,
  "end": 2628.04,
  "text": "Alltid.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2628.04,
  "end": 2630.04,
  "text": "Och p\u00e5 mage.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2630.16,
  "end": 2631.16,
  "text": "Och det h\u00e4r \u00e4r ju fel.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2631.16,
  "end": 2634.16,
  "text": "Det vet jag av personlig erfarenhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2634.16,
  "end": 2636.2266666666665,
  "text": "Det finns ju barn som inte ska.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2637.04,
  "end": 2640.04,
  "text": "Eller som inte kan somna sj\u00e4lva.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2640.04,
  "end": 2642.04,
  "text": "Att hon v\u00e4grar sl\u00e4ppa det.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2642.75,
  "end": 2645.2833333333333,
  "text": "Det funkar ju f\u00f6r vissa barn j\u00e4ttebra.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2645.2833333333333,
  "end": 2649.2833333333338,
  "text": "Men hennes besatthet vid att det ska vara s\u00e5 f\u00f6r alla barn.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2649.2833333333338,
  "end": 2652.2833333333338,
  "text": "Det \u00e4r det som \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla m\u00e4rkligt allts\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2652.2833333333338,
  "end": 2654.2833333333338,
  "text": "S\u00e5 h\u00e4r formulerar hon det sj\u00e4lv d\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2654.2833333333338,
  "end": 2655.083333333334,
  "text": "I en debatt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2655.083333333334,
  "end": 2661.083333333334,
  "text": "Ja men finns det inte k\u00e4nsliga barn som beh\u00f6ver den d\u00e4r n\u00e4rheten och tryggheten som f\u00f6r\u00e4ldrarna kan ge \u00e4ven p\u00e5 natten?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2661.083333333334,
  "end": 2665.083333333334,
  "text": "Varf\u00f6r ska man koppla ihop det med trygghet?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2665.083333333334,
  "end": 2667.2033333333334,
  "text": "F\u00f6r mig kan man lyckas koppla ihop det med otrygghet.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2667.2033333333334,
  "end": 2671.203333333334,
  "text": "Att inte tilltro en ungef\u00f6rm\u00e5ga att somna sj\u00e4lv och sova sj\u00e4lv.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2671.42,
  "end": 2673.0866666666666,
  "text": "Det tycker jag \u00e4r lite...",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2674.04,
  "end": 2685.04,
  "text": "Jag har den principen att min uppgift som mamma och f\u00f6r\u00e4lder det \u00e4r att p\u00e5 b\u00e4sta s\u00e4tt f\u00f6rbereda mina barn f\u00f6r ett liv utan f\u00f6r\u00e4ldrarna.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2685.04,
  "end": 2688.04,
  "text": "Och i det ing\u00e5r det att de ska sova i sina egna s\u00e4ngar och vara trygga d\u00e4r?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2688.04,
  "end": 2690.04,
  "text": "Ja det tycker jag \u00e4r en bra b\u00f6rjan.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2690.04,
  "end": 2703.04,
  "text": "Hon v\u00e4grar ju med sig och sen p\u00e5 00 talet d\u00e5 n\u00e4r det kommer in bevis att det \u00e4r bevisat att inte bara kan g\u00f6ra barnen otrygga psykiskt utan det kan vara direkt farligt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2703.04,
  "end": 2706.04,
  "text": "Det kan framkalla pl\u00f6tsligt sp\u00e4dbarns d\u00f6d.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2706.04,
  "end": 2712.04,
  "text": "D\u00e5 tar hon inte in bevisen och g\u00f6r bort sig totalt d\u00e5 p\u00e5 \u00e5lders h\u00f6st.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2712.19,
  "end": 2714.3233333333333,
  "text": "Det \u00e4r otroligt sorgligt att se.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2715.04,
  "end": 2721.04,
  "text": "H\u00e4r \u00e4r en debatt med Hugo Lagerkranz d\u00e4r hon \u00e4r d\u00e5 motbevisad men v\u00e4grar ta in det.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2721.04,
  "end": 2727.04,
  "text": "Anna W\u00e4lgren, hur v\u00e5gar du rekommendera det h\u00e4r tv\u00e4rt emot den till synes enig l\u00e4karkol?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2727.04,
  "end": 2730.04,
  "text": "D\u00e4rf\u00f6r att de sm\u00e5 barnen m\u00e5ste f\u00e5 sova.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2730.04,
  "end": 2732.04,
  "text": "Och de sm\u00e5 barnen m\u00e5ste f\u00e5 sova gott.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2732.04,
  "end": 2734.04,
  "text": "Och det g\u00f6r de b\u00e4st p\u00e5 magen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2734.55,
  "end": 2736.4833333333336,
  "text": "Med larm, med larm, med larm.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2737.04,
  "end": 2741.04,
  "text": "Jag skulle s\u00e4ga att larm \u00e4r farligt f\u00f6r det st\u00f6r barnets dygnstryt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2741.04,
  "end": 2745.04,
  "text": "De \u00e4r inte s\u00e4kra, de larmar ofta fall. D\u00e5 f\u00e5r man en st\u00f6rning av dygnstrytmen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2745.04,
  "end": 2751.04,
  "text": "Man har i USA tittat p\u00e5 effekterna n\u00e4r man inf\u00f6rde larm, f\u00f6r i USA har man gjort det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2751.04,
  "end": 2754.04,
  "text": "Och det har visat sig att det hade ingen som helst effekt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2754.04,
  "end": 2759.04,
  "text": "Vad s\u00e4ger du om Anna W\u00e4lgrens kompetens som i 40 \u00e5r har levt med sm\u00e5 barn och har v\u00e4ldigt m\u00e5nga barn sj\u00e4lv?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2759.04,
  "end": 2762.04,
  "text": "Och hj\u00e4lper v\u00e4ldigt m\u00e5nga m\u00e4nniskor med sin barnavrucken.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2762.04,
  "end": 2764.04,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e4kert s\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2764.04,
  "end": 2768.04,
  "text": "Det \u00e4r s\u00e5 ocks\u00e5 att barnl\u00e4karna trodde mycket starkt att barn skulle ligga p\u00e5 magen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2768.04,
  "end": 2770.04,
  "text": "Men det \u00e4r faktiskt fel.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2770.04,
  "end": 2774.04,
  "text": "Det finns en stor skillnad mellan stor erfarenhet och s\u00e5dant f\u00f6rnuft och vetenskap.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2774.04,
  "end": 2777.04,
  "text": "Och h\u00e4r finns det klara vetenskapliga bel\u00e4gg.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2777.04,
  "end": 2780.04,
  "text": "Och det m\u00e5ste man faktiskt ta h\u00e4nsyn till tycker jag, och det g\u00f6r det inte du.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2780.04,
  "end": 2782.04,
  "text": "Nej, det g\u00f6r den ju inte.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2782.04,
  "end": 2783.04,
  "text": "Nej.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2783.04,
  "end": 2785.04,
  "text": "Det \u00e4r ju tr\u00e5kigt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2784.99,
  "end": 2787.5899999999997,
  "text": "Ja, men det \u00e4r mer komplext \u00e4n tr\u00e5kigt.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2788.04,
  "end": 2792.04,
  "text": "Eftersom den h\u00e4r kvinnan har ju visat oss...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2792.04,
  "end": 2796.04,
  "text": "Hon har varit gener\u00f6s nog att ge oss allt liksom.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2796.14,
  "end": 2799.1400000000003,
  "text": "P\u00e5 ett s\u00e4tt som man inte f\u00e5r se av offentliga personer.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2799.1400000000003,
  "end": 2801.1400000000003,
  "text": "Eller knappt av folk i ens n\u00e4rhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2801.1400000000003,
  "end": 2806.1400000000003,
  "text": "Hon har ju vid det h\u00e4r laget, i dokument\u00e4ren och f\u00f6r oss som har v\u00e4xt upp med henne...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2806.1400000000003,
  "end": 2808.1400000000003,
  "text": "S\u00e5 har hon ju blivit...",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2808.72,
  "end": 2811.7200000000003,
  "text": "Hon har blivit som bara familjemedlemmar kan bli.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2811.7200000000003,
  "end": 2813.7200000000003,
  "text": "Att hon \u00e4r om\u00f6jlig att recensera.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2813.7200000000003,
  "end": 2816.7200000000003,
  "text": "F\u00f6r jag menar, man kan recensera Annie eller Noah.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2816.7200000000003,
  "end": 2818.7200000000003,
  "text": "Det \u00e4r f\u00f6r att hon g\u00e5r ju att f\u00e5nga.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2818.7200000000003,
  "end": 2823.6533333333336,
  "text": "Eller man kan recensera Anna Wahlgren n\u00e4r hon \u00e4r p\u00e5 det d\u00e4r vilda hum\u00f6ret.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2823.6533333333336,
  "end": 2827.653333333334,
  "text": "Men n\u00e4r man ser hela bilden s\u00e5 kan man inte s\u00e4ga att hon \u00e4r bra eller d\u00e5lig eller god eller ond.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2827.653333333334,
  "end": 2830.6533333333346,
  "text": "F\u00f6r vid det h\u00e4r laget s\u00e5 har vi sett hennes k\u00e4rleksfullhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2830.6533333333346,
  "end": 2833.6533333333346,
  "text": "Vi har sett hennes skalpellkyla.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2833.6533333333346,
  "end": 2835.6533333333346,
  "text": "Hennes sj\u00e4lvupptagenhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2835.6533333333346,
  "end": 2837.6533333333346,
  "text": "Hennes olika f\u00f6r\u00e4lskelser.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2837.6533333333346,
  "end": 2840.6533333333346,
  "text": "Hennes eviga samh\u00e4llsengagemang och brinn och s\u00e5rbarhet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2840.6533333333346,
  "end": 2842.6533333333346,
  "text": "Allt det d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2842.6533333333346,
  "end": 2844.6533333333346,
  "text": "Och d\u00e5 \u00e4r det som att hon l\u00f6ses upp.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2844.6533333333346,
  "end": 2846.6533333333346,
  "text": "Som en f\u00f6r\u00e4lder kan l\u00f6sas upp.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2846.6533333333346,
  "end": 2848.6533333333346,
  "text": "Man kan inte se konturerna riktigt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2848.6533333333346,
  "end": 2852.6533333333346,
  "text": "Och d\u00e4rf\u00f6r blir det en j\u00e4vla chock i slutet av dokument\u00e4ren.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2852.6533333333346,
  "end": 2854.6533333333346,
  "text": "\u00c4ven fast vi vet att det ska komma.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2854.6533333333346,
  "end": 2856.053333333334,
  "text": "S\u00e5 blir det en chock.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2856.63,
  "end": 2858.5633333333335,
  "text": "N\u00e4r vi kommer fram till 2012.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2859.0,
  "end": 2863.0,
  "text": "Och vi f\u00e5r veta att en av hennes d\u00f6ttrar sl\u00e4pper den d\u00e4r boken.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2863.0,
  "end": 2866.0,
  "text": "Det \u00e4r flickan som d\u00f6ptes till Lycka.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2866.0,
  "end": 2869.0,
  "text": "Annas tredje dotter Felicia.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2869.0,
  "end": 2871.0,
  "text": "Som ligger bakom chocken.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2871.0,
  "end": 2875.0,
  "text": "Hon skriver om en otrygg barndom.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2875.0,
  "end": 2877.0,
  "text": "Med en sj\u00e4lvupptagen mamma.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2877.0,
  "end": 2878.2,
  "text": "St\u00e4ndiga uppbrott.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2878.04,
  "end": 2881.04,
  "text": "Och ett hem d\u00e4r m\u00e5nga vuxna kommer och g\u00e5r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 2881.26,
  "end": 2883.326666666667,
  "text": "Och ibland beter sig gr\u00e4nsl\u00f6st.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2884.04,
  "end": 2888.04,
  "text": "Ih\u00e4rdigt, supande och v\u00e4ldigt mycket alkohol.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2888.04,
  "end": 2894.04,
  "text": "Och ur det s\u00e5 kan det uppst\u00e5 v\u00e4ldigt mycket dramatik.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2894.04,
  "end": 2897.04,
  "text": "Slagsm\u00e5l. Br\u00e5k.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2897.04,
  "end": 2902.04,
  "text": "Jag upplevde att mamma var liksom i en glasbubbla.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2902.04,
  "end": 2905.04,
  "text": "Att det var v\u00e4ldigt sv\u00e5rt att n\u00e5 fram.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2905.04,
  "end": 2909.04,
  "text": "Och ocks\u00e5 sv\u00e5rt att bli sedd fr\u00e5n den bubblan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2909.04,
  "end": 2909.64,
  "text": "Som barn.",
  "who": null,
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2911.04,
  "end": 2915.04,
  "text": "Och hur supermannan sl\u00e4pas i smutsan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2915.04,
  "end": 2920.04,
  "text": "Den lyckade barnaskaran var ju beviset p\u00e5 att Anna Wahlgrens r\u00e5d var bra.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2920.04,
  "end": 2923.04,
  "text": "Nu s\u00e4ger Felicia att hon f\u00e5r illa.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2923.41,
  "end": 2927.81,
  "text": "Jag minns n\u00e4r jag l\u00e4st boken att den h\u00e4r \u00e4r f\u00f6rmodligen helt sann.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2929.22,
  "end": 2932.02,
  "text": "Jag k\u00e4nde inte att det var n\u00e5gon som lj\u00f6g.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2933.04,
  "end": 2935.04,
  "text": "Nej, nej.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2935.04,
  "end": 2942.04,
  "text": "D\u00e4remot s\u00e5 en person som bjuder p\u00e5 hela den m\u00e4nskliga paletten.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2942.04,
  "end": 2945.04,
  "text": "Till skillnad fr\u00e5n de h\u00e4r novellf\u00f6rfattarna.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2945.04,
  "end": 2947.04,
  "text": "Som man inte kan g\u00f6ra annat \u00e4n att gilla.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2947.04,
  "end": 2950.04,
  "text": "F\u00f6r allt annat \u00e4r ju bortskrivet med skallpell.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2950.04,
  "end": 2953.04,
  "text": "S\u00e5 m\u00e5ste man ju s\u00e4ga att, f\u00f6r det tycker inte jag har p\u00e5talats.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2953.04,
  "end": 2959.04,
  "text": "Man m\u00e5ste komma ih\u00e5g att hon \u00e4r statistiskt mer utsatt f\u00f6r kritik, Anna Wahlgren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2959.04,
  "end": 2962.04,
  "text": "Eftersom hon har \u00e5tta barn.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2962.41,
  "end": 2964.3433333333332,
  "text": "Allts\u00e5, om du hade \u00e5tta barn.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2965.04,
  "end": 2970.04,
  "text": "S\u00e5 \u00e4r det inte om\u00f6jligt att en av dem hade upplevt att du var j\u00e4vligt d\u00e5lig.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2970.04,
  "end": 2976.04,
  "text": "V\u00e4ldigt f\u00e5 personer, v\u00e4ldigt f\u00e5 f\u00f6r\u00e4ldrar skulle klara av att bli \u00e4lskad av \u00e5tta helt olika personligheter.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2976.04,
  "end": 2981.04,
  "text": "Allts\u00e5 en eller tv\u00e5 kan ju ha hamnat p\u00e5 helt fel plats.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2981.04,
  "end": 2984.04,
  "text": "Jag menar bara, det m\u00e5ste ju v\u00e4gas in.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2984.04,
  "end": 2985.7733333333335,
  "text": "Det \u00e4r ett j\u00e4vla bohemliv.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2986.3,
  "end": 2988.9,
  "text": "Det \u00e4r r\u00f6rigt och det \u00e4r sj\u00e4lvupptaget.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2989.04,
  "end": 2991.04,
  "text": "Och det \u00e4r st\u00f6kigt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2991.04,
  "end": 2993.04,
  "text": "Och det passar inte alla barn.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 2994.04,
  "end": 2996.04,
  "text": "Vi var ju inte d\u00e4r.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2996.04,
  "end": 2998.04,
  "text": "Jag kan inte f\u00f6rsvara henne som mamma.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 2998.04,
  "end": 3005.04,
  "text": "Jag s\u00e4ger bara att n\u00e4r Felicia Fells bok kom ut s\u00e5 var det ju faktiskt inte s\u00e5 att de andra sju barnen stod bredvid och sa att vi st\u00e5r bakom Felicias version.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3005.04,
  "end": 3008.04,
  "text": "Det var inte s\u00e5 att de heller sa att den var fel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3008.04,
  "end": 3011.04,
  "text": "Men s\u00e5 vitt vi vet \u00e4r det ju bara hennes.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3011.04,
  "end": 3015.04,
  "text": "Det \u00e4r som att Anna Wahlgren \u00e4r ett sm\u00f6rg\u00e5sbord.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3015.04,
  "end": 3022.04,
  "text": "Jag vet inte om jag n\u00e5gonsin har sett p\u00e5 en m\u00e4nniska som har alla egenskaper som en m\u00e4nniska kan ha.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3022.35,
  "end": 3025.15,
  "text": "Och d\u00e4rf\u00f6r kan hon aldrig f\u00e5 n\u00e5gra priser.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3025.15,
  "end": 3033.1500000000005,
  "text": "F\u00f6r hon \u00e4r i definition avskriven fr\u00e5n alla priser eftersom den m\u00e4nskliga naturen \u00e4r n\u00e5got som vi inbesvinner ogillar, tror jag.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3033.1500000000005,
  "end": 3039.1500000000005,
  "text": "Den som lyckas sk\u00e4ra bort den med skalpell d\u00e4remot f\u00e5r priser.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3039.76,
  "end": 3042.36,
  "text": "Kanske s\u00e4rskilt n\u00e4r det g\u00e4ller kvinnor.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3042.36,
  "end": 3044.3599999999997,
  "text": "Alla de h\u00e4r reaktionerna p\u00e5 Anna Wahlgren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3044.3599999999997,
  "end": 3046.3599999999997,
  "text": "Om man kollar p\u00e5 dokument\u00e4ren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3046.3599999999997,
  "end": 3055.3599999999997,
  "text": "Om man lyssnar p\u00e5 kritiken mot henne s\u00e5 \u00e4r det k\u00e4nslom\u00e4ssigt i alla fall reaktioner p\u00e5 att hon aldrig \u00e4r en sak.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3055.3599999999997,
  "end": 3060.3599999999997,
  "text": "\u00c4r hon auktoritetshatare eller \u00e4r hon den v\u00e4rsta auktoriteten av de alla?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3060.3599999999997,
  "end": 3062.8933333333325,
  "text": "\u00c4r hon bohem eller superstrukturalist?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3064.21,
  "end": 3068.076666666667,
  "text": "\u00c4r hon den ultimata mamman eller \u00e4r hon den v\u00e4rsta mamman?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3068.076666666667,
  "end": 3077.076666666667,
  "text": "Inte en enda g\u00e5ng under hela sitt liv, vad jag vet, s\u00e5 f\u00e5r hon ber\u00f6m f\u00f6r att hon \u00e4r n\u00e5got s\u00e5 unikt som n\u00e5gon som \u00e4r allt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3077.11,
  "end": 3080.1099999999997,
  "text": "Det \u00e4r ju hennes stora konstverk som m\u00e4nniska.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3080.1099999999997,
  "end": 3087.1099999999997,
  "text": "S\u00e5 att jag s\u00e4ger den dagen Alien landar, kommer jag s\u00e4ga, skiter Nobelprisen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3087.1099999999997,
  "end": 3093.1099999999997,
  "text": "Alien, kom hem till mig och s\u00e4tt dig i tv soffan.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3093.1099999999997,
  "end": 3098.1099999999997,
  "text": "D\u00e5 ska jag visa dig vad en m\u00e4nniska \u00e4r. Jag ska visa dig dokument\u00e4ren om Anna Wahlgren.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3142.04,
  "end": 3145.04,
  "text": "D\u00e5 har vi p\u00e5 \u00e5terfriganingsroman.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3145.04,
  "end": 3156.04,
  "text": "Pratar de om den tyska dr\u00f6mmen? Om en roman som en g\u00e5ng f\u00f6r alla ska skildra den stora \u00e5terfredningen mellan v\u00e4st och \u00f6st?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3156.04,
  "end": 3157.04,
  "text": "Ja, precis.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3157.59,
  "end": 3159.1233333333334,
  "text": "Det som ska l\u00e4ka s\u00e5ren?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3159.04,
  "end": 3163.04,
  "text": "Ja, det som ska ber\u00e4tta historien om Tyskland helt enkelt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3163.04,
  "end": 3173.04,
  "text": "Allts\u00e5 ber\u00e4tta Tysklands historia och som d\u00e5 utmynnar i att muren rivs d\u00e5, 89.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3173.04,
  "end": 3182.04,
  "text": "Jag minns, det \u00e4r ju m\u00e5nga f\u00f6rfattare som har f\u00f6rs\u00f6kt skriva den stora \u00e5terfriganingsromanen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3181.86,
  "end": 3186.8599999999997,
  "text": "Jag t\u00e4nker ocks\u00e5 p\u00e5 Heimat i tv version d\u00e5. S\u00e5g du Heimat n\u00e4r du var liten?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3187.86,
  "end": 3190.3933333333334,
  "text": "Ja, det s\u00e5g jag. Det \u00e4r v\u00e4l 80 tal va?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3190.04,
  "end": 3191.04,
  "text": "Ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3191.04,
  "end": 3191.9066666666668,
  "text": "Ja, otroligt.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3193.04,
  "end": 3198.04,
  "text": "Det var sp\u00e4nnande som barn att de blandade svart, vitt och f\u00e4rg. Kommer du ih\u00e5g det?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3197.85,
  "end": 3200.8499999999995,
  "text": "Ja, precis. Det var ju n\u00e5gonting som, just det, exakt.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3201.04,
  "end": 3207.04,
  "text": "Heimat \u00e4r v\u00e4l en av v\u00e4rldens l\u00e4ngsta l\u00e5ngfilmer, 11 timmar l\u00e5ng eller n\u00e5got s\u00e5nt h\u00e4r,",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3207.04,
  "end": 3217.04,
  "text": "som kom 85 eller n\u00e5got som handlar om en by i Tyskland fr\u00e5n 1910 och fram\u00e5t, fram tills 1985 d\u00e5.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3217.04,
  "end": 3222.04,
  "text": "I tre eller fyra generationer. Och den b\u00f6rjar ju d\u00e5 framf\u00f6rallt svart, vit.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3222.04,
  "end": 3230.04,
  "text": "Men sen ibland n\u00e4r n\u00e5gon steker fl\u00e4sk eller n\u00e5gonting, s\u00e5 ligger kameran p\u00e5 fl\u00e4sket och det \u00e4r f\u00e4rg pl\u00f6tsligt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3234.63,
  "end": 3235.23,
  "text": "Just det.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3231.04,
  "end": 3234.04,
  "text": "F\u00f6r det barndomsminnet \u00e4r s\u00e5 f\u00e4rgstarkt.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3234.04,
  "end": 3235.04,
  "text": "Just det.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3235.04,
  "end": 3238.04,
  "text": "Och sen blir det mer och mer f\u00e4rg under de h\u00e4r 11 timmarnas g\u00e5ng.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3238.04,
  "end": 3242.04,
  "text": "Sen kom Heimat 2 och 3 senare p\u00e5 90 talet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3242.04,
  "end": 3243.04,
  "text": "Och det var riktig skit?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3243.04,
  "end": 3251.04,
  "text": "Nej, jag gillade 2 om hur en av s\u00f6nerna pluggade musik i Berlin p\u00e5 60 talet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3251.04,
  "end": 3252.04,
  "text": "Ja.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3252.04,
  "end": 3262.04,
  "text": "Det som \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla intressant i alla fall med \u00e5terf\u00f6r\u00e4ndringsromanen \u00e4r att det \u00e4r v\u00e4rldens n\u00e4st st\u00f6rsta marknad, den tyska bokmarknaden.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3262.04,
  "end": 3269.04,
  "text": "Och den som skulle f\u00e5 till den stora \u00e5terf\u00f6r\u00e4ndringsromanen blir ju en legend.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3269.04,
  "end": 3272.04,
  "text": "Det \u00e4r som dr\u00f6mmen om The Great American Novel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3272.58,
  "end": 3277.5133333333333,
  "text": "Ja, och d\u00e4r f\u00e5r man v\u00e4l s\u00e4ga att det finns m\u00e5nga b\u00f6cker som v\u00e4l \u00e4r en del.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3277.5133333333333,
  "end": 3281.5133333333333,
  "text": "Det finns v\u00e4l ett 20 tal b\u00f6cker som v\u00e4l \u00e4r The Great American Novel.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3281.21,
  "end": 3283.21,
  "text": "G\u00f6r anspr\u00e5k p\u00e5 det i alla fall.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3283.04,
  "end": 3286.04,
  "text": "Vad har vi, Moby Dick \u00e4r v\u00e4l en s\u00e5n?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3286.04,
  "end": 3288.04,
  "text": "The Corrections of Jonathan Franzen.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3288.04,
  "end": 3289.04,
  "text": "Ja, just det.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3289.04,
  "end": 3295.04,
  "text": "Kanske Vredens druvor av Steinbeck och den stora Gatsby kanske.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3295.04,
  "end": 3302.04,
  "text": "Det finns ju ett stort antal b\u00f6cker som jag tycker \u00e4r en del av The Great American Novel.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3302.04,
  "end": 3310.04,
  "text": "Men det finns inte en enda roman i Tyskland som man idag pratar om som den stora \u00e5terf\u00f6r\u00e4ndringsromanen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3310.04,
  "end": 3317.04,
  "text": "\u00c4ven om det \u00e4r d\u00e5 hundratals stora f\u00f6rfattare som har f\u00f6rs\u00f6kt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3317.28,
  "end": 3319.8133333333335,
  "text": "\u00c4r inte det j\u00e4vligt intressant allts\u00e5?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3320.04,
  "end": 3324.04,
  "text": "Att den \u00e4r fortfarande up for grabs s\u00e5 att s\u00e4ga.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3324.04,
  "end": 3329.04,
  "text": "Ja, det l\u00e5ter ju som ett j\u00e4vla projekt att ro i hamn.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3330.06,
  "end": 3330.5933333333332,
  "text": "Jag vet.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3330.56,
  "end": 3333.5600000000004,
  "text": "Allts\u00e5 med alla lager fr\u00e5n f\u00f6rsta och andra v\u00e4rldskriget.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3333.56,
  "end": 3334.36,
  "text": "Ja, jag vet.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3334.36,
  "end": 3340.3599999999997,
  "text": "Det \u00e4r ocks\u00e5 mer \u00e4n s\u00e5, man kan inte bara g\u00e5 \u00e4nda fram till murens fall.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3340.3599999999997,
  "end": 3353.3599999999997,
  "text": "Jag minns n\u00e4r jag var i Berlin i v\u00e5ras och d\u00e5 tog mitt f\u00f6rlag mig till ett monument \u00f6ver muren.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3353.3599999999997,
  "end": 3359.3599999999997,
  "text": "Jag kommer inte ih\u00e5g vad det hette, men det gick ut p\u00e5 att en del av muren stod kvar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3359.3599999999997,
  "end": 3367.3599999999997,
  "text": "Men sen var den d\u00e5 ersatt av glesa metallst\u00e4nger som visar var muren gick.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3367.3599999999997,
  "end": 3371.3599999999997,
  "text": "Allts\u00e5 man kunde g\u00e5 igenom de h\u00e4r metallst\u00e4ngerna.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3371.3599999999997,
  "end": 3375.3599999999997,
  "text": "Och varf\u00f6r \u00e4r den s\u00e5 effektiv?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3375.3599999999997,
  "end": 3381.3599999999997,
  "text": "Jo, d\u00e4rf\u00f6r att de d\u00e4r metallst\u00e4ngerna ber\u00e4ttade p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt att muren \u00e4nd\u00e5 stod kvar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3381.3599999999997,
  "end": 3386.3599999999997,
  "text": "Allts\u00e5 \u00e4ven om den var borta fysiskt s\u00e5 fanns den kvar i folks medvetande p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3386.04,
  "end": 3389.04,
  "text": "\u00c4r det kollektiva undermedvetna?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3389.04,
  "end": 3396.04,
  "text": "Ja, och det h\u00e4r heter d\u00e5 Maur im Kopf, allts\u00e5 muren i huvudet, s\u00e5 kallar man det h\u00e4r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3396.04,
  "end": 3401.04,
  "text": "Allts\u00e5 tyskarna lever fortfarande sina liv med muren i huvudet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3401.04,
  "end": 3406.04,
  "text": "S\u00e5 n\u00e4r man d\u00e5 som tysk f\u00f6rfattare tar sikte p\u00e5 att skriva den stora \u00e5terf\u00f6ringsromanen,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3406.04,
  "end": 3414.04,
  "text": "s\u00e5 kan man inte bara stanna vid murens fall, utan man m\u00e5ste ocks\u00e5 skriva om muren i huvudet,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3414.04,
  "end": 3417.04,
  "text": "efter att muren faller.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3417.18,
  "end": 3421.1799999999994,
  "text": "En som gjorde ett ganska bra f\u00f6rs\u00f6k, det var ju en l\u00e5ngfilm i och f\u00f6r sig,",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3421.1799999999994,
  "end": 3424.1799999999994,
  "text": "men det var ju ganska smart vinkel.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3424.1799999999994,
  "end": 3428.1799999999994,
  "text": "Det var ju Mikael Hannekes De Vita Bandet.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3428.01,
  "end": 3429.876666666667,
  "text": "Jaha, det har jag inte sett.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3430.04,
  "end": 3434.04,
  "text": "Den utspelar sig i en by 1913.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3434.04,
  "end": 3438.04,
  "text": "S\u00e5 j\u00e4vla smart id\u00e9. F\u00f6rst\u00e5r du?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3438.04,
  "end": 3440.04,
  "text": "Nej, vad\u00e5?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3440.04,
  "end": 3442.04,
  "text": "Nej men ingenting har ju h\u00e4nt \u00e4nnu.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3442.92,
  "end": 3447.92,
  "text": "F\u00f6rsta v\u00e4rldskriget och andra v\u00e4rldskriget, allt finns i den d\u00e4r j\u00e4vla byn.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3447.92,
  "end": 3452.92,
  "text": "Alla sp\u00e4nningar, all laddning.",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3452.04,
  "end": 3458.04,
  "text": "Ja, hur som helst. 1995 i alla fall s\u00e5 h\u00e4nder det n\u00e5gonting j\u00e4vligt stort.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3458.04,
  "end": 3462.04,
  "text": "N\u00e4r d\u00e5 G\u00fcnther Grass, Nobelpristagare.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3462.12,
  "end": 3462.92,
  "text": "Plektrumman.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3463.04,
  "end": 3466.04,
  "text": "Just det, precis. Det var v\u00e4l den boken som han \u00e4r mest k\u00e4nd f\u00f6r.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3466.04,
  "end": 3470.04,
  "text": "Men 1995 skrev han d\u00e5 En Invecklad Historia.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3470.04,
  "end": 3476.04,
  "text": "Och den hade d\u00e5 allt som kr\u00e4vdes f\u00f6r att kunna kallas den stora \u00e5terfredningsromanen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3476.04,
  "end": 3478.04,
  "text": "Tjock som ett j\u00e4vla as.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3478.38,
  "end": 3481.846666666667,
  "text": "Och den handlar om Tysklands historia fr\u00e5n 1800 tal.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3484.04,
  "end": 3493.04,
  "text": "Allts\u00e5 fr\u00e5n 1848 \u00e4nda fram till Murens fall och tiden efter det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3493.04,
  "end": 3496.8399999999997,
  "text": "Den handlar framf\u00f6rallt om tv\u00e5 gamla m\u00e4n som korsar muren",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3497.4,
  "end": 3499.0666666666666,
  "text": "efter att den har ribits.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3501.04,
  "end": 3507.04,
  "text": "Och den kom ut och det var helt sansl\u00f6st allts\u00e5.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3507.04,
  "end": 3511.04,
  "text": "Den fick helt otroliga recensioner.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3511.04,
  "end": 3514.04,
  "text": "Och tyskarna hade inte l\u00e4st n\u00e5got liknande.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3514.04,
  "end": 3519.04,
  "text": "Det var liksom ett s\u00e5r som nu kunde l\u00e4kas p\u00e5 n\u00e5got s\u00e4tt f\u00f6r tyskarna med den h\u00e4r boken.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3519.04,
  "end": 3525.04,
  "text": "Och man sa d\u00e5 att den \u00e4r h\u00e4r nu, den stora \u00e5terfredningsromanen, nu kan vi sluta leta.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3525.42,
  "end": 3528.7533333333336,
  "text": "En helt otrolig sensation d\u00e5 hela Tyskland kokade.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3529.04,
  "end": 3532.04,
  "text": "Och en m\u00e5nad senare s\u00e5 var romanen bortgl\u00f6md.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3532.04,
  "end": 3537.04,
  "text": "Helt borta fr\u00e5n listerna och ingen pratade om den.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3537.04,
  "end": 3539.04,
  "text": "Varf\u00f6r d\u00e5?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3538.49,
  "end": 3542.49,
  "text": "Ja, allts\u00e5 vad h\u00e4nde? Hur kunde den h\u00e4r boken bara f\u00f6rsvinna?",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3543.04,
  "end": 3547.04,
  "text": "Hur kan den nu vara helt f\u00f6rintad ur den tyska litteraturhistorien?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3547.04,
  "end": 3551.04,
  "text": "Jag ska f\u00f6rklara detta f\u00f6r dig.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3551.59,
  "end": 3552.5233333333335,
  "text": "Sp\u00e4nnande, ja.",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3553.04,
  "end": 3557.04,
  "text": "Jag fick i alla fall ett mail fr\u00e5n mitt tyska f\u00f6rlag f\u00f6r tv\u00e5 veckor sedan.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3557.04,
  "end": 3561.04,
  "text": "Jag hade d\u00e5 precis br\u00e4nnade mina brev p\u00e5 tyska.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3561.06,
  "end": 3563.2599999999998,
  "text": "Och \u00e4mnesraden var d\u00e5 Great News.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3565.04,
  "end": 3568.04,
  "text": "Men det \u00f6ppnar man ju.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3568.04,
  "end": 3573.04,
  "text": "N\u00e4r det tyska f\u00f6rlaget skriver ett mail med \u00e4mnesraden Great News, d\u00e5 \u00e4r man ju sugen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3573.04,
  "end": 3575.04,
  "text": "Ja.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3575.04,
  "end": 3578.04,
  "text": "Oj, oj, oj, vad de var upphetsade.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3578.04,
  "end": 3583.04,
  "text": "Villst du den grossen vidresens roman schreiben?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3583.33,
  "end": 3584.596666666667,
  "text": "Vill du skriva den?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3586.46,
  "end": 3589.193333333333,
  "text": "Nej, men det som de bara kunde dr\u00f6mma om,",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3590.13,
  "end": 3595.13,
  "text": "och det som de inte ens hade tagit upp med mig som ett alternativ eller som en m\u00f6jlighet,",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3595.13,
  "end": 3597.13,
  "text": "hade d\u00e5 slagit in.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3602.04,
  "end": 3608.04,
  "text": "som har kraften att g\u00f6ra en bok till en bestseller i Tyskland, allts\u00e5 ensamt.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3608.04,
  "end": 3613.04,
  "text": "Och det \u00e4r TV programmet som heter Literarische Quartett.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3613.04,
  "end": 3618.04,
  "text": "Tysklands st\u00f6rsta litter\u00e4ra program och en nationell angel\u00e4genhet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3618.04,
  "end": 3621.04,
  "text": "Det h\u00e4r programmet s\u00e4nds d\u00e5 en g\u00e5ng i m\u00e5naden,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3621.04,
  "end": 3626.04,
  "text": "och om en bok hyllas i det programmet s\u00e5 \u00e4r d\u00e5 framg\u00e5ngen garanterad.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3626.04,
  "end": 3629.04,
  "text": "Allts\u00e5, s\u00e5 \u00e4r det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3628.48,
  "end": 3630.4800000000005,
  "text": "Och det \u00e4r en kvartett med tyskar?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3631.04,
  "end": 3636.04,
  "text": "Ja, det \u00e4r fyra stycken tyska v\u00e4lk\u00e4nda kritiker",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3636.04,
  "end": 3640.04,
  "text": "som d\u00e5 pratar om fyra b\u00f6cker.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3640.04,
  "end": 3644.04,
  "text": "Det \u00e4r allts\u00e5 bara fyra b\u00f6cker per program, s\u00e5 det \u00e4r v\u00e4ldigt sv\u00e5rt att f\u00e5 plats i det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3644.04,
  "end": 3647.04,
  "text": "Eftersom det \u00e4r en j\u00e4vla ursinnig utgivning i Tyskland.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3647.04,
  "end": 3653.04,
  "text": "Men nu hade d\u00e5 TV programmet Literarische Quartett h\u00f6rt av sig till f\u00f6rlaget och sagt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3653.04,
  "end": 3659.04,
  "text": "vi har valt ut Br\u00f6nne Almeida Brev som en av de h\u00e4r fyra titlarna.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3659.04,
  "end": 3664.04,
  "text": "Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som presschefen d\u00e5 skriver iversaler till mig, att det \u00e4r nu det h\u00e4nder.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3664.04,
  "end": 3669.04,
  "text": "Och i det h\u00e4r mailet s\u00e5 har han i alla fall cc'd f\u00f6r lagschefen,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3669.04,
  "end": 3674.04,
  "text": "min tyska f\u00f6rl\u00e4ggare, redakt\u00f6rerna, alla agenter i Sverige,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3674.04,
  "end": 3676.04,
  "text": "allts\u00e5 han har typ cc'd hela v\u00e4rlden.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3676.04,
  "end": 3679.04,
  "text": "Och l\u00e4ngst nere skriver han d\u00e5 OBS.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3679.04,
  "end": 3683.0399999999995,
  "text": "Inte ett ord om detta, vilket \u00e4r helt bef\u00e4ngt f\u00f6r mig att l\u00e4sa,",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3683.04,
  "end": 3687.04,
  "text": "eftersom du har aldrig h\u00f6rt talas om Literarische Quartett,",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3687.04,
  "end": 3689.04,
  "text": "det \u00e4r f\u00f6rsta g\u00e5ngen som du h\u00f6r namnet.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3689.57,
  "end": 3693.5700000000006,
  "text": "Men han s\u00e4ger d\u00e5 att titlarna p\u00e5 b\u00f6ckerna som det h\u00e4r programmet v\u00e4ljer ut",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3693.5700000000006,
  "end": 3697.5700000000006,
  "text": "\u00e4r alltid v\u00e4ldigt hemliga, d\u00e4rf\u00f6r att det p\u00e5verkar bokf\u00f6rs\u00e4ljningen i landet s\u00e5 mycket.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3697.04,
  "end": 3699.04,
  "text": "Varf\u00f6r ens ber\u00e4tta om det innan?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3699.6,
  "end": 3703.133333333333,
  "text": "D\u00e4rf\u00f6r att han \u00e4r s\u00e5 glad, han vill ge mig good news.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3703.1,
  "end": 3705.0999999999995,
  "text": "Men varf\u00f6r har han f\u00e5tt veta det?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3705.04,
  "end": 3709.04,
  "text": "Det vet jag, det \u00e4r v\u00e4l en s\u00e5n grej att de...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3708.73,
  "end": 3710.7300000000005,
  "text": "F\u00f6r att man kan f\u00f6rbereda annonser och s\u00e5nt d\u00e4r?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3711.23,
  "end": 3712.096666666667,
  "text": "Jag tror det.",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3711.73,
  "end": 3713.7300000000005,
  "text": "Eller kanske till och med b\u00f6rja trycka b\u00f6cker?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3714.04,
  "end": 3720.04,
  "text": "Precis s\u00e5 \u00e4r det, oftast \u00e4r det s\u00e5 att de v\u00e4ljer att trycka fler exemplar av boken.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3720.04,
  "end": 3722.04,
  "text": "Ja, jag fattar.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3722.04,
  "end": 3724.04,
  "text": "Jattis Alex skriver han d\u00e5, nu lyfter det.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3724.04,
  "end": 3728.04,
  "text": "Och det \u00e4r d\u00e5 tv\u00e5 veckor kvar till s\u00e4ndningen av det h\u00e4r programmet",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3728.04,
  "end": 3733.04,
  "text": "och dagen efter vill tyskarna d\u00e5 ha ett Zoomm\u00f6te med mig f\u00f6r att prata om effekterna av att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3733.04,
  "end": 3735.04,
  "text": "Brennan Wenabrev d\u00e5 \u00e4r med i...",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3735.36,
  "end": 3737.56,
  "text": "Sj\u00e4lva kvartetten eller f\u00f6rlaget?",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3738.04,
  "end": 3743.04,
  "text": "Nej, f\u00f6rlaget, det finns ingen kontakt alls mellan mig och det h\u00e4r programmet f\u00f6rst\u00e5s.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3743.04,
  "end": 3746.04,
  "text": "Ja, och de s\u00e4ger d\u00e5 att de kommer att trycka fler exemplar av boken",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3746.04,
  "end": 3750.04,
  "text": "och de vill ocks\u00e5 att jag kommer till Frankfords bokm\u00e4ssa",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3750.04,
  "end": 3753.04,
  "text": "som \u00e4r nu i helgen.",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3753.04,
  "end": 3757.04,
  "text": "Och jag blir allt mer tagen p\u00e5 s\u00e4ngen d\u00e5 av den h\u00e4r positionen som det h\u00e4r programmet tycks ha",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3757.04,
  "end": 3760.04,
  "text": "och jag blir liksom nyfiken och ber dem ber\u00e4tta",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3760.04,
  "end": 3762.04,
  "text": "vad \u00e4r det h\u00e4r litter\u00e4riske kvartett?",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3762.36,
  "end": 3766.96,
  "text": "Och d\u00e5 ber\u00e4ttar d\u00e5 Thomas som \u00e4r presschef p\u00e5 DTV f\u00f6rlaget i Tyskland",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3767.04,
  "end": 3770.04,
  "text": "att det \u00e4r d\u00e5 fyra personer, en kvartett",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3771.27,
  "end": 3773.67,
  "text": "det h\u00e4r programmet har funnits l\u00e4nge",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3774.04,
  "end": 3777.04,
  "text": "och det blev d\u00e5 en riksandeligenhet kan man s\u00e4ga",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3777.04,
  "end": 3781.04,
  "text": "genom den tyska stj\u00e4rnkritikern Marcel Reich Ranicki",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3781.04,
  "end": 3784.04,
  "text": "jag vet inte om du vet vem det \u00e4r, tyskp\u00e5lsk",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3784.4,
  "end": 3785.133333333333,
  "text": "en legendar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3786.04,
  "end": 3789.04,
  "text": "och jag har kollat ganska mycket p\u00e5 Youtubeklipp p\u00e5 honom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3789.04,
  "end": 3792.04,
  "text": "f\u00f6r han \u00e4r en j\u00e4ttelj\u00e4vla kraftpaket",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3792.04,
  "end": 3795.04,
  "text": "som det \u00e4r ursinnigt att p\u00e5minna en hel del om Sven Stolpe",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3795.04,
  "end": 3798.04,
  "text": "i det att han var s\u00e5 rolig och arg",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3798.04,
  "end": 3802.04,
  "text": "och det var d\u00e5 han, Marcel Reich Ranicki",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3802.42,
  "end": 3806.42,
  "text": "som gjorde s\u00e5 att det h\u00e4r programmet fick kraften att antingen g\u00f6ra en bok till en succ\u00e9",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3806.42,
  "end": 3808.42,
  "text": "eller att d\u00e5 s\u00e4nka den f\u00f6r alltid",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3808.42,
  "end": 3812.42,
  "text": "och i ett klassiskt program fr\u00e5n 90talet s\u00e5 ber\u00e4ttar Thomas",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3812.42,
  "end": 3817.42,
  "text": "att G\u00fcnter Grass, En inv\u00e4ktad historia recenserades",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3817.42,
  "end": 3821.42,
  "text": "och innan s\u00e4ndningen s\u00e5 ans\u00e5gs den vara den slutgiltiga \u00e5terfredningsromanen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3821.61,
  "end": 3824.9433333333336,
  "text": "men nu blev den d\u00e5 slaktad av Marcel Reich Ranicki",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3825.04,
  "end": 3830.04,
  "text": "och avslutade sin recension med att resa sig upp och riva boken mitt i tur",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3830.04,
  "end": 3833.04,
  "text": "oj, med vilket argument?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3832.77,
  "end": 3836.7699999999995,
  "text": "att den var l\u00e4ngnaktig, han tyckte inte att den ber\u00e4ttade tysklands historia",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3837.04,
  "end": 3844.04,
  "text": "och det var d\u00e5 det som gjorde att den h\u00e4r boken f\u00f6rsvann",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3844.04,
  "end": 3847.04,
  "text": "blev helt enkelt f\u00f6rintad",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3847.04,
  "end": 3850.04,
  "text": "allts\u00e5, han ber\u00e4ttade h\u00e4r f\u00f6r att han vill d\u00e5 s\u00e4ga att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3850.04,
  "end": 3854.04,
  "text": "jag tror inte du kan f\u00f6rest\u00e4lla dig vilken makt det h\u00e4r programmet har",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3854.04,
  "end": 3856.04,
  "text": "s\u00e5 det \u00e4r lite av en rysk roulette ocks\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3856.04,
  "end": 3862.04,
  "text": "ja, exakt s\u00e5 som det gick f\u00f6r G\u00fcnter Grass d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3862.04,
  "end": 3865.0399999999995,
  "text": "de h\u00e4r fyra recensenterna har med sig en bok var",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3865.04,
  "end": 3867.04,
  "text": "de andra har l\u00e4st dem ocks\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3867.04,
  "end": 3871.04,
  "text": "men man kommer med en bok till the show",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3871.12,
  "end": 3873.72,
  "text": "det \u00e4r ett j\u00e4vligt bra programformat ju",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3873.84,
  "end": 3874.6400000000003,
  "text": "ja verkligen",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3875.04,
  "end": 3878.04,
  "text": "och varje bok d\u00e5 diskuteras och recenseras",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3878.04,
  "end": 3880.04,
  "text": "och sen s\u00e5 ger d\u00e5 alla sitt utfall",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3880.35,
  "end": 3883.3499999999995,
  "text": "jag vet inte varf\u00f6r det \u00e4r s\u00e5 otroligt artigt i Babel",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3883.3499999999995,
  "end": 3886.3499999999995,
  "text": "n\u00e4r de har de h\u00e4r f\u00f6rfattarpanelerna",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3886.41,
  "end": 3887.8766666666666,
  "text": "som har l\u00e4st samma bok",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3888.21,
  "end": 3889.01,
  "text": "det \u00e4r svalt",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3890.04,
  "end": 3893.04,
  "text": "men det \u00e4r v\u00e4l precis det som du tog upp f\u00f6rut",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3893.04,
  "end": 3897.04,
  "text": "att det \u00e4r det svala som ska premieras",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3897.04,
  "end": 3899.04,
  "text": "jag \u00e4lskar det h\u00e4r med att det \u00e4r k\u00e4nslor",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3899.04,
  "end": 3903.04,
  "text": "jag vet, allts\u00e5 ta in n\u00e5gon som hatar en bok n\u00e5gon g\u00e5ng",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3903.42,
  "end": 3904.02,
  "text": "exakt, ja",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3905.04,
  "end": 3909.04,
  "text": "jag blir ju nyfiken s\u00e5 jag g\u00e5r in och kollar p\u00e5 n\u00e4tet p\u00e5 Literarische Kvartett",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3909.04,
  "end": 3911.04,
  "text": "och de skriker allts\u00e5 p\u00e5 varandra",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3911.52,
  "end": 3913.1866666666665,
  "text": "det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla sp\u00e4nnande",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3913.04,
  "end": 3919.04,
  "text": "och n\u00e4r d\u00e5 alla har pratat klart om den h\u00e4r boken",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3919.04,
  "end": 3921.04,
  "text": "d\u00e5 ska man d\u00e5 ge betyg",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3921.04,
  "end": 3924.04,
  "text": "och betygen \u00e4r v\u00e4ldigt tydliga",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3924.04,
  "end": 3926.04,
  "text": "antingen ser man d\u00e5 tummen upp",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3926.04,
  "end": 3928.04,
  "text": "eller ser man tummen ner",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3928.04,
  "end": 3929.04,
  "text": "f\u00f6rst\u00e5r du",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3929.04,
  "end": 3932.04,
  "text": "det \u00e4r som Siskel & Ebert",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3932.04,
  "end": 3933.04,
  "text": "om du minns",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3933.04,
  "end": 3936.04,
  "text": "legendariska filmrecensenterna i amerikansk tv",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3936.04,
  "end": 3938.04,
  "text": "p\u00e5 70 80 talet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3938.66,
  "end": 3939.793333333333,
  "text": "det var ju en duo",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3940.35,
  "end": 3941.35,
  "text": "Roger Ebert och",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3942.04,
  "end": 3944.04,
  "text": "vad han nu hette, Siskel",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3944.04,
  "end": 3946.04,
  "text": "som hade helt olika \u00e5sikter ofta",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3946.35,
  "end": 3948.5499999999997,
  "text": "s\u00e5 att n\u00e4r de b\u00e5da gav tummen upp",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3949.04,
  "end": 3951.04,
  "text": "s\u00e5 stod det ju p\u00e5 varenda liksom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3951.04,
  "end": 3953.04,
  "text": "annons och p\u00e5 filmaffischerna",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3953.21,
  "end": 3954.21,
  "text": "ja okej, jag fattar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3954.04,
  "end": 3955.04,
  "text": "att de fick b\u00e5da tummen upp",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3955.04,
  "end": 3957.04,
  "text": "och s\u00e5 ofta fick de ju ena tummen ner",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3957.04,
  "end": 3959.04,
  "text": "och en annan tummen upp eller b\u00e5da tummen ner",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 3959.04,
  "end": 3962.04,
  "text": "men gud, exakt s\u00e5 \u00e4r det ocks\u00e5 h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3962.04,
  "end": 3963.04,
  "text": "man anv\u00e4nder d\u00e5 det h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3963.04,
  "end": 3965.04,
  "text": "fast i det h\u00e4r fallet s\u00e5 \u00e4r det d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3965.04,
  "end": 3967.04,
  "text": "en siffra f\u00f6ljt \u00f6ver ett kolon",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3967.04,
  "end": 3968.04,
  "text": "och sen en siffra till",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3968.04,
  "end": 3971.04,
  "text": "till exempel 3 kolon 1",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3971.04,
  "end": 3972.9066666666668,
  "text": "det betyder att tre personer",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3973.04,
  "end": 3974.04,
  "text": "ur litter\u00e4riske kortet",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3974.38,
  "end": 3975.38,
  "text": "har varit positiva",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3975.04,
  "end": 3977.04,
  "text": "och en \u00e4r negativ",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3977.04,
  "end": 3978.04,
  "text": "s\u00e5 man kan f\u00e5 3 1",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3978.04,
  "end": 3979.04,
  "text": "man kan f\u00e5 2 2",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3979.04,
  "end": 3980.04,
  "text": "det vill s\u00e4ga delat",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3980.04,
  "end": 3981.04,
  "text": "man kan f\u00e5 4 0",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3981.04,
  "end": 3982.04,
  "text": "vilket \u00e4r dr\u00f6mmen f\u00f6rst\u00e5s",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3982.04,
  "end": 3984.04,
  "text": "man kan f\u00e5 1 3",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3984.04,
  "end": 3985.04,
  "text": "det \u00e4r inte s\u00e5 bra",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3985.04,
  "end": 3986.04,
  "text": "och 0 4 \u00e4r d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3986.04,
  "end": 3988.04,
  "text": "totalt mardr\u00f6m d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3988.51,
  "end": 3989.8433333333337,
  "text": "det \u00e4r ju inte grass",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3990.04,
  "end": 3991.04,
  "text": "det \u00e4r ju inte grass",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3991.8,
  "end": 3992.4666666666667,
  "text": "och Thomas",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 3992.4666666666667,
  "end": 3994.4666666666662,
  "text": "han s\u00e4ger d\u00e5 att han tror p\u00e5 3 1",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3994.4666666666662,
  "end": 3995.4666666666662,
  "text": "han hoppas p\u00e5 4 0",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 3995.4666666666662,
  "end": 4000.4666666666662,
  "text": "och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4000.04,
  "end": 4001.04,
  "text": "han tror p\u00e5 3 1",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4001.04,
  "end": 4002.8400000000006,
  "text": "han k\u00e4nner personligheterna",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4003.04,
  "end": 4004.04,
  "text": "han t\u00e4nker p\u00e5 en specifik person",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4004.04,
  "end": 4005.04,
  "text": "p\u00e5 ettan d\u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4005.04,
  "end": 4008.04,
  "text": "han vet exakt vilka de h\u00e4r kritikerna \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4008.04,
  "end": 4009.0799999999995,
  "text": "han vet exakt vad de l\u00e4ser",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4009.0799999999995,
  "end": 4011.079999999999,
  "text": "och vad de tycker om",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4011.079999999999,
  "end": 4012.079999999999,
  "text": "och det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r som han s\u00e4ger",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4012.079999999999,
  "end": 4014.079999999999,
  "text": "att han tror p\u00e5 att det h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4014.079999999999,
  "end": 4016.079999999999,
  "text": "han har en v\u00e4ldigt bra k\u00e4nsla",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4016.19,
  "end": 4017.6566666666668,
  "text": "men han l\u00e4gger till d\u00e5",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4018.04,
  "end": 4020.04,
  "text": "och nu med lite l\u00e4gre r\u00f6st",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4020.04,
  "end": 4021.0399999999995,
  "text": "att han m\u00e5ste ocks\u00e5 s\u00e4ga",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4021.04,
  "end": 4023.04,
  "text": "att insatserna \u00e4r h\u00f6ga",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4023.04,
  "end": 4024.04,
  "text": "om de inte gillar boken",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4024.04,
  "end": 4025.04,
  "text": "s\u00e5 \u00e4r det inte bra",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4025.91,
  "end": 4027.31,
  "text": "om de skulle s\u00e5ga dig",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4028.91,
  "end": 4029.043333333333,
  "text": "d\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4029.043333333333,
  "end": 4031.043333333333,
  "text": "d\u00e5 kan det vara s\u00e5 att du",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4031.043333333333,
  "end": 4032.043333333333,
  "text": "faktiskt f\u00f6rintas",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4032.043333333333,
  "end": 4033.043333333333,
  "text": "att du aldrig kan komma tillbaka",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4035.04,
  "end": 4037.04,
  "text": "10 dagar innan s\u00e4ndning",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4037.04,
  "end": 4039.04,
  "text": "det \u00e4r allts\u00e5 ett par dagar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4039.54,
  "end": 4040.54,
  "text": "efter det h\u00e4r samtalet",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4040.04,
  "end": 4041.04,
  "text": "som jag har med Thomas",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4041.54,
  "end": 4043.2066666666665,
  "text": "d\u00e5 g\u00e5r tysk television ut",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4043.2066666666665,
  "end": 4044.206666666666,
  "text": "med titlarna",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4044.206666666666,
  "end": 4045.206666666666,
  "text": "som ska recenseras den h\u00e4r g\u00e5ngen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4045.206666666666,
  "end": 4047.206666666666,
  "text": "och f\u00f6rlaget h\u00f6r av sig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4047.206666666666,
  "end": 4048.206666666666,
  "text": "och s\u00e4ger att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4048.206666666666,
  "end": 4049.206666666666,
  "text": "bland alla mina brev",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4049.206666666666,
  "end": 4050.206666666666,
  "text": "har stigit p\u00e5 f\u00f6rs\u00e4ljningslistan",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4050.206666666666,
  "end": 4052.206666666666,
  "text": "p\u00e5 grund av den h\u00e4r informationen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4052.04,
  "end": 4054.04,
  "text": "f\u00f6r fan vad pirrigt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4054.04,
  "end": 4055.04,
  "text": "ja jag vet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4054.58,
  "end": 4056.58,
  "text": "den l\u00e5g p\u00e5 plats 31 i Tyskland",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4057.04,
  "end": 4059.04,
  "text": "och nu ligger den p\u00e5 plats 25",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4059.58,
  "end": 4060.58,
  "text": "allts\u00e5 s\u00e5 stor \u00e4r kraften",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4060.58,
  "end": 4061.58,
  "text": "att en bok stiger",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4061.58,
  "end": 4063.58,
  "text": "p\u00e5 listorna i f\u00f6rv\u00e4ntan",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4063.58,
  "end": 4064.58,
  "text": "f\u00f6r ett program",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4065.04,
  "end": 4066.04,
  "text": "och fem dagar senare",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4066.04,
  "end": 4067.04,
  "text": "s\u00e5 har boken stigit ytterligare",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4067.04,
  "end": 4069.04,
  "text": "den \u00e4r nu p\u00e5 plats 21",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4068.94,
  "end": 4069.94,
  "text": "fan man vill verkligen ha",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4070.04,
  "end": 4071.04,
  "text": "det h\u00e4r programmet i Sverige",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4071.66,
  "end": 4072.1266666666666,
  "text": "jag vet",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4072.16,
  "end": 4073.16,
  "text": "med fyra liksom",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4073.16,
  "end": 4075.16,
  "text": "stora personligheter",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4075.16,
  "end": 4076.16,
  "text": "ja j\u00e4vligt kunniga",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4076.16,
  "end": 4078.16,
  "text": "och fyllda av gl\u00f6d",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4078.16,
  "end": 4080.16,
  "text": "i inspelningen av",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4080.16,
  "end": 4082.16,
  "text": "Literarische Kvartett",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4082.16,
  "end": 4083.16,
  "text": "\u00e4garum i Berlin",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4083.75,
  "end": 4086.4166666666665,
  "text": "under onsdags eftermiddagen allts\u00e5 i g\u00e5r",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4086.75,
  "end": 4089.15,
  "text": "och mitt f\u00f6rlag \u00e4r baserat i M\u00fcnchen",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4089.99,
  "end": 4091.99,
  "text": "tre representanter fr\u00e5n f\u00f6rlaget",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4091.99,
  "end": 4094.99,
  "text": "\u00e5ker fr\u00e5n M\u00fcnchen till Berlin",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4094.04,
  "end": 4095.04,
  "text": "va?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4095.04,
  "end": 4095.9066666666668,
  "text": "f\u00f6r att f\u00f6lja",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4096.35,
  "end": 4098.283333333334,
  "text": "programmet p\u00e5 plats i studion",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4098.283333333334,
  "end": 4100.283333333334,
  "text": "allts\u00e5 jag ber\u00e4ttar det d\u00e4rf\u00f6r att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4100.283333333334,
  "end": 4101.283333333334,
  "text": "s\u00e5 viktigt \u00e4r det",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4101.04,
  "end": 4102.04,
  "text": "ja jag fattar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4102.04,
  "end": 4104.04,
  "text": "och en av dem som \u00e5ker d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4104.04,
  "end": 4105.04,
  "text": "\u00e4r Tomas presschefen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4105.04,
  "end": 4107.04,
  "text": "och i g\u00e5r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4107.04,
  "end": 4109.04,
  "text": "lunchtid skrev han d\u00e5 ett mail",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4109.04,
  "end": 4110.04,
  "text": "jag g\u00e5r in i studion nu",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4110.04,
  "end": 4112.04,
  "text": "jag h\u00f6r av mig s\u00e5 fort jag vet",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4111.84,
  "end": 4111.973333333333,
  "text": "ja",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4113.04,
  "end": 4115.04,
  "text": "och nu \u00e4r ju hooked",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4115.04,
  "end": 4117.04,
  "text": "allts\u00e5 jag har ju inte bett dem att bli indragen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4117.04,
  "end": 4118.04,
  "text": "det skulle ju kunna vara s\u00e5 att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4118.04,
  "end": 4120.04,
  "text": "de skulle ju kunna strunta till det h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4120.04,
  "end": 4121.04,
  "text": "allts\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4121.04,
  "end": 4122.04,
  "text": "de skulle kunna liksom ber\u00e4tta f\u00f6r mig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4122.04,
  "end": 4123.04,
  "text": "efterhand att jo",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4123.04,
  "end": 4124.04,
  "text": "det var ett program h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4124.04,
  "end": 4125.04,
  "text": "som heter Literariska Kvartett",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4125.04,
  "end": 4127.04,
  "text": "och d\u00e4r sa de s\u00e5 h\u00e4r och s\u00e5 h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4127.04,
  "end": 4128.04,
  "text": "d\u00e5 hade jag liksom inte",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4128.04,
  "end": 4129.04,
  "text": "men nu \u00e4r det liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4129.04,
  "end": 4130.04,
  "text": "nu sitter jag ju",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4130.39,
  "end": 4131.990000000001,
  "text": "vid datorn och v\u00e4ntar p\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4132.04,
  "end": 4134.04,
  "text": "livstecken",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4134.3,
  "end": 4135.966666666667,
  "text": "jag vill veta hur det g\u00e5r",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4136.04,
  "end": 4138.04,
  "text": "det h\u00e4r \u00e4r allts\u00e5 i g\u00e5r eftermiddag",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4138.04,
  "end": 4140.04,
  "text": "och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4140.48,
  "end": 4141.4800000000005,
  "text": "jag sitter och \u00e4ter lunch",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4141.4800000000005,
  "end": 4143.4800000000005,
  "text": "jag sitter och v\u00e4ntar p\u00e5 mail",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4143.4800000000005,
  "end": 4144.4800000000005,
  "text": "det kommer inte",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4144.4800000000005,
  "end": 4145.4800000000005,
  "text": "jag g\u00e5r hem",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4145.4800000000005,
  "end": 4146.4800000000005,
  "text": "eftermiddagen g\u00e5r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4146.4800000000005,
  "end": 4147.413333333335,
  "text": "det g\u00e5r timmar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4147.413333333335,
  "end": 4148.413333333335,
  "text": "och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4149.57,
  "end": 4150.570000000001,
  "text": "efter fyra timmar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4150.570000000001,
  "end": 4151.570000000001,
  "text": "d\u00e5 skriver jag",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4151.570000000001,
  "end": 4152.570000000001,
  "text": "ja det \u00e4r ju patetiskt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4152.570000000001,
  "end": 4153.570000000001,
  "text": "men jag skriver d\u00e5 till Tomas",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4153.570000000001,
  "end": 4154.570000000001,
  "text": "well?",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4154.04,
  "end": 4155.04,
  "text": "fr\u00e5getecken",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4157.1,
  "end": 4157.3,
  "text": "och",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4158.04,
  "end": 4159.04,
  "text": "efter sju timmar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4159.04,
  "end": 4160.04,
  "text": "kommer svaret",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4162.86,
  "end": 4163.46,
  "text": "tre rader",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4163.86,
  "end": 4164.46,
  "text": "Dear Alex",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4165.04,
  "end": 4168.04,
  "text": "I will write to you more tomorrow",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4168.04,
  "end": 4170.04,
  "text": "and we can discuss the consequences",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4171.04,
  "end": 4173.04,
  "text": "but I am sad to say that the outcome was",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4174.21,
  "end": 4174.81,
  "text": "zero four",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4181.4,
  "end": 4182.133333333333,
  "text": "du skrattar",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4182.133333333333,
  "end": 4184.133333333332,
  "text": "nej men the consequences",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4184.133333333332,
  "end": 4186.133333333332,
  "text": "allts\u00e5 det \u00e4r s\u00e5 j\u00e4vla obehagligt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4187.4,
  "end": 4187.599999999999,
  "text": "fan",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4189.04,
  "end": 4190.04,
  "text": "allts\u00e5 f\u00f6r man t\u00e4nker",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4190.04,
  "end": 4192.04,
  "text": "n\u00e5gon borde blivit nyfiken \u00e4nd\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4193.46,
  "end": 4194.86,
  "text": "kan den vara s\u00e5 d\u00e5lig",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4200.04,
  "end": 4202.04,
  "text": "vi \u00e4r sponsrade av Zaptek",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4202.04,
  "end": 4203.04,
  "text": "ett av de ledande",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4203.04,
  "end": 4205.04,
  "text": "laddbolagen i Sverige",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4205.04,
  "end": 4207.04,
  "text": "allts\u00e5 de s\u00e4ljer laddboxar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4208.52,
  "end": 4209.520000000001,
  "text": "f\u00f6r villor och hus",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4209.520000000001,
  "end": 4210.520000000001,
  "text": "och laddsystem d\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4210.520000000001,
  "end": 4211.520000000001,
  "text": "f\u00f6r st\u00f6rre parkeringar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4211.52,
  "end": 4212.053333333334,
  "text": "ja exakt",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4212.053333333334,
  "end": 4214.053333333334,
  "text": "de jobbar v\u00e4l b\u00e5de med",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4214.053333333334,
  "end": 4215.053333333334,
  "text": "liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4215.053333333334,
  "end": 4216.053333333334,
  "text": "enorma",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4216.053333333334,
  "end": 4217.053333333334,
  "text": "som satsningar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4217.053333333334,
  "end": 4217.853333333334,
  "text": "p\u00e5 laddboxar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4221.65,
  "end": 4221.849999999999,
  "text": "och",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4221.849999999999,
  "end": 4222.849999999999,
  "text": "de s\u00e4ljer laddboxar till",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4222.849999999999,
  "end": 4223.849999999999,
  "text": "s\u00e5dana som dig och mig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4223.849999999999,
  "end": 4225.849999999999,
  "text": "och vi kan v\u00e4l fokusera",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4225.849999999999,
  "end": 4226.849999999999,
  "text": "p\u00e5 dig och mig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4226.849999999999,
  "end": 4228.849999999999,
  "text": "eller f\u00f6r dem som bor i villa",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4228.849999999999,
  "end": 4229.849999999999,
  "text": "f\u00f6r nu lanseras d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4229.849999999999,
  "end": 4231.849999999999,
  "text": "Zaptek Go",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4231.849999999999,
  "end": 4232.849999999999,
  "text": "som ju \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4232.849999999999,
  "end": 4233.849999999999,
  "text": "den minsta",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4233.849999999999,
  "end": 4234.849999999999,
  "text": "och snyggaste",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4234.849999999999,
  "end": 4236.849999999999,
  "text": "laddboxen f\u00e5r man v\u00e4l s\u00e4ga",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4236.849999999999,
  "end": 4237.889999999999,
  "text": "f\u00f6r en laddbox kan ju vara",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4237.889999999999,
  "end": 4238.89,
  "text": "f\u00f6r j\u00e4vla ful",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4238.89,
  "end": 4239.89,
  "text": "det har man ju sett",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4239.89,
  "end": 4240.890000000001,
  "text": "men n\u00e4r man nu passerar",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4240.890000000001,
  "end": 4242.89,
  "text": "en laddbox som ser ut s\u00e5 h\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4242.89,
  "end": 4243.0233333333335,
  "text": "d\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4240.04,
  "end": 4241.04,
  "text": "ja det \u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4241.54,
  "end": 4242.54,
  "text": "det kommer vara",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4242.04,
  "end": 4243.04,
  "text": "avundsjuka blickar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4243.04,
  "end": 4244.04,
  "text": "i kvarteret",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4244.54,
  "end": 4245.94,
  "text": "ja och i denna elkris",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4248.04,
  "end": 4250.04,
  "text": "s\u00e5 \u00e4r det extra viktigt att ha koll",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4250.04,
  "end": 4251.04,
  "text": "p\u00e5 sin f\u00f6rbrukning",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4251.04,
  "end": 4253.04,
  "text": "allts\u00e5 spara energi",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4253.04,
  "end": 4254.04,
  "text": "och se \u00f6ver",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4254.04,
  "end": 4255.04,
  "text": "n\u00e4r och hur den anv\u00e4nds",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4255.04,
  "end": 4256.04,
  "text": "det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4256.04,
  "end": 4258.04,
  "text": "Zaptek Go smart laddar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4258.04,
  "end": 4259.04,
  "text": "elbilen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4259.04,
  "end": 4259.973333333334,
  "text": "automatiskt d\u00e5",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4259.973333333334,
  "end": 4260.973333333334,
  "text": "n\u00e4r priser \u00e4r som l\u00e4gst",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4260.973333333334,
  "end": 4262.973333333334,
  "text": "och s\u00e5 bidrar man d\u00e5 till att",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4262.973333333334,
  "end": 4263.973333333334,
  "text": "kapaciteten p\u00e5 eln\u00e4tet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4263.973333333334,
  "end": 4265.973333333334,
  "text": "f\u00f6rdelas j\u00e4mnare",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4258.3,
  "end": 4258.433333333333,
  "text": "ja",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4265.96,
  "end": 4266.96,
  "text": "f\u00f6r att tala i klartext",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4267.46,
  "end": 4268.46,
  "text": "man anv\u00e4nder mindre el",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4268.46,
  "end": 4270.46,
  "text": "n\u00e4r elen \u00e4r som dyrast",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4270.46,
  "end": 4271.46,
  "text": "och det f\u00f6rb\u00e4ttrar ju",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4271.46,
  "end": 4272.46,
  "text": "saker f\u00f6r alla",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4272.68,
  "end": 4273.72,
  "text": "det \u00e4r f\u00f6r att laddaren d\u00e5",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4273.72,
  "end": 4275.72,
  "text": "\u00e4r kopplad mot elmarknadens",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4275.72,
  "end": 4276.986666666668,
  "text": "Nordpools Day ahead",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4277.04,
  "end": 4278.04,
  "text": "priser som det heter",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4278.04,
  "end": 4279.04,
  "text": "allts\u00e5 r\u00f6rligt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4279.04,
  "end": 4281.04,
  "text": "elavtal med spotpriser",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4281.04,
  "end": 4282.04,
  "text": "och timm\u00e4tning",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4282.04,
  "end": 4283.04,
  "text": "ja och det inneb\u00e4r ju d\u00e5 att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4283.04,
  "end": 4285.04,
  "text": "den h\u00e4r smart laddningen fungerar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4285.95,
  "end": 4286.883333333333,
  "text": "oavsett vilken",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4286.883333333333,
  "end": 4287.883333333332,
  "text": "elleverant\u00f6r du har",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4287.883333333332,
  "end": 4288.883333333332,
  "text": "ja",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4287.95,
  "end": 4289.349999999999,
  "text": "g\u00e5 in p\u00e5 Zaptek med Z",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4290.04,
  "end": 4293.04,
  "text": "Z A P T E C",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4293.04,
  "end": 4294.04,
  "text": ".se",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4294.17,
  "end": 4295.21,
  "text": "eller fr\u00e5ga din elektriker",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4295.67,
  "end": 4295.803333333333,
  "text": "ja",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4296.17,
  "end": 4297.169999999999,
  "text": "hen kan d\u00e5 fixa en box",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4297.169999999999,
  "end": 4299.169999999999,
  "text": "och installation till dig",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4299.169999999999,
  "end": 4301.169999999999,
  "text": "med 50% rotavdrag",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4301.17,
  "end": 4302.29,
  "text": "p\u00e5 b\u00e5de box och installation",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4302.29,
  "end": 4303.29,
  "text": "ja",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4303.3,
  "end": 4304.033333333334,
  "text": "tack Zaptek",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4302.8,
  "end": 4303.066666666667,
  "text": "tack",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4304.8,
  "end": 4305.8,
  "text": "vi sponsrar Weird",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4306.04,
  "end": 4307.04,
  "text": "allts\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4307.04,
  "end": 4309.04,
  "text": "W E A R D",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4309.04,
  "end": 4311.04,
  "text": "de \u00e4ndrar spelreglerna",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4311.93,
  "end": 4312.3966666666665,
  "text": "jag vet",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4312.43,
  "end": 4314.430000000001,
  "text": "de har gjort underkl\u00e4der i bambu",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4314.430000000001,
  "end": 4315.430000000001,
  "text": "mm",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4315.430000000001,
  "end": 4316.430000000001,
  "text": "allts\u00e5 de har b\u00e5de",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4316.430000000001,
  "end": 4317.430000000001,
  "text": "hoodies shorts",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4317.430000000001,
  "end": 4318.430000000001,
  "text": "vad heter det",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4318.430000000001,
  "end": 4319.430000000001,
  "text": "oversize t shirt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4319.430000000001,
  "end": 4321.430000000001,
  "text": "och ribbat",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4321.430000000001,
  "end": 4323.430000000001,
  "text": "lounge set f\u00f6r tjejer",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4322.96,
  "end": 4323.426666666666,
  "text": "jag vet",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4324.04,
  "end": 4325.04,
  "text": "nej men jag vet",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4325.04,
  "end": 4326.04,
  "text": "jag har ju",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4326.04,
  "end": 4327.04,
  "text": "Amanda har ju en hel del",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4327.04,
  "end": 4328.04,
  "text": "underkl\u00e4der fr\u00e5n Weird",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4328.04,
  "end": 4329.04,
  "text": "och jag har k\u00e4nt p\u00e5 dem",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4329.04,
  "end": 4330.04,
  "text": "de \u00e4r v\u00e4ldigt mjuka",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4330.04,
  "end": 4331.04,
  "text": "allts\u00e5 v\u00e4ldigt mjuka",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4331.04,
  "end": 4332.04,
  "text": "mjukare \u00e4n bomull",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4332.04,
  "end": 4333.04,
  "text": "men f\u00f6r mig \u00e4r det bara",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4333.04,
  "end": 4334.04,
  "text": "intellektuellt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4334.04,
  "end": 4335.04,
  "text": "n\u00e4stan",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4335.04,
  "end": 4336.04,
  "text": "existentiellt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4336.04,
  "end": 4337.04,
  "text": "besv\u00e4rligt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4337.04,
  "end": 4338.04,
  "text": "det \u00e4r som att s\u00e4ga",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4338.04,
  "end": 4339.04,
  "text": "vi ska g\u00f6ra n\u00e4sta",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4339.04,
  "end": 4340.04,
  "text": "kollektion i glas",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4340.04,
  "end": 4341.04,
  "text": "eller n\u00e5gonting",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4341.04,
  "end": 4342.04,
  "text": "allts\u00e5 det \u00e4r en",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4342.04,
  "end": 4343.04,
  "text": "mm jaha okej",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4343.04,
  "end": 4344.04,
  "text": "det \u00e4r en omkalibrering",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4344.04,
  "end": 4345.04,
  "text": "av hj\u00e4rnan",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4345.04,
  "end": 4346.04,
  "text": "nej men sen finns det v\u00e4l",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4346.04,
  "end": 4347.04,
  "text": "n\u00e5gon avundsjuka",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4347.04,
  "end": 4348.04,
  "text": "att de kom p\u00e5 det",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4348.04,
  "end": 4349.04,
  "text": "f\u00f6rvare mig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4349.04,
  "end": 4350.04,
  "text": "att de liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4350.04,
  "end": 4351.04,
  "text": "att de kunde t\u00e4nka l\u00e4ngre",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4351.04,
  "end": 4351.773333333334,
  "text": "och djupare",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4351.48,
  "end": 4352.5199999999995,
  "text": "men om jag s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r d\u00e5",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4353.04,
  "end": 4354.04,
  "text": "de samarbetar med",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4354.04,
  "end": 4355.04,
  "text": "Rosabandet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4355.04,
  "end": 4356.04,
  "text": "under oktober",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4356.04,
  "end": 4357.040000000001,
  "text": "de har tagit fram",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4357.040000000001,
  "end": 4358.040000000002,
  "text": "n\u00e5gra f\u00f6rpackningar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4358.61,
  "end": 4359.4766666666665,
  "text": "d\u00e4r 200 sp\u00e4nn",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4360.04,
  "end": 4362.04,
  "text": "av varje salt set",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4362.04,
  "end": 4363.04,
  "text": "g\u00e5r direkt till",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4363.04,
  "end": 4364.04,
  "text": "Br\u00f6stcancerf\u00f6rbundet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4364.04,
  "end": 4365.04,
  "text": "det k\u00e4nns inte b\u00e4ttre d\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4365.93,
  "end": 4367.930000000001,
  "text": "jo men det tycker jag \u00e4r konventionellt",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4367.930000000001,
  "end": 4368.930000000001,
  "text": "jass\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4368.04,
  "end": 4369.04,
  "text": "ass\u00e5 men det \u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4369.04,
  "end": 4370.04,
  "text": "j\u00e4ttebra men det \u00e4r inte s\u00e5 att",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4370.04,
  "end": 4371.04,
  "text": "man bara",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4371.04,
  "end": 4373.04,
  "text": "det \u00e4r inte avant garde liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4373.83,
  "end": 4374.87,
  "text": "men om jag s\u00e4ger s\u00e5 h\u00e4r d\u00e5",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4374.87,
  "end": 4376.87,
  "text": "det \u00e4r Sveriges snabbast",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4376.87,
  "end": 4378.87,
  "text": "organiskt v\u00e4xande",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4378.87,
  "end": 4380.87,
  "text": "underkl\u00e4dningsvarum\u00e4rke",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4380.63,
  "end": 4381.63,
  "text": "jag \u00e4r j\u00e4tteglad f\u00f6r det",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4381.63,
  "end": 4383.63,
  "text": "jag \u00e4r ocks\u00e5 glad f\u00f6r att vi d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4383.63,
  "end": 4384.63,
  "text": "vi i den h\u00e4r podden",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4384.63,
  "end": 4385.63,
  "text": "kan ge en rabatt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4385.63,
  "end": 4386.63,
  "text": "till v\u00e5ra lyssnare",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4386.63,
  "end": 4387.63,
  "text": "allts\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4387.63,
  "end": 4388.63,
  "text": "ja",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4388.63,
  "end": 4389.296666666667,
  "text": "den som d\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4389.296666666667,
  "end": 4390.296666666666,
  "text": "anv\u00e4nder sig av v\u00e5r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4390.296666666666,
  "end": 4391.296666666666,
  "text": "kod",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4391.296666666666,
  "end": 4392.296666666666,
  "text": "som \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4395.07,
  "end": 4395.67,
  "text": "alexsig25",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4394.07,
  "end": 4394.67,
  "text": "i ett ord",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4394.67,
  "end": 4396.669999999999,
  "text": "alexsig25",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4396.04,
  "end": 4397.04,
  "text": "ass\u00e5 man g\u00e5r in p\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4397.04,
  "end": 4398.04,
  "text": "weird.com",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4398.04,
  "end": 4400.04,
  "text": "w e a r d",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4400.04,
  "end": 4401.04,
  "text": "weird.com",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4401.04,
  "end": 4403.04,
  "text": "och sen s\u00e5 best\u00e4ller man d\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4403.04,
  "end": 4403.239999999999,
  "text": "och",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4404.04,
  "end": 4405.04,
  "text": "anv\u00e4nder koden",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4405.04,
  "end": 4406.04,
  "text": "alexsig25",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4406.04,
  "end": 4407.04,
  "text": "d\u00e5 f\u00e5r man 25% rabatt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4407.04,
  "end": 4409.04,
  "text": "p\u00e5 allt man k\u00f6per",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4409.7,
  "end": 4410.633333333333,
  "text": "det gillar jag",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4410.2,
  "end": 4410.466666666666,
  "text": "tack",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4411.04,
  "end": 4412.04,
  "text": "weird.com",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4412.04,
  "end": 4412.306666666666,
  "text": "tack",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4413.04,
  "end": 4414.04,
  "text": "hej hej",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4414.04,
  "end": 4415.04,
  "text": "\u00e4r det f\u00f6r grovt att",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4419.04,
  "end": 4421.04,
  "text": "h\u00e4mnas p\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4421.04,
  "end": 4422.04,
  "text": "litter\u00e4r kvartetten",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4422.04,
  "end": 4424.04,
  "text": "med en present",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4424.04,
  "end": 4426.04,
  "text": "l\u00e4mnad p\u00e5 rummet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4430.45,
  "end": 4431.25,
  "text": "vad menar du",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4431.25,
  "end": 4432.250000000001,
  "text": "ass\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4432.250000000001,
  "end": 4433.250000000001,
  "text": "det h\u00e4r \u00e4r ju",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4432.95,
  "end": 4433.95,
  "text": "till kommunisterna",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4433.95,
  "end": 4434.95,
  "text": "p\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4434.95,
  "end": 4436.95,
  "text": "brandeburger tor",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4436.95,
  "end": 4438.95,
  "text": "eller var nu tv huset ligger",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4439.52,
  "end": 4440.72,
  "text": "till kommunisterna",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4440.04,
  "end": 4442.04,
  "text": "zoden kommunisten im haus",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4442.04,
  "end": 4444.04,
  "text": "im tv haus",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4444.04,
  "end": 4446.04,
  "text": "och sen k\u00f6r du v\u00e4l",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4446.04,
  "end": 4447.04,
  "text": "det som han skrev d\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4447.04,
  "end": 4448.04,
  "text": "de h\u00e4r grejerna \u00e4r tv\u00e4ttade",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4448.04,
  "end": 4450.04,
  "text": "i novichok",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4450.04,
  "end": 4452.04,
  "text": "ass\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4452.04,
  "end": 4454.04,
  "text": "att kansesvulsen \u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4454.04,
  "end": 4456.04,
  "text": "det litter\u00e4ra kvartetten",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4456.04,
  "end": 4458.04,
  "text": "ja inte hela",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4458.04,
  "end": 4460.04,
  "text": "tyska tvn utan",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4459.52,
  "end": 4461.520000000001,
  "text": "nej det \u00e4r framf\u00f6rallt kvartetten",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4462.04,
  "end": 4464.04,
  "text": "som du vill operera bort ju",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4464.04,
  "end": 4466.04,
  "text": "ass\u00e5 skulle du kunna s\u00e4lja b\u00f6cker menar jag",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4466.04,
  "end": 4468.04,
  "text": "om det blev en polis sak",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4468.04,
  "end": 4470.04,
  "text": "eller \u00e4r det bara d\u00e5ligt f\u00f6r dig",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4470.44,
  "end": 4472.44,
  "text": "skulle du kunna betraktas som en",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4472.44,
  "end": 4473.44,
  "text": "rebell liksom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4473.04,
  "end": 4474.04,
  "text": "ja punk",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4474.04,
  "end": 4476.04,
  "text": "\u00f6rngott \u00e4r inte s\u00e5 punk bara",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4476.04,
  "end": 4477.04,
  "text": "nej men vafan",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4477.04,
  "end": 4478.04,
  "text": "om jag s\u00e4ger att det \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4478.04,
  "end": 4480.04,
  "text": "till novichok s\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4480.04,
  "end": 4482.04,
  "text": "det \u00e4r \u00e4nd\u00e5 en ny niv\u00e5 av",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4482.04,
  "end": 4484.04,
  "text": "f\u00f6rfattare h\u00f6r av sig till recensenter",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4483.83,
  "end": 4485.829999999999,
  "text": "det kanske \u00e4r lite v\u00e4l riskfyllt",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4486.04,
  "end": 4488.04,
  "text": "du kanske bara ska skriva liksom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4488.04,
  "end": 4489.319999999999,
  "text": "du kan skriva till kommunisterna",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4489.319999999999,
  "end": 4491.319999999999,
  "text": "p\u00e5 tv huset men sen skriver du liksom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4491.319999999999,
  "end": 4492.319999999999,
  "text": "jag ger er",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4494.52,
  "end": 4495.72,
  "text": "det kanske inte \u00e4r",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4496.04,
  "end": 4498.04,
  "text": "j\u00e4ttestarkt i och f\u00f6r sig",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4498.04,
  "end": 4500.04,
  "text": "vilka \u00e4r vi fyra",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4500.04,
  "end": 4502.04,
  "text": "du pekar fuck med",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4502.04,
  "end": 4504.04,
  "text": "b\u00e5da fingrarna och sen s\u00e5 f\u00e5r du amanda",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4504.04,
  "end": 4506.04,
  "text": "g\u00f6ra samma d\u00e5 har ni fyra fuckfingrar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4506.97,
  "end": 4507.836666666667,
  "text": "jag ger er 04",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4508.04,
  "end": 4510.04,
  "text": "i betyg",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4510.04,
  "end": 4512.04,
  "text": "men det har dom sett f\u00f6rut tror jag i och f\u00f6r sig",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4512.04,
  "end": 4514.04,
  "text": "men du menar att dom skulle",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4514.04,
  "end": 4516.04,
  "text": "\u00e5ngra sig d\u00e5 eller",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4516.04,
  "end": 4518.04,
  "text": "dom har ju h\u00f6rt det f\u00f6rut det \u00e4r bittra f\u00f6rfattare",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4518.04,
  "end": 4520.04,
  "text": "har ju twittrat p\u00e5 tyska f\u00f6rut",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4520.25,
  "end": 4521.116666666667,
  "text": "jag menar det",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4522.04,
  "end": 4524.04,
  "text": "ni f\u00e5r 04 med det \u00e4r som en given",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4524.04,
  "end": 4526.04,
  "text": "liksom vinkel",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4526.04,
  "end": 4528.04,
  "text": "ja det \u00e4r det jag menar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4528.04,
  "end": 4530.04,
  "text": "kanske mer verksam f\u00e5r du s\u00e5 h\u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4530.04,
  "end": 4532.04,
  "text": "jag h\u00e5ller med",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4532.51,
  "end": 4533.51,
  "text": "du skulle s\u00e4tta",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4534.04,
  "end": 4536.04,
  "text": "en myror i huvudet p\u00e5 dom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4536.04,
  "end": 4536.906666666668,
  "text": "vad\u00e5 menar du",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4538.04,
  "end": 4540.04,
  "text": "jag ger bifall till era cension",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4540.04,
  "end": 4540.240000000001,
  "text": "bra",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4542.04,
  "end": 4544.04,
  "text": "du har manlighet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4544.04,
  "end": 4546.04,
  "text": "fyra tummar upp",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4546.04,
  "end": 4548.04,
  "text": "dom bara vafan \u00e4r det h\u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4548.25,
  "end": 4549.383333333333,
  "text": "han \u00e4r helt kn\u00e4pp",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4549.75,
  "end": 4551.216666666666,
  "text": "ring s\u00e4kerhetsvakterna",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4552.04,
  "end": 4554.04,
  "text": "ring berlinpiketen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4557.34,
  "end": 4559.340000000001,
  "text": "skulle du kunna anv\u00e4nda dig av honom",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4560.04,
  "end": 4562.04,
  "text": "vad heter han laurin",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4562.04,
  "end": 4563.173333333333,
  "text": "han \u00e4r rastl\u00f6s nu",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4564.04,
  "end": 4566.04,
  "text": "han \u00e4r lite i kylboxen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4566.47,
  "end": 4568.003333333334,
  "text": "men vad skulle han g\u00f6ra",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4567.47,
  "end": 4568.736666666667,
  "text": "han \u00e4r stridslysten",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4568.97,
  "end": 4570.97,
  "text": "han skulle komma in och h\u00e4rma dom",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4572.04,
  "end": 4574.04,
  "text": "han \u00e4r ju bra p\u00e5 att h\u00e4rma",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4574.04,
  "end": 4576.04,
  "text": "han har inte s\u00e5 mycket att f\u00f6rlora",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4576.04,
  "end": 4578.04,
  "text": "man kan tydligen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4578.04,
  "end": 4580.040000000001,
  "text": "det \u00e4r tydligen inte j\u00e4ttesv\u00e5rt",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4580.040000000001,
  "end": 4582.040000000002,
  "text": "att bli med i publiken",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4582.040000000002,
  "end": 4584.040000000003,
  "text": "det kan ju f\u00f6rlaget fixa om inte annat",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4584.040000000003,
  "end": 4586.040000000002,
  "text": "du skriver till dom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4586.040000000002,
  "end": 4588.040000000002,
  "text": "i have a friend",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4587.39,
  "end": 4589.056666666667,
  "text": "who wants to see the show",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4590.04,
  "end": 4592.04,
  "text": "d\u00e5 kommer laurin",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4592.04,
  "end": 4594.04,
  "text": "sen n\u00e4r dom k\u00f6r d\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4594.04,
  "end": 4596.04,
  "text": "n\u00e4r dom ska b\u00f6rja betygs\u00e4tta n\u00e5gon",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4596.04,
  "end": 4598.04,
  "text": "ny roman",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4598.8,
  "end": 4600.2,
  "text": "han sitter med kikare",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4600.2,
  "end": 4602.2,
  "text": "p\u00e5 l\u00e4ktaren",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4602.2,
  "end": 4604.2,
  "text": "\u00f6ron gott p\u00e5 sniskan p\u00e5 huvudet",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4604.93,
  "end": 4606.463333333334,
  "text": "vad \u00e4r det han s\u00e4ger d\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4606.463333333334,
  "end": 4608.463333333334,
  "text": "att ni hade fel",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4608.463333333334,
  "end": 4610.463333333334,
  "text": "det k\u00e4nns bara s\u00e5 j\u00e4vla platt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4609.29,
  "end": 4611.223333333333,
  "text": "kanske inte j\u00e4tte effektfullt",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4612.04,
  "end": 4614.04,
  "text": "han m\u00e5ste ju skrika n\u00e5gonting om schulman",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4614.04,
  "end": 4616.04,
  "text": "det g\u00e5r inte att komma \u00e5t dom",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4616.04,
  "end": 4618.04,
  "text": "har du h\u00f6rt av dig till n\u00e5gon recensent n\u00e5gon g\u00e5ng",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4617.92,
  "end": 4619.919999999999,
  "text": "man kan ju aldrig vinna s\u00e5nt d\u00e4r",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4619.42,
  "end": 4621.153333333334,
  "text": "men filter var v\u00e4ldigt kul",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4622.04,
  "end": 4624.04,
  "text": "all kommunikation som jag n\u00e5gonsin haft",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4624.05,
  "end": 4625.650000000001,
  "text": "n\u00e4r du pissade p\u00e5 filter",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4625.55,
  "end": 4627.150000000001,
  "text": "och allt s\u00e5nt \u00e5ngrar jag",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4627.2,
  "end": 4629.2,
  "text": "jo men man \u00e4r ju en f\u00f6rlorare per definition",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4630.04,
  "end": 4632.04,
  "text": "n\u00e4r man reagerar p\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4632.04,
  "end": 4634.04,
  "text": "kritik",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4634.04,
  "end": 4636.04,
  "text": "har du skrivit",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4635.1,
  "end": 4637.18,
  "text": "jag skrev till benko olsson n\u00e4r han skrev en kr\u00f6nika",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4638.04,
  "end": 4640.04,
  "text": "om mig, det h\u00e4r var m\u00e5nga \u00e5r sedan",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4640.04,
  "end": 4642.04,
  "text": "han hatade en text",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4642.04,
  "end": 4644.04,
  "text": "jag hade skrivit om",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4644.04,
  "end": 4646.04,
  "text": "d\u00e5 minns jag att jag skrev till honom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4646.04,
  "end": 4648.04,
  "text": "det var ju en chock",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4648.04,
  "end": 4650.04,
  "text": "att den person",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4650.04,
  "end": 4652.04,
  "text": "som man har satt upp till s\u00e5 m\u00e5nga \u00e5r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4652.31,
  "end": 4654.043333333334,
  "text": "pl\u00f6tsligt ser den tillbaka",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4654.043333333334,
  "end": 4656.043333333334,
  "text": "och tittar p\u00e5 den med frakt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4656.043333333334,
  "end": 4658.043333333334,
  "text": "det var ju liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4658.043333333334,
  "end": 4660.043333333334,
  "text": "det var ju helt omskakande",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4660.043333333334,
  "end": 4662.043333333334,
  "text": "att aha okej",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4662.043333333334,
  "end": 4664.043333333334,
  "text": "han vet allts\u00e5 vem jag \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4664.04,
  "end": 4666.04,
  "text": "jo men skrev du s\u00e5 att du var fel p\u00e5 grund av",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4666.04,
  "end": 4668.04,
  "text": "abc eller vad var uppl\u00e4gget",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4668.04,
  "end": 4670.04,
  "text": "jaja nej jag tror att jag",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4670.04,
  "end": 4672.04,
  "text": "var j\u00e4ttev\u00e4nlig med att jag sa att det h\u00e4r \u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4672.04,
  "end": 4674.04,
  "text": "fel f\u00f6r att jag har abc precis",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4674.21,
  "end": 4675.743333333334,
  "text": "ja men sen s\u00e5 fortsatte",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4676.04,
  "end": 4678.04,
  "text": "jag liksom, jag skickade alltid mina",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4678.04,
  "end": 4680.04,
  "text": "b\u00f6cker till honom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4680.04,
  "end": 4682.04,
  "text": "fick aldrig n\u00e5got svar",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4682.04,
  "end": 4683.373333333334,
  "text": "och sen s\u00e5 en dag s\u00e5",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4684.04,
  "end": 4686.04,
  "text": "fick jag ett brev",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4686.04,
  "end": 4687.239999999999,
  "text": "det var fr\u00e5n benko",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4687.97,
  "end": 4689.4366666666665,
  "text": "han hade l\u00e4st gl\u00f6m mig",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4690.04,
  "end": 4692.04,
  "text": "och han skrev",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4692.04,
  "end": 4694.04,
  "text": "jag h\u00f6r den fortfarande i mitt inre",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4694.85,
  "end": 4695.983333333334,
  "text": "knallen som l\u00e5ter",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4696.04,
  "end": 4698.04,
  "text": "fr\u00e5n din mammas sovrum",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4698.04,
  "end": 4700.04,
  "text": "n\u00e4r hon \u00f6ppnar d\u00f6rren p\u00e5 morgonen",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4699.83,
  "end": 4701.496666666667,
  "text": "men nu hatar han dig igen",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4702.04,
  "end": 4704.04,
  "text": "nu hatar han mig p\u00e5 ett helt nytt s\u00e4tt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4704.04,
  "end": 4706.04,
  "text": "varje g\u00e5ng som jag tr\u00e4ffar honom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4706.04,
  "end": 4708.04,
  "text": "vilket kanske sker en g\u00e5ng i halv\u00e5ret",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4708.04,
  "end": 4710.04,
  "text": "p\u00e5 olika, du vet n\u00e5gon",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4710.04,
  "end": 4712.04,
  "text": "person som har sl\u00e4ppt en bok och s\u00e5 \u00e4r vi d\u00e4r samtidigt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4712.04,
  "end": 4714.04,
  "text": "eller d\u00e5 s\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4714.04,
  "end": 4716.04,
  "text": "g\u00e5r jag alltid fram och s\u00e4ger hej",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4716.04,
  "end": 4718.04,
  "text": "och d\u00e5 ler han och tar i hand",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4718.04,
  "end": 4720.04,
  "text": "och sen s\u00e5 bara v\u00e4nder han p\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4720.04,
  "end": 4722.04,
  "text": "klacken liksom",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4722.04,
  "end": 4724.04,
  "text": "jag t\u00e4nker att det kan man ju g\u00f6ra en g\u00e5ng s\u00e5 d\u00e4r",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4724.04,
  "end": 4726.04,
  "text": "men om man har gjort det fem g\u00e5nger s\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4726.04,
  "end": 4727.306666666667,
  "text": "d\u00e5 \u00e4r det sv\u00e5rt att",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4728.75,
  "end": 4730.416666666667,
  "text": "att tolka det d\u00e4r v\u00e4nligt",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4730.75,
  "end": 4732.616666666667,
  "text": "hade det varit ett tv format",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4733.25,
  "end": 4734.183333333333,
  "text": "d\u00e4r du och jag",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4734.183333333333,
  "end": 4736.183333333333,
  "text": "ger liksom tummen upp eller tummen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4736.183333333333,
  "end": 4738.183333333333,
  "text": "ner till olika kritiker",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4738.38,
  "end": 4740.18,
  "text": "kanske att vi ska liksom ha",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4740.18,
  "end": 4742.180000000001,
  "text": "ett program, vi tar in tv\u00e5 till",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4742.180000000001,
  "end": 4744.180000000001,
  "text": "d\u00e4r vi pratar om",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4744.180000000001,
  "end": 4746.180000000001,
  "text": "recensenter och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4746.04,
  "end": 4748.04,
  "text": "recenserar dem, d\u00e4r de h\u00e4r m\u00e4nniskorna som bara",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4748.04,
  "end": 4750.04,
  "text": "hyllar skalpellf\u00f6rfattare",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4750.04,
  "end": 4752.04,
  "text": "de r\u00e5kar hela ut",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4752.04,
  "end": 4754.04,
  "text": "ja de f\u00e5r sina fiskar varma och vi k\u00f6r p\u00e5",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4754.04,
  "end": 4756.04,
  "text": "vi g\u00f6r v\u00e5r grej och d\u00e5 kanske Laurin \u00e4r en",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4756.04,
  "end": 4758.04,
  "text": "av de andra tv\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4758.04,
  "end": 4760.04,
  "text": "han g\u00f6r sin grej, han g\u00f6r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4759.62,
  "end": 4761.62,
  "text": "men ska man ha honom och kungen",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4762.04,
  "end": 4764.04,
  "text": "f\u00f6r det var ju liknande ljud",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4764.04,
  "end": 4766.04,
  "text": "oj oj oj oj oj",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4766.04,
  "end": 4768.04,
  "text": "ja det \u00e4r ju j\u00e4ttebra",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4768.04,
  "end": 4770.04,
  "text": "om kungen tackar ja",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4770.04,
  "end": 4772.04,
  "text": "ja men det vore ju kul",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4772.04,
  "end": 4774.04,
  "text": "det kanske man kan klippa ihop",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4774.04,
  "end": 4776.04,
  "text": "allts\u00e5 n\u00e4r han s\u00e4ger n\u00e4r han h\u00e4rmar dem och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4776.04,
  "end": 4778.04,
  "text": "kungen s\u00e4ger oj oj oj",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4777.02,
  "end": 4779.020000000001,
  "text": "allts\u00e5 vi spelar upp klipp fr\u00e5n",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4780.04,
  "end": 4782.04,
  "text": "exempelvis d\u00e5 de h\u00e4r",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4782.04,
  "end": 4783.573333333334,
  "text": "likriktade hyllningarna",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4784.04,
  "end": 4786.04,
  "text": "av Annie Ernaux",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4786.04,
  "end": 4787.639999999999,
  "text": "och sen kommer d\u00e5 kungen",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4788.04,
  "end": 4790.04,
  "text": "och Laurins reaktion",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4792.04,
  "end": 4794.04,
  "text": "hon \u00e4r ju verkligen reduktionens m\u00e4stare",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4794.04,
  "end": 4796.04,
  "text": "s\u00e5 spr\u00e5ket \u00e4r s\u00e5 enormt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4796.04,
  "end": 4798.04,
  "text": "nerskalat och",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4798.04,
  "end": 4800.04,
  "text": "f\u00f6r mig s\u00e5 blir det n\u00e5gon slags torrpoesi",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4800.04,
  "end": 4800.64,
  "text": "i det d\u00e4r",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4802.04,
  "end": 4804.04,
  "text": "vad s\u00e4ger ni om det h\u00e4r, kungen och",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4804.32,
  "end": 4805.786666666666,
  "text": "Laurin, vad har ni f\u00f6r",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4806.04,
  "end": 4808.04,
  "text": "tankar",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4808.04,
  "end": 4808.573333333335,
  "text": "h\u00f6rru du",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4809.88,
  "end": 4811.88,
  "text": "jag tror det \u00e4r ganska normalt",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4812.04,
  "end": 4814.04,
  "text": "det blir trevligt n\u00e4r s\u00e5nt h\u00e4r h\u00e4nder",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4814.04,
  "end": 4816.04,
  "text": "det \u00e4r v\u00e4l inga konstigheter med det",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4816.04,
  "end": 4818.04,
  "text": "det \u00e4r ganska naturligt",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4818.04,
  "end": 4820.04,
  "text": "no sweat",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4820.04,
  "end": 4820.3066666666655,
  "text": "okej",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4822.04,
  "end": 4824.04,
  "text": "inga problem",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4825.32,
  "end": 4826.92,
  "text": "jag tycker det har n\u00e5got",
  "who": "Alex",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4830.24,
  "end": 4830.44,
  "text": "fan",
  "who": "Sigge",
  "matched": true
 },
 {
  "start": 4832.04,
  "end": 4834.04,
  "text": "jag hoppas att n\u00e5got tv bolag lyssnar d\u00e5",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4834.04,
  "end": 4836.04,
  "text": "ja det vore ju",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4836.04,
  "end": 4838.04,
  "text": "jag tror att vi gjorde",
  "who": "Sigge"
 },
 {
  "start": 4838.04,
  "end": 4840.04,
  "text": "det faktiskt",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4840.04,
  "end": 4842.04,
  "text": "ja vi gjorde det",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4842.04,
  "end": 4844.04,
  "text": "om en vecka s\u00e5 g\u00f6r vi det igen",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4844.04,
  "end": 4846.04,
  "text": "vi ses om en vecka",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4846.04,
  "end": 4874.04,
  "text": "musik",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4876.04,
  "end": 4888.04,
  "text": "musik",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4906.04,
  "end": 4922.04,
  "text": "musik",
  "who": "Alex"
 },
 {
  "start": 4936.04,
  "end": 4938.04,
  "text": "musik",
  "who": "Alex"
 }
]